{
	"data": [
		{
            "text": "16ya\u015f 11ayl\u0131k k\u0131z , yakla\u015f\u0131k 8 ayd\u0131r 3 g\u00fcnde bir olan ba\u015f\u0131n\u0131n \u00fcst k\u0131sm\u0131nda ol", 
            "id": 0
        }, 
        {
            "text": "1 aydan fazlad\u0131r av r", 
            "id": 1
        }, 
        {
            "text": "c 6-7 sol diskopati izlenen hasta cerrahi ama\u00e7la yat\u0131r\u0131ld\u0131", 
            "id": 2
        }, 
        {
            "text": "izlemde hidr\u00f6nefroz", 
            "id": 3
        }, 
        {
            "text": "bilateral yan a\u011fr\u0131s\u0131 olan hastan\u0131n yap\u0131lan incelemelerinde bil \u00fcreten ta\u015f\u0131 saptanm\u0131\u015f olup interne edildi", 
            "id": 4
        }, 
        {
            "text": "karotis arter darl\u0131\u011f\u0131 sebebiyle taraf\u0131m\u0131zca interne edilen hasta", 
            "id": 5
        }, 
        {
            "text": ", daha \u00f6nce d\u00fc\u015fme \u00f6yk\u00fcs\u00fc bulunan ve ayaktan poliklini\u011fimize ba\u015fvuran hasta taraf\u0131m\u0131zca de\u011ferlendirildi", 
            "id": 6
        }, 
        {
            "text": "yap\u0131lan tetkikleri sonras\u0131 t12 vertebra korpusunda akut kompresyon frakt\u00fcr\u00fc tespit edilmesi \u00fczerine ileri tetkik ve tedavi ama\u00e7l\u0131 klini\u011fimize yat\u0131r\u0131ld\u0131", 
            "id": 7
        }, 
        {
            "text": "11ya\u015f 11ayl\u0131k erkek , do\u011fum \u00f6yk\u00fcs\u00fc ve n\u00f6romotor geli\u015fimi normal olan olgunun il", 
            "id": 8
        }, 
        {
            "text": "hasta yo\u011fun bak\u0131m \u00fcnitemizde yap\u0131lan tedavileri sonras\u0131 servise devir al\u0131nd\u0131", 
            "id": 9
        }, 
        {
            "text": "\u015fuur takibi ve medikal tedavilerine burada devam edildi", 
            "id": 10
        }, 
        {
            "text": "sol diz kont\u00fczyonu", 
            "id": 11
        }, 
        {
            "text": "muayenesi yap\u0131ld\u0131", 
            "id": 12
        }, 
        {
            "text": "tetkikleri incelendi", 
            "id": 13
        }, 
        {
            "text": "bt ve direk grafitide ' de sol tibin platosunda frakt\u0131r izlendi", 
            "id": 14
        }, 
        {
            "text": "otel yap\u0131ld\u0131", 
            "id": 15
        }, 
        {
            "text": "kontrole \u00e7a\u011fr\u0131ld\u0131", 
            "id": 16
        }, 
        {
            "text": "sol diz kont\u00fczyonu", 
            "id": 17
        }, 
        {
            "text": "muayenesi yap\u0131ld\u0131", 
            "id": 18
        }, 
        {
            "text": "tetkikleri incelendi", 
            "id": 19
        }, 
        {
            "text": "bt ve direk grafitide ' de sol tibin platosunda frakt\u0131r izlendi", 
            "id": 20
        }, 
        {
            "text": "otel yap\u0131ld\u0131", 
            "id": 21
        }, 
        {
            "text": "kontrole \u00e7a\u011fr\u0131ld\u0131", 
            "id": 22
        }, 
        {
            "text": "2016 aral\u0131k da kalp kontrol\u00fc i\u00e7in yap\u0131lan tetkiklerde kc enzimleri y\u00fckselmi\u015f", 
            "id": 23
        }, 
        {
            "text": "yap\u0131lan tetkiklerde hbv ye ba\u011fl\u0131 siroz saptanm\u0131\u015f", 
            "id": 24
        }, 
        {
            "text": "\u015fubat 2017 de pet yap\u0131lan hastada sa\u011f a\u00e7 alt Loyd'a malignite ( squam\u00f6zh\u00fccreli karsinom ) saptanm\u0131\u015f ve lobektomi yap\u0131lm\u0131\u015f", 
            "id": 25
        }, 
        {
            "text": "pato :p t1cn0m0", 
            "id": 26
        }, 
        {
            "text": "kt / rt tedavi almam\u0131\u015f", 
            "id": 27
        }, 
        {
            "text": "18/04/2018 de hi\u00e7 i\u00e7in take , 25/07/2018 de afp : 924 , 05/09/2018 de hi\u00e7 n\u00fcks\u00fc i\u00e7in tare yap\u0131lm\u0131\u015f", 
            "id": 28
        }, 
        {
            "text": "son \u00e7ekilen mr anda yine hi\u00e7 n\u00fcks\u00fc saptanm\u0131\u015f", 
            "id": 29
        }, 
        {
            "text": "takip ve tedavisine devam edilen hastan\u0131n nakil \u00f6nerilmi\u015f", 
            "id": 30
        }, 
        {
            "text": "daha sonra hastanemize ba\u015fvuran hastaya canl\u0131 vericiden karaci\u011fer nakli planland\u0131 ve nakil \u00f6ncesi haz\u0131rl\u0131klar\u0131 yap\u0131larak yat\u0131r\u0131ld\u0131", 
            "id": 31
        }, 
        {
            "text": "2016 aral\u0131k da kalp kontrol\u00fc i\u00e7in yap\u0131lan tetkiklerde kc enzimleri y\u00fckselmi\u015f", 
            "id": 32
        }, 
        {
            "text": "yap\u0131lan tetkiklerde hbv ye ba\u011fl\u0131 siroz saptanm\u0131\u015f", 
            "id": 33
        }, 
        {
            "text": "\u015fubat 2017 de pet yap\u0131lan hastada sa\u011f a\u00e7 alt Loyd'a malignite ( squam\u00f6zh\u00fccreli karsinom ) saptanm\u0131\u015f ve lobektomi yap\u0131lm\u0131\u015f", 
            "id": 34
        }, 
        {
            "text": "pato :p t1cn0m0", 
            "id": 35
        }, 
        {
            "text": "kt / rt tedavi almam\u0131\u015f", 
            "id": 36
        }, 
        {
            "text": "18/04/2018 de hi\u00e7 i\u00e7in take , 25/07/2018 de afp : 924 , 05/09/2018 de hi\u00e7 n\u00fcks\u00fc i\u00e7in tare yap\u0131lm\u0131\u015f", 
            "id": 37
        }, 
        {
            "text": "son \u00e7ekilen mr anda yine hi\u00e7 n\u00fcks\u00fc saptanm\u0131\u015f", 
            "id": 38
        }, 
        {
            "text": "takip ve tedavisine devam edilen hastan\u0131n nakil \u00f6nerilmi\u015f", 
            "id": 39
        }, 
        {
            "text": "daha sonra hastanemize ba\u015fvuran hastaya canl\u0131 vericiden karaci\u011fer nakli planland\u0131 ve nakil \u00f6ncesi haz\u0131rl\u0131klar\u0131 yap\u0131larak yat\u0131r\u0131ld\u0131", 
            "id": 40
        }, 
        {
            "text": "2016 aral\u0131k da kalp kontrol\u00fc i\u00e7in yap\u0131lan tetkiklerde kc enzimleri y\u00fckselmi\u015f", 
            "id": 41
        }, 
        {
            "text": "yap\u0131lan tetkiklerde hbv ye ba\u011fl\u0131 siroz saptanm\u0131\u015f", 
            "id": 42
        }, 
        {
            "text": "\u015fubat 2017 de pet yap\u0131lan hastada sa\u011f a\u00e7 alt Loyd'a malignite ( squam\u00f6zh\u00fccreli karsinom ) saptanm\u0131\u015f ve lobektomi yap\u0131lm\u0131\u015f", 
            "id": 43
        }, 
        {
            "text": "pato :p t1cn0m0", 
            "id": 44
        }, 
        {
            "text": "kt / rt tedavi almam\u0131\u015f", 
            "id": 45
        }, 
        {
            "text": "18/04/2018 de hi\u00e7 i\u00e7in take , 25/07/2018 de afp : 924 , 05/09/2018 de hi\u00e7 n\u00fcks\u00fc i\u00e7in tare yap\u0131lm\u0131\u015f", 
            "id": 46
        }, 
        {
            "text": "son \u00e7ekilen mr anda yine hi\u00e7 n\u00fcks\u00fc saptanm\u0131\u015f", 
            "id": 47
        }, 
        {
            "text": "takip ve tedavisine devam edilen hastan\u0131n nakil \u00f6nerilmi\u015f", 
            "id": 48
        }, 
        {
            "text": "daha sonra hastanemize ba\u015fvuran hastaya canl\u0131 vericiden karaci\u011fer nakli planland\u0131 ve nakil \u00f6ncesi haz\u0131rl\u0131klar\u0131 yap\u0131larak yat\u0131r\u0131ld\u0131", 
            "id": 49
        }, 
        {
            "text": "yakla\u015f\u0131k 2-3 ay \u00f6nce ba\u015flayan sa\u011f tarafl\u0131 temposal b\u00f6lgede g\u00f6ze de yay\u0131lan ba\u015f a\u011fr\u0131s\u0131 olmu\u015f", 
            "id": 50
        }, 
        {
            "text": "analjezik k\u0131sm\u0131 yan\u0131tl\u0131ym\u0131\u015f", 
            "id": 51
        }, 
        {
            "text": "sonras\u0131nda \u015fiddetli ba\u015f d\u00f6nmesi ve bulant\u0131-kusma ata\u011f\u0131 olmu\u015f", 
            "id": 52
        }, 
        {
            "text": "d\u0131\u015f merkezde de\u011ferlendirilmi\u015f ve mr \u00e7ekilmi\u015f", 
            "id": 53
        }, 
        {
            "text": "radyoloji toplant\u0131s\u0131nda da de\u011ferlendirilen hastaya sa\u011f temposal alandaki kitlesel lezyona y\u00f6nelik mr-spektroskopi \u00f6nerilmi\u015f", 
            "id": 54
        }, 
        {
            "text": "yap\u0131lan spektroskopi sonras\u0131 glial t\u00fcm\u00f6r olabilece\u011fi endi\u015fesi ile opere edilen hastan\u0131n patoloji sonucu vask\u00fclit ile uyumlu \u00e7\u0131km\u0131\u015f", 
            "id": 55
        }, 
        {
            "text": "demyelinizasyon veya t\u00fcm\u00f6r lehine boyan\u0131lma tespit edilmemi\u015f", 
            "id": 56
        }, 
        {
            "text": "yap\u0131lan Romatoloji'm de\u011ferlendirmesinde de sistemik kollagenoz lehine tan\u0131 konamayan hastaya primer santral sinir sistemi vask\u00fcliti intanisi ile ileri ara\u015ft\u0131rmas\u0131 planlanm\u0131\u015ft\u0131 ancak hastan\u0131n 2 ayr\u0131 patoloji raporlar\u0131nda biri vask\u00fclit di\u011fer regresyon d\u00f6neminde meningoenfalit gelmesi \u00fczerine etiyolojiye y\u00f6nelik bak\u0131lan menenjit paneli , sarkoidoz , tbc , \u015fifiyiz , lyme , bruselloz , salmonella ve mantar dahil t\u00fcm testleri negatife saptand\u0131", 
            "id": 57
        }, 
        {
            "text": "hastal\u0131\u011f\u0131n kesin tan\u0131\u015f\u0131na y\u00f6nelik olarak patoloji piyesleri hacettepe \u00fcni", 
            "id": 58
        }, 
        {
            "text": "de g\u00f6nderilen hastan\u0131n 3", 
            "id": 59
        }, 
        {
            "text": "patoloji raporu enfeksiyon veya otoimmun ensefalitik s\u00fcre\u00e7ler \u015feklinde yorumlanmas\u0131 \u00fczerine yeniden konseyde tart\u0131\u015f\u0131ld\u0131", 
            "id": 60
        }, 
        {
            "text": "yap\u0131lan t\u00fcm tetkiklerinde enfeksiyon lehine bulgu tespit edilmeyen hastaya otoimmun s\u00fcre\u00e7ler ?", 
            "id": 61
        }, 
        {
            "text": "intanisi ile y\u00fcksek doz \u0131v metilprednizolon ba\u015flanmas\u0131na karar verildi", 
            "id": 62
        }, 
        {
            "text": "dm ve ht tan\u0131lar\u0131 da olan hastaya yat\u0131r\u0131larak yakla\u015f\u0131k 7 g\u00fcn s\u00fcreyle 1 gr \u0131v metilprednizolon uygulanmas\u0131na karar verildi", 
            "id": 63
        }, 
        {
            "text": "yakla\u015f\u0131k 2-3 ay \u00f6nce ba\u015flayan sa\u011f tarafl\u0131 temposal b\u00f6lgede g\u00f6ze de yay\u0131lan ba\u015f a\u011fr\u0131s\u0131 olmu\u015f", 
            "id": 64
        }, 
        {
            "text": "analjezik k\u0131sm\u0131 yan\u0131tl\u0131ym\u0131\u015f", 
            "id": 65
        }, 
        {
            "text": "sonras\u0131nda \u015fiddetli ba\u015f d\u00f6nmesi ve bulant\u0131-kusma ata\u011f\u0131 olmu\u015f", 
            "id": 66
        }, 
        {
            "text": "d\u0131\u015f merkezde de\u011ferlendirilmi\u015f ve mr \u00e7ekilmi\u015f", 
            "id": 67
        }, 
        {
            "text": "radyoloji toplant\u0131s\u0131nda da de\u011ferlendirilen hastaya sa\u011f temposal alandaki kitlesel lezyona y\u00f6nelik mr-spektroskopi \u00f6nerilmi\u015f", 
            "id": 68
        }, 
        {
            "text": "yap\u0131lan spektroskopi sonras\u0131 glial t\u00fcm\u00f6r olabilece\u011fi endi\u015fesi ile opere edilen hastan\u0131n patoloji sonucu vask\u00fclit ile uyumlu \u00e7\u0131km\u0131\u015f", 
            "id": 69
        }, 
        {
            "text": "demyelinizasyon veya t\u00fcm\u00f6r lehine boyan\u0131lma tespit edilmemi\u015f", 
            "id": 70
        }, 
        {
            "text": "yap\u0131lan Romatoloji'm de\u011ferlendirmesinde de sistemik kollagenoz lehine tan\u0131 konamayan hastaya primer santral sinir sistemi vask\u00fcliti intanisi ile ileri ara\u015ft\u0131rmas\u0131 planlanm\u0131\u015ft\u0131 ancak hastan\u0131n 2 ayr\u0131 patoloji raporlar\u0131nda biri vask\u00fclit di\u011fer regresyon d\u00f6neminde meningoenfalit gelmesi \u00fczerine etiyolojiye y\u00f6nelik bak\u0131lan menenjit paneli , sarkoidoz , tbc , \u015fifiyiz , lyme , bruselloz , salmonella ve mantar dahil t\u00fcm testleri negatife saptand\u0131", 
            "id": 71
        }, 
        {
            "text": "hastal\u0131\u011f\u0131n kesin tan\u0131\u015f\u0131na y\u00f6nelik olarak patoloji piyesleri hacettepe \u00fcni", 
            "id": 72
        }, 
        {
            "text": "de g\u00f6nderilen hastan\u0131n 3", 
            "id": 73
        }, 
        {
            "text": "patoloji raporu enfeksiyon veya otoimmun ensefalitik s\u00fcre\u00e7ler \u015feklinde yorumlanmas\u0131 \u00fczerine yeniden konseyde tart\u0131\u015f\u0131ld\u0131", 
            "id": 74
        }, 
        {
            "text": "yap\u0131lan t\u00fcm tetkiklerinde enfeksiyon lehine bulgu tespit edilmeyen hastaya otoimmun s\u00fcre\u00e7ler ?", 
            "id": 75
        }, 
        {
            "text": "intanisi ile y\u00fcksek doz \u0131v metilprednizolon ba\u015flanmas\u0131na karar verildi", 
            "id": 76
        }, 
        {
            "text": "dm ve ht tan\u0131lar\u0131 da olan hastaya yat\u0131r\u0131larak yakla\u015f\u0131k 7 g\u00fcn s\u00fcreyle 1 gr \u0131v metilprednizolon uygulanmas\u0131na karar verildi", 
            "id": 77
        }, 
        {
            "text": "2 ay \u00f6nce splenektomi", 
            "id": 78
        }, 
        {
            "text": "16ya\u015f ayl\u0131k k\u0131z , yakla\u015f\u0131k haftad\u0131r hemen herg\u00fcn olan her iki Front'la b\u00f6lgede", 
            "id": 79
        }, 
        {
            "text": "3 ay \u00f6nce dm te\u015fhisi , bipolar , hipertansiyon , hiperlipidemi", 
            "id": 80
        }, 
        {
            "text": "15 y\u0131l \u00f6nce aspirin kullan\u0131m\u0131 sonras\u0131 mide kanamas\u0131 \u00f6yk\u00fcs\u00fc mevcut ,", 
            "id": 81
        }, 
        {
            "text": "ila\u00e7 : deli , lipit\u00f6r , glukofaj", 
            "id": 82
        }, 
        {
            "text": "g0p0 ; adetleri d\u00fczenli", 
            "id": 83
        }, 
        {
            "text": "babaannede over ca", 
            "id": 84
        }, 
        {
            "text": "bilinen kronik kalp rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131 olmayan hastan\u0131n yakla\u015f\u0131k 10 g\u00fcnd\u00fcr olan ve son 4 g\u00fcnd\u00fcr \u015fiddeti artan g\u00f6\u011fs\u00fcnden sol koluna yay\u0131lan bir a\u011fr\u0131 tan\u0131ml\u0131yor", 
            "id": 85
        }, 
        {
            "text": ", bilinen kardiyak hastal\u0131k \u00f6yk\u00fcs\u00fc olmayan hastan\u0131n sabah ba\u015flayan g\u00f6\u011f\u00fcs a\u011fr\u0131s\u0131 \u015fikayeti \u00fczerine acile ba\u015fvurdu", 
            "id": 86
        }, 
        {
            "text": "ekgde infeirorda ge\u00e7ici st elevasyonu ve troponin pozitifli\u011fi saptanan hasta aks \u00f6n tan\u0131s\u0131yla yat\u0131r\u0131ld\u0131", 
            "id": 87
        }, 
        {
            "text": "bel a\u011fr\u0131s\u0131 \u015fikayeti ile ba\u015fvurdu", 
            "id": 88
        }, 
        {
            "text": "belli aral\u0131klarla ortaya \u00e7\u0131k\u0131yormu\u015f son g\u00fcnlerde a\u011fr\u0131s\u0131 artm\u0131\u015f", 
            "id": 89
        }, 
        {
            "text": "uzun zamand\u0131r / son zamanlarda artan", 
            "id": 90
        }, 
        {
            "text": "uzun zamand\u0131r", 
            "id": 91
        }, 
        {
            "text": "2 ayd\u0131r diz \u00f6n\u00fcnde belirgin a\u011fr\u0131", 
            "id": 92
        }, 
        {
            "text": "so\u011fuk uygulama ve etol tb ile gerileme olmu\u015f", 
            "id": 93
        }, 
        {
            "text": "hastam\u0131z her iki bacak diz alt\u0131ndan ampute , bug\u00fcn tuvalete gitti\u011finde tak\u0131l\u0131p s\u0131rt \u00fcst\u00fc d\u00fc\u015fm\u00fc\u015f , sa\u011f kaburga kemiklerini ve ba\u015f\u0131n\u0131n arkas\u0131n\u0131 \u00e7arpm\u0131\u015f", 
            "id": 94
        }, 
        {
            "text": "epidural anestezi sonras\u0131 3,5 g\u00fcn \u00f6nce ameliyat olmu\u015f , 2 g\u00fcnden beri a\u011fr\u0131s\u0131 ba\u015flam\u0131\u015f", 
            "id": 95
        }, 
        {
            "text": "post\u00fcral ba\u015fa\u011fr\u0131s\u0131 anlat\u0131yor", 
            "id": 96
        }, 
        {
            "text": "uyudu\u011fu zaman ge\u00e7iyor", 
            "id": 97
        }, 
        {
            "text": "n\u00fcks insizyonel heri tan\u0131s\u0131yla ameliyatl\u0131 hasta", 
            "id": 98
        }, 
        {
            "text": "27", 
            "id": 99
        }, 
        {
            "text": "03", 
            "id": 100
        }, 
        {
            "text": "2019 : idrar ka\u00e7\u0131rma ve gaita ka\u00e7\u0131rma", 
            "id": 101
        }, 
        {
            "text": "bilinen herhangi bir hastal\u0131\u011f\u0131 olmayan hastam\u0131z gece \u00f6ks\u00fcr\u00fck \u015fikayeti olmas\u0131 nedeni ile bricanyl \u015frp alm\u0131\u015f , sabah ense a\u011fr\u0131s\u0131 ba\u015flam\u0131\u015f , bir tane apranax alm\u0131\u015f i\u015f yerinde tansiyonu 200 yerde \u00f6l\u00e7\u00fclm\u00fc\u015f", 
            "id": 102
        }, 
        {
            "text": "april tb alm\u0131\u015f", 
            "id": 103
        }, 
        {
            "text": "3 kez lenf bezi al\u0131nm\u0131\u015f , boyunda \u015fi\u015flik tekrarlam\u0131\u015f", 
            "id": 104
        }, 
        {
            "text": "bilinen afs\u0131 olan ve gece 00:00'da sa\u011flam g\u00f6r\u00fclen hasta sabah konu\u015famama , sa\u011f kol ve bacakta kuvvet kayb\u0131 ile yatakta bulunmas\u0131 \u00fczerine acil servise getirildi", 
            "id": 105
        }, 
        {
            "text": "\u00e7ekilen bt'de kanama saptanmayan , bt anjio'da sol mca m1 okl\u00fczyonu olan hasta \u00f6nce anjio \u00fcnitesine oradan da kvc yo\u011fun bak\u0131m \u00fcnitesine al\u0131nd\u0131", 
            "id": 106
        }, 
        {
            "text": "uzun s\u00fcredir bel a\u011fr\u0131s\u0131 \u015fikayetleri olan hastan\u0131n \u015fikayetlerinde art\u0131\u015f olmas\u0131 \u00fczerine sadi konuk eah n\u00f6ro\u015fir\u00fcrji servisine yat\u0131\u015f\u0131 yap\u0131lm\u0131\u015f", 
            "id": 107
        }, 
        {
            "text": "t12-l1 vertebralarda kompresyon fox , miyelomalazi , l4-5 d\u00fczeyinde anterospondilolistezis saptanmas\u0131 \u00fczerine 11", 
            "id": 108
        }, 
        {
            "text": "02", 
            "id": 109
        }, 
        {
            "text": "2019 tarihinde vertebroplasti yap\u0131lm\u0131\u015f", 
            "id": 110
        }, 
        {
            "text": "postop t12 d\u00fczeyi de spinal k\u00f6r kont\u00fczyonu ve \u00f6dem geli\u015fmi\u015f", 
            "id": 111
        }, 
        {
            "text": "postop kas g\u00fc\u00e7leri sa\u011f l5 0/5 , sol l5 1/5 imi\u015f", 
            "id": 112
        }, 
        {
            "text": "postop 14", 
            "id": 113
        }, 
        {
            "text": "g\u00fcnde bilateral alt ekstremime kas g\u00fc\u00e7leri 3/5 olarak ts seviyesinde tabucu edilen hasta rehabilitasyon ama\u00e7l\u0131 servisimize y\u00f6nlendirilmi\u015f", 
            "id": 114
        }, 
        {
            "text": ",", 
            "id": 115
        }, 
        {
            "text": "uzun s\u00fcredir bel a\u011fr\u0131s\u0131 \u015fikayetleri olan hastan\u0131n \u015fikayetlerinde art\u0131\u015f olmas\u0131 \u00fczerine sadi konuk eah n\u00f6ro\u015fir\u00fcrji servisine yat\u0131\u015f\u0131 yap\u0131lm\u0131\u015f", 
            "id": 116
        }, 
        {
            "text": "t12-l1 vertebralarda kompresyon fox , miyelomalazi , l4-5 d\u00fczeyinde anterospondilolistezis saptanmas\u0131 \u00fczerine 11", 
            "id": 117
        }, 
        {
            "text": "02", 
            "id": 118
        }, 
        {
            "text": "2019 tarihinde vertebroplasti yap\u0131lm\u0131\u015f", 
            "id": 119
        }, 
        {
            "text": "postop t12 d\u00fczeyi de spinal k\u00f6r kont\u00fczyonu ve \u00f6dem geli\u015fmi\u015f", 
            "id": 120
        }, 
        {
            "text": "postop kas g\u00fc\u00e7leri sa\u011f l5 0/5 , sol l5 1/5 imi\u015f", 
            "id": 121
        }, 
        {
            "text": "postop 14", 
            "id": 122
        }, 
        {
            "text": "g\u00fcnde bilateral alt ekstremime kas g\u00fc\u00e7leri 3/5 olarak ts seviyesinde tabucu edilen hasta rehabilitasyon ama\u00e7l\u0131 servisimize y\u00f6nlendirilmi\u015f", 
            "id": 123
        }, 
        {
            "text": ",", 
            "id": 124
        }, 
        {
            "text": "kar\u0131n a\u011fr\u0131s\u0131 gaz gaita \u00e7\u0131karamama \u015fikayeti ile gelen hasta", 
            "id": 125
        }, 
        {
            "text": "\u00f6n planda kronik kab\u0131zl\u0131k d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcld\u00fc", 
            "id": 126
        }, 
        {
            "text": "etol forte , betmiga 50 , \u0130ntex 200 1x1", 
            "id": 127
        }, 
        {
            "text": "hipertansiyon + , diabetes mellitus + opere koroner bypass hastan\u0131n ailesinde ve yak\u0131n akrabalar\u0131nda hat\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 kayda de\u011fer hastal\u0131k olup olmad\u0131\u011f\u0131 soruldu herhangi \u00f6nemli bir \u015fey hat\u0131rlamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti", 
            "id": 128
        }, 
        {
            "text": "hastaya ayr\u0131nt\u0131l\u0131 olarak soruldu", 
            "id": 129
        }, 
        {
            "text": "\u00f6zge\u00e7mi\u015finde \u00f6nemli bir \u00f6zellik olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi", 
            "id": 130
        }, 
        {
            "text": "hastaya soruldu , soyge\u00e7mi\u015fle ilgili herhangi bir t\u0131bbi problem ya\u015fanmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti", 
            "id": 131
        }, 
        {
            "text": "3-4 g\u00fcn \u00f6nce yolda d\u00fc\u015fme \u00f6yk\u00fcs\u00fc olan hasta sa\u011f diz medikalde distile yay\u0131lan yayg\u0131n ekimiz mevcut , En\u00f6z Depp'ler usg de tromboflebit \u015faptand\u0131 sa\u011f diz tuberocitas tibiz bursas\u0131nda hematim \u015faptand\u0131 hematim drene edildi antibiyoterapi ba\u015fland\u0131 \u00f6neriler verildi kontrole \u00e7a\u011fr\u0131ld\u0131", 
            "id": 132
        }, 
        {
            "text": "birka\u00e7 ayd\u0131r \u015fikayetleri oldu\u011funu ifade ediyor", 
            "id": 133
        }, 
        {
            "text": "\u00f6\u011frenci - -", 
            "id": 134
        }, 
        {
            "text": "htkby diyaliz program\u0131nda", 
            "id": 135
        }, 
        {
            "text": "hasta daha \u00f6nce \u00f6nemli bir t\u0131bbi problem olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti", 
            "id": 136
        }, 
        {
            "text": "ailesel bir t\u0131bbi problem ya\u015fanmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtiyor", 
            "id": 137
        }, 
        {
            "text": "fnss , ht , dm 0", 
            "id": 138
        }, 
        {
            "text": "hasta kontrole geldi a\u011fr\u0131lar\u0131 ge\u00e7mi\u015f", 
            "id": 139
        }, 
        {
            "text": "zaman zaman sa\u011f kal\u00e7as\u0131nda a\u011fr\u0131", 
            "id": 140
        }, 
        {
            "text": "12-13 y\u0131l \u00f6nce aya\u011f\u0131na mermer d\u00fc\u015fm\u00fc\u015f ve sonra aya\u011f\u0131na s\u0131k\u0131nt\u0131 gelmi\u015f , y\u00fcr\u00fcnmesi de o g\u00fcnden beri yava\u015f yava\u015f artarak son 3 y\u0131ld\u0131r daha belirgin k\u00f6t\u00fcle\u015fme g\u00f6stermi\u015f", 
            "id": 141
        }, 
        {
            "text": "kalp damar cerrah\u0131 taraf\u0131ndan bize y\u00f6nlendirilmi\u015f", 
            "id": 142
        }, 
        {
            "text": ", sa\u011f yan a\u011fr\u0131s\u0131 olan hastan\u0131n yap\u0131lan tetkiklerinde sa\u011f toplay\u0131c\u0131 sistemde kalk\u0131l saptand\u0131", 
            "id": 143
        }, 
        {
            "text": "hasta medikal izlem plan\u0131 ile kabul edildi", 
            "id": 144
        }, 
        {
            "text": "kendi ara\u00e7 kullan\u0131rken dire\u011fe \u00e7arparak kaza ge\u00e7iren hasta \u015fiddetli bel a\u011fr\u0131s\u0131 ile acilimize getirilmi\u015f olup taraf\u0131m\u0131za kons\u00fclde edilmi\u015f ve muayenesi ve g\u00f6r\u00fcnt\u00fclemeleri incelenerek servisimize interne edildi", 
            "id": 145
        }, 
        {
            "text": "hipertansiyon , diabetes mellitus , burun opere , sol kutusu opere , uyku-apne +", 
            "id": 146
        }, 
        {
            "text": "hastan\u0131n 1 haftad\u0131r g\u00f6\u011f\u00fcs a\u011fr\u0131s\u0131 \u015fikayeti oluyormu\u015f", 
            "id": 147
        }, 
        {
            "text": ",", 
            "id": 148
        }, 
        {
            "text": "2 ay \u00f6nce ilk defa sol g\u00f6z\u00fcnde g\u00f6rme azl\u0131\u011f\u0131 oldu\u011funu itiraf eden hasta sol g\u00f6zdeki bulan\u0131kl\u0131k nedeni ile d\u0131\u015f merkeze ba\u015fvurmu\u015f", 
            "id": 149
        }, 
        {
            "text": "hasta uveit tan\u0131s\u0131 ile taraf\u0131m\u0131za y\u00f6nlendirilmi\u015f", 
            "id": 150
        }, 
        {
            "text": "hasta granulomatoz \u00f6n uveit tan\u0131s\u0131 ile ileri tetkik ve tedavi ama\u00e7l\u0131 olarak yat\u0131r\u0131ld\u0131", 
            "id": 151
        }, 
        {
            "text": "yakla\u015f\u0131k 2012 y\u0131l\u0131ndan beri kronik kc hastal\u0131\u011f\u0131 ? , nedenli takipli olan hasta semptomlar\u0131 art\u0131nca g\u00f6lc\u00fck daha ne ba\u015fvurmu\u015ftaraf\u0131mz\u0131a y\u00f6nlendirilmi\u015f", 
            "id": 152
        }, 
        {
            "text": "k", 
            "id": 153
        }, 
        {
            "text": "\u0131 : ursactive 2x1", 
            "id": 154
        }, 
        {
            "text": "16ya\u015f k\u0131z , yakla\u015f\u0131k ayd\u0131r hemen herg\u00fcn olan genellikle sa\u011f Front'la b\u00f6lgede baz", 
            "id": 155
        }, 
        {
            "text": "ht + dm", 
            "id": 156
        }, 
        {
            "text": "meslek : tamirci", 
            "id": 157
        }, 
        {
            "text": "-", 
            "id": 158
        }, 
        {
            "text": "hemoroid ailede kah +", 
            "id": 159
        }, 
        {
            "text": "tay", 
            "id": 160
        }, 
        {
            "text": "dm , periferi arter hastas\u0131 , koah , ht , ge\u00e7 cva", 
            "id": 161
        }, 
        {
            "text": "10 y\u0131l \u00f6nce sa\u011f hp", 
            "id": 162
        }, 
        {
            "text": "5 g\u00fcn \u00f6nce sa\u011f dizi burkulan hastan\u0131n ilk m\u00fcdahalesi d\u0131\u015f merkezde yap\u0131lm\u0131\u015f", 
            "id": 163
        }, 
        {
            "text": "hasta \u015fikayetleri ile kontrole geldi", 
            "id": 164
        }, 
        {
            "text": "\u0131kby > ety : ? ?", 
            "id": 165
        }, 
        {
            "text": "ka\u011f > Medical'\u0131 y\u0131l hd \u00f6yk\u00fc\u015f\u00fc\u015fol iliofemoral Gref'te / / 2 arterli anne : htbaba : ht", 
            "id": 166
        }, 
        {
            "text": "koah dm", 
            "id": 167
        }, 
        {
            "text": "yakla\u015f\u0131k 6 aydan beri bu \u015fikayetleri aral\u0131klarla devam ediyormu\u015f , bir ka\u00e7 kez ila\u00e7 tedavisi alm\u0131\u015f ama \u015fikayetleri ge\u00e7memi\u015f 2 ayd\u0131r tedavi al\u0131yor", 
            "id": 168
        }, 
        {
            "text": "ampisid kullanm\u0131\u015f", 
            "id": 169
        }, 
        {
            "text": "yakla\u015f\u0131k 6 aydan beri bu \u015fikayetleri aral\u0131klarla devam ediyormu\u015f , bir ka\u00e7 kez ila\u00e7 tedavisi alm\u0131\u015f ama \u015fikayetleri ge\u00e7memi\u015f", 
            "id": 170
        }, 
        {
            "text": "verteks k\u0131sm\u0131nda son 3 y\u0131ld\u0131r b\u00fcy\u00fcyen \u015fi\u015flik varm\u0131\u015f", 
            "id": 171
        }, 
        {
            "text": "sol temporalde benin kemik k\u0131omsti olan hasta takipte", 
            "id": 172
        }, 
        {
            "text": "kah - ka\u011f + stentkab\u0131zl\u0131k dm + p", 
            "id": 173
        }, 
        {
            "text": "o baba \u00e7a\u011f", 
            "id": 174
        }, 
        {
            "text": "10 g\u00fcn \u00f6nce bu durum ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015f , ra okl\u00fczyonu tan\u0131s\u0131 g\u00f6z hastal\u0131klar\u0131 b\u00f6l\u00fcm\u00fcnce konmu\u015f ve hiperbarik oksijen tedavisi \u00f6nerilmi\u015f ; hasta uymam\u0131\u015f", 
            "id": 175
        }, 
        {
            "text": "ht oy", 
            "id": 176
        }, 
        {
            "text": "tay", 
            "id": 177
        }, 
        {
            "text": "8 sene \u00f6nce A\u00e7ba , 1 y\u0131l \u00f6nce pci hikayesi ht + dm + -", 
            "id": 178
        }, 
        {
            "text": "mide ca metastaz mevcut", 
            "id": 179
        }, 
        {
            "text": "bel a\u011fr\u0131s\u0131 ve sol bacakta a\u011fr\u0131 \u015fikayeti ie ba\u015fvurdu 4 ayd\u0131r mevcut son 1 haftad\u0131r artm\u0131\u015f", 
            "id": 180
        }, 
        {
            "text": "sol bacakta a\u011fr\u0131 ve g\u00fc\u00e7s\u00fczl\u00fck tarihliyor", 
            "id": 181
        }, 
        {
            "text": "1 ayd\u0131r devam ediyormu\u015f", 
            "id": 182
        }, 
        {
            "text": "prof dr arif kok\u00e7u -", 
            "id": 183
        }, 
        {
            "text": "22", 
            "id": 184
        }, 
        {
            "text": "09", 
            "id": 185
        }, 
        {
            "text": "2017 cerrahi 30", 
            "id": 186
        }, 
        {
            "text": "10", 
            "id": 187
        }, 
        {
            "text": "2017 -15", 
            "id": 188
        }, 
        {
            "text": "12", 
            "id": 189
        }, 
        {
            "text": "2017 radyoterapi t\u00fcm\u00f6r yata\u011f\u0131 5200cgy25", 
            "id": 190
        }, 
        {
            "text": "10", 
            "id": 191
        }, 
        {
            "text": "2018 n\u00fcks tm cerrahisi04", 
            "id": 192
        }, 
        {
            "text": "02", 
            "id": 193
        }, 
        {
            "text": "2019 irinotekan + bevas\u0131zumab", 
            "id": 194
        }, 
        {
            "text": "dm + anne do\u011fum \u00fczerine ex ( gen\u00e7 ya\u015fta )", 
            "id": 195
        }, 
        {
            "text": "iltihabi barsak \u015fen -", 
            "id": 196
        }, 
        {
            "text": "birka\u00e7 ayd\u0131r \u015fikayetleri oldu\u011funu ifade ediyor", 
            "id": 197
        }, 
        {
            "text": "guatr op", 
            "id": 198
        }, 
        {
            "text": "kemik tm op", 
            "id": 199
        }, 
        {
            "text": "mide kanamas\u0131 + , \u00fclser +", 
            "id": 200
        }, 
        {
            "text": "y", 
            "id": 201
        }, 
        {
            "text": "yakla\u015f\u0131k 6 aydan beri bu \u015fikayetleri aral\u0131klarla devam ediyormu\u015f , bir ka\u00e7 kez ila\u00e7 tedavisi alm\u0131\u015f ama \u015fikayetleri ge\u00e7memi\u015f", 
            "id": 202
        }, 
        {
            "text": ", bug\u00fcn d\u00fc\u015fme sonras\u0131 kusmalar\u0131 ba\u015flayan hasta acil servise getirilmi\u015f", 
            "id": 203
        }, 
        {
            "text": "romatoid artrit", 
            "id": 204
        }, 
        {
            "text": "dm 15 y\u0131ld\u0131r ins\u00fclin 2 * 1 ht oy", 
            "id": 205
        }, 
        {
            "text": "romatoid artrit", 
            "id": 206
        }, 
        {
            "text": "dm + oral ant\u0131d\u0131abet\u0131k tedavi al\u0131yor dm +", 
            "id": 207
        }, 
        {
            "text": "oksipitopar\u0131etalde kesi s\u00fct\u00fcne edildi", 
            "id": 208
        }, 
        {
            "text": "darp edilme \\ x0a \\ burunda a\u011fr\u0131 ve \u00fcst dudakta i\u00e7i y\u00fczeyde 2 cm kesi", 
            "id": 209
        }, 
        {
            "text": "bug\u00fcn kendi y\u00fcksekli\u011finden d\u00fc\u015fme sonras\u0131 2 kez n\u00f6bet ge\u00e7iren hasta acil servise getirilmi\u015f", 
            "id": 210
        }, 
        {
            "text": "acil serviste yap\u0131lan ilk m\u00fcdahelesi sonras\u0131 taraf\u0131m\u0131za konsulto edilen ve bbt de sol geri paryetal b\u00f6lgede subgaleal hematim ve alt\u0131nda \u015f\u00fcpheli lineerfrakt\u00fcr hatt\u0131 tespit edilen hasta yak\u0131n \u015fuur takibi ama\u00e7l\u0131 yo\u011fun bak\u0131m \u00fcnitemize yat\u0131r\u0131ld\u0131", 
            "id": 211
        }, 
        {
            "text": "bulan\u0131k devlet hastanesine bilin\u00e7 kayb\u0131 ile giden hastaya beyin bt \u00e7ekilmi\u015f normal oldu\u011fu i\u00e7in acilimize ambulans ile g\u00f6nderildi", 
            "id": 212
        }, 
        {
            "text": "hasta acilde de\u011ferlendirirken 1 kez n\u00f6bet ge\u00e7irdi", 
            "id": 213
        }, 
        {
            "text": "kan de\u011ferleri beyin bt ve Dfif mr normal olan hasta da hastane de n\u00f6roloji dr olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in d\u0131\u015f merkeze sevki uygun bulundu", 
            "id": 214
        }, 
        {
            "text": "hasta takip s\u0131ras\u0131nda bir kez daha n\u00f6bet ge\u00e7irdi ve dizem ile n\u00f6beti kontrol alt\u0131na al\u0131nd\u0131", 
            "id": 215
        }, 
        {
            "text": "idrarda zorlanma ve yanma", 
            "id": 216
        }, 
        {
            "text": "y\u00fcksekten d\u00fc\u015fme \\ x0a \\ sol parietalde 3 cm kesi", 
            "id": 217
        }, 
        {
            "text": "boyunda ve s\u0131rt\u0131nda hassasiyet", 
            "id": 218
        }, 
        {
            "text": "beyin bt ve vertebra grafikleri do\u011fal", 
            "id": 219
        }, 
        {
            "text": "\\ x0a \\ grafikler do\u011fal", 
            "id": 220
        }, 
        {
            "text": "kesi s\u00fct\u00fcne edildi", 
            "id": 221
        }, 
        {
            "text": "d\u00fc\u015fme sonras\u0131 pariyetalde 3 \u00e7elik yara", 
            "id": 222
        }, 
        {
            "text": "pansuman yap\u0131ld\u0131", 
            "id": 223
        }, 
        {
            "text": "s\u00fcturasyon yap\u0131ld\u0131", 
            "id": 224
        }, 
        {
            "text": "ht + , alzheimer hasta", 
            "id": 225
        }, 
        {
            "text": "ah\u00e7\u0131 , so\u011fuk mezeci", 
            "id": 226
        }, 
        {
            "text": "mr\u0131 : normal , ( serebellar folyolar atrofik", 
            "id": 227
        }, 
        {
            "text": "* ) -", 
            "id": 228
        }, 
        {
            "text": "hastaya herhangi bir ameliyat ge\u00e7irip ge\u00e7irmedi\u011fi soruldu ameliyat olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve \u00f6nemli bir hastal\u0131k ge\u00e7irmedi\u011fini ifade etti hastan\u0131n ailesinde ve yak\u0131n akrabalar\u0131nda hat\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 kayda de\u011fer hastal\u0131k olup olmad\u0131\u011f\u0131 soruldu herhangi \u00f6nemli bir \u015fey hat\u0131rlamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti", 
            "id": 229
        }, 
        {
            "text": "a\u015ft\u0131m", 
            "id": 230
        }, 
        {
            "text": "dm , , troidektomi", 
            "id": 231
        }, 
        {
            "text": ",", 
            "id": 232
        }, 
        {
            "text": "kah-stentli hasta", 
            "id": 233
        }, 
        {
            "text": "hilmi", 
            "id": 234
        }, 
        {
            "text": "petkim md emekli", 
            "id": 235
        }, 
        {
            "text": "gazeteci", 
            "id": 236
        }, 
        {
            "text": "tutkunun babas\u0131", 
            "id": 237
        }, 
        {
            "text": "arma\u011fan yollam\u0131\u015f", 
            "id": 238
        }, 
        {
            "text": "uzun zamand\u0131r devam ediyormu\u015f", 
            "id": 239
        }, 
        {
            "text": "sigara i\u00e7iyor", 
            "id": 240
        }, 
        {
            "text": "koroner damarlarda 2 adet stent mevcut", 
            "id": 241
        }, 
        {
            "text": "masa ba\u015f\u0131 babada ldh", 
            "id": 242
        }, 
        {
            "text": "ht ( yeni tan\u0131 ) dm ?", 
            "id": 243
        }, 
        {
            "text": "( s\u0131n\u0131rda ) baba askh-kby exkarde\u015fi ca exanne ht hastas\u0131", 
            "id": 244
        }, 
        {
            "text": "6 ayd\u0131r boyun ve sa\u011f kol a\u011fr\u0131s\u0131 olan hastan\u0131n s\u0131rta yay\u0131lan a\u011fr\u0131s\u0131 oluyormu\u015f", 
            "id": 245
        }, 
        {
            "text": "ftr tedavisi g\u00f6rm\u00fc\u015f", 
            "id": 246
        }, 
        {
            "text": "ht dede , ca ?", 
            "id": 247
        }, 
        {
            "text": "\u00f6zellik yok", 
            "id": 248
        }, 
        {
            "text": "\u015fuur kayb\u0131 ile acile getirilen hastan\u0131n yap\u0131lan tetkiklerinde intraserebral kanama tespit edilmi\u015f ve cerrahi giri\u015fim d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclmemi\u015f", 
            "id": 249
        }, 
        {
            "text": "hasta n\u00f6rolojinin orderi ile yak\u0131n hemodinamik takip ve tedavi ama\u00e7l\u0131 yb\u00fc ne interne edildi", 
            "id": 250
        }, 
        {
            "text": "migren dede akci\u011fer ca , halada akci\u011fer Ababa'da tbc , annede ra", 
            "id": 251
        }, 
        {
            "text": "evli , \u00e7ocuk ( + ) -", 
            "id": 252
        }, 
        {
            "text": "ht hastas\u0131", 
            "id": 253
        }, 
        {
            "text": "hastaya herhangi bir ameliyat ge\u00e7irip ge\u00e7irmedi\u011fi soruldu ameliyat olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve \u00f6nemli bir hastal\u0131k ge\u00e7irmedi\u011fini ifade etti hastan\u0131n ailesinde ve yak\u0131n akrabalar\u0131nda hat\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 kayda de\u011fer hastal\u0131k olup olmad\u0131\u011f\u0131 soruldu herhangi \u00f6nemli bir \u015fey hat\u0131rlamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti", 
            "id": 254
        }, 
        {
            "text": "\u00e7al\u0131\u015fan - - -", 
            "id": 255
        }, 
        {
            "text": "oy", 
            "id": 256
        }, 
        {
            "text": "ht + ast\u0131m + migren +", 
            "id": 257
        }, 
        {
            "text": "12", 
            "id": 258
        }, 
        {
            "text": "01", 
            "id": 259
        }, 
        {
            "text": "2016 biopsi-kitle eksizyonu02", 
            "id": 260
        }, 
        {
            "text": "02", 
            "id": 261
        }, 
        {
            "text": "2016 burun i\u00e7i kitle eksizyonu radyoterapi t\u00fcm\u00f6r yata\u011f\u0131na 6000cgy , 30", 
            "id": 262
        }, 
        {
            "text": "03", 
            "id": 263
        }, 
        {
            "text": "2016 -10", 
            "id": 264
        }, 
        {
            "text": "05", 
            "id": 265
        }, 
        {
            "text": "2016", 
            "id": 266
        }, 
        {
            "text": "\u0131trah\u0131m op", 
            "id": 267
        }, 
        {
            "text": "g\u00f6r", 
            "id": 268
        }, 
        {
            "text": "evli , 2 \u00e7ocuklu , emekli memur", 
            "id": 269
        }, 
        {
            "text": "kan grubu 0 negatif", 
            "id": 270
        }, 
        {
            "text": "2 y\u0131l \u00f6nce nefrolithiaz\u0131\u015f operasyonu", 
            "id": 271
        }, 
        {
            "text": "bph : 2 y\u0131ld\u0131revli , 2 \u00e7ocuklu , emekli memur", 
            "id": 272
        }, 
        {
            "text": "kan grubu 0 negatif", 
            "id": 273
        }, 
        {
            "text": "2 y\u0131l \u00f6nce nefrolithiaz\u0131\u015f operasyonu", 
            "id": 274
        }, 
        {
            "text": "bph : 2 y\u0131ld\u0131r 3 karde\u015f , 1 k\u0131zkarde\u015fi dm , 1e karde\u015finde nefrolithiazis", 
            "id": 275
        }, 
        {
            "text": "karde\u015fi \u00f6mer halis muti 9/10 hala uyumlu", 
            "id": 276
        }, 
        {
            "text": "3 karde\u015f , 1 k\u0131zkarde\u015fi dm , 1e karde\u015finde nefrolithiazis", 
            "id": 277
        }, 
        {
            "text": "karde\u015fi \u00f6mer halis muti 9/10 hala uyumlu", 
            "id": 278
        }, 
        {
            "text": "evli , 2 \u00e7ocuklu , emekli memur", 
            "id": 279
        }, 
        {
            "text": "kan grubu 0 negatif", 
            "id": 280
        }, 
        {
            "text": "2 y\u0131l \u00f6nce nefrolithiaz\u0131\u015f operasyonu", 
            "id": 281
        }, 
        {
            "text": "bph : 2 y\u0131ld\u0131revli , 2 \u00e7ocuklu , emekli memur", 
            "id": 282
        }, 
        {
            "text": "kan grubu 0 negatif", 
            "id": 283
        }, 
        {
            "text": "2 y\u0131l \u00f6nce nefrolithiaz\u0131\u015f operasyonu", 
            "id": 284
        }, 
        {
            "text": "bph : 2 y\u0131ld\u0131r 3 karde\u015f , 1 k\u0131zkarde\u015fi dm , 1e karde\u015finde nefrolithiazis", 
            "id": 285
        }, 
        {
            "text": "karde\u015fi \u00f6mer halis muti 9/10 hala uyumlu", 
            "id": 286
        }, 
        {
            "text": "3 karde\u015f , 1 k\u0131zkarde\u015fi dm , 1e karde\u015finde nefrolithiazis", 
            "id": 287
        }, 
        {
            "text": "karde\u015fi \u00f6mer halis muti 9/10 hala uyumlu", 
            "id": 288
        }, 
        {
            "text": "evli , 2 \u00e7ocuklu , emekli memur", 
            "id": 289
        }, 
        {
            "text": "kan grubu 0 negatif", 
            "id": 290
        }, 
        {
            "text": "2 y\u0131l \u00f6nce nefrolithiaz\u0131\u015f operasyonu", 
            "id": 291
        }, 
        {
            "text": "bph : 2 y\u0131ld\u0131revli , 2 \u00e7ocuklu , emekli memur", 
            "id": 292
        }, 
        {
            "text": "kan grubu 0 negatif", 
            "id": 293
        }, 
        {
            "text": "2 y\u0131l \u00f6nce nefrolithiaz\u0131\u015f operasyonu", 
            "id": 294
        }, 
        {
            "text": "bph : 2 y\u0131ld\u0131r 3 karde\u015f , 1 k\u0131zkarde\u015fi dm , 1e karde\u015finde nefrolithiazis", 
            "id": 295
        }, 
        {
            "text": "karde\u015fi \u00f6mer halis muti 9/10 hala uyumlu", 
            "id": 296
        }, 
        {
            "text": "3 karde\u015f , 1 k\u0131zkarde\u015fi dm , 1e karde\u015finde nefrolithiazis", 
            "id": 297
        }, 
        {
            "text": "karde\u015fi \u00f6mer halis muti 9/10 hala uyumlu", 
            "id": 298
        }, 
        {
            "text": "di\u015flipidemi , hipertansiyon , tip 2 diyabet mellitus , safra ta\u015f\u0131 , alzheimer , kolon c\u0131a \u00f6zellik saptan\u0131lmad\u0131", 
            "id": 299
        }, 
        {
            "text": "sin\u00fczit i\u00e7in opere olmu\u015f", 
            "id": 300
        }, 
        {
            "text": "-", 
            "id": 301
        }, 
        {
            "text": "normal", 
            "id": 302
        }, 
        {
            "text": "normal", 
            "id": 303
        }, 
        {
            "text": "evde papa\u011fan var", 
            "id": 304
        }, 
        {
            "text": "ayd\u0131r var \u00f6ncesinde de muhabbet ku\u015fu varm\u0131\u015f", 
            "id": 305
        }, 
        {
            "text": "( ku\u015ftan \u00f6nce de \u00f6ks\u00fcr\u00fck var ) -", 
            "id": 306
        }, 
        {
            "text": "kalpte \u00fcf\u00fcr\u00fcm", 
            "id": 307
        }, 
        {
            "text": "normal", 
            "id": 308
        }, 
        {
            "text": "er - pr %30 \u00e7erbb2 : - ki-67 : %80 -", 
            "id": 309
        }, 
        {
            "text": "dm 8 y\u0131l ins\u00fclinradyoterapi kraniaspinal radyoterapi t\u00fcm\u00f6r yata\u011f\u0131na 5940cgy , posterior fossa 5400cgy , t\u00fcm beyin 3600\u00e7gy , ms 3600\u00e7gy 09", 
            "id": 310
        }, 
        {
            "text": "06", 
            "id": 311
        }, 
        {
            "text": "2015 -23", 
            "id": 312
        }, 
        {
            "text": "07", 
            "id": 313
        }, 
        {
            "text": "2015", 
            "id": 314
        }, 
        {
            "text": "dm ( + ) hashimato ( + ) ailede kah \u00f6yk\u00fcs\u00fc ( + )", 
            "id": 315
        }, 
        {
            "text": "akdeniz anemisi + n", 
            "id": 316
        }, 
        {
            "text": "opr stabilizasyon", 
            "id": 317
        }, 
        {
            "text": "bug\u00fcn \u00f6ks\u00fcr\u00fck , solunum s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131 \u015fikayeti ba\u015flam\u0131\u015f", 
            "id": 318
        }, 
        {
            "text": "ba\u015fvurduklar\u0131 y\u00fcksekova daha den yo\u011fun bak\u0131m ihtiyac\u0131 nedeni ile sevkedildi", 
            "id": 319
        }, 
        {
            "text": "ht + -", 
            "id": 320
        }, 
        {
            "text": "akdeniz anemisi + n", 
            "id": 321
        }, 
        {
            "text": "ht , dm , k\u0131z\u0131 endometr\u0131um ca", 
            "id": 322
        }, 
        {
            "text": "ka\u00e7 ca o", 
            "id": 323
        }, 
        {
            "text": "y", 
            "id": 324
        }, 
        {
            "text": "mide ca metastaz mevcut", 
            "id": 325
        }, 
        {
            "text": "hastan\u0131n kronik hastal\u0131\u011f\u0131 bilinmiyor", 
            "id": 326
        }, 
        {
            "text": "hastan\u0131n kronik hastal\u0131\u011f\u0131 bilinmiyor", 
            "id": 327
        }, 
        {
            "text": "ht aile hikayesi pozitif", 
            "id": 328
        }, 
        {
            "text": "ra , meme ca , ms", 
            "id": 329
        }, 
        {
            "text": "mide ca metastaz mevcut", 
            "id": 330
        }, 
        {
            "text": "hastan\u0131n diyabetus mellitus hastal\u0131\u011f\u0131 mevcut", 
            "id": 331
        }, 
        {
            "text": "hastan\u0131n diyabetus mellitus hastal\u0131\u011f\u0131 mevcut", 
            "id": 332
        }, 
        {
            "text": "hipertansiyon -", 
            "id": 333
        }, 
        {
            "text": "* * hbv - 15 senedir ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131 , baracode tedavisini yakla\u015f\u0131k 10 senedir g\u00f6r\u00fcyor", 
            "id": 334
        }, 
        {
            "text": "anne - ka\u00e7 ca", 
            "id": 335
        }, 
        {
            "text": "bir haftad\u0131r \u015fikayetleri mevcut", 
            "id": 336
        }, 
        {
            "text": "normal", 
            "id": 337
        }, 
        {
            "text": "normal", 
            "id": 338
        }, 
        {
            "text": "ast\u0131m tan\u0131s\u0131 ile abd kullanan ve bir haftad\u0131r \u015fikayetleri mevcut olan hasta genel durumda bozulma , y\u00fcksek ate\u015f \u015fikayeti ile poliklini\u011fine ba\u015fvurdu , tetkikleri neticesinde yatarak tedavi edilmesine karar verildi", 
            "id": 339
        }, 
        {
            "text": "abide tiroit ca", 
            "id": 340
        }, 
        {
            "text": "ailede ast\u0131m", 
            "id": 341
        }, 
        {
            "text": "sezeryan ( 2 ) anne : meme ca 2 teyze : meme ca aday\u0131 : barsak ca", 
            "id": 342
        }, 
        {
            "text": "\u00e7al\u0131\u015fan hastaya soruldu", 
            "id": 343
        }, 
        {
            "text": "ailede \u00f6nemli bir hastal\u0131k olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti", 
            "id": 344
        }, 
        {
            "text": "metastatik a\u00e7\u00e7a nedeniyle takipli \u00f6zellik arz etmiyor", 
            "id": 345
        }, 
        {
            "text": "sol rcc o", 
            "id": 346
        }, 
        {
            "text": "y", 
            "id": 347
        }, 
        {
            "text": "tah + usoapandist opere hasta ailesinde genetik bir rahats\u0131zl\u0131k olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti", 
            "id": 348
        }, 
        {
            "text": "dm", 
            "id": 349
        }, 
        {
            "text": "ht", 
            "id": 350
        }, 
        {
            "text": "hastada ba\u015f a\u011fr\u0131s\u0131 mevcut bulant\u0131 kusma tarifelenmiyor", 
            "id": 351
        }, 
        {
            "text": "2003 te \u00e7a\u011f , hiperlipidemi , hipertansiyon , dmmr : l4-5 heri , sa\u011f l5 sinir k\u00f6k\u00fcne ve formen d\u00fczeyinde sa\u011f l4 sinir k\u00f6k\u00fcne ba\u015f\u0131 hasta ailesinde genetik bir rahats\u0131zl\u0131k olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti", 
            "id": 352
        }, 
        {
            "text": "kolonca o", 
            "id": 353
        }, 
        {
            "text": "y", 
            "id": 354
        }, 
        {
            "text": "htkronik aktif hepatit-b", 
            "id": 355
        }, 
        {
            "text": "koroner stent +", 
            "id": 356
        }, 
        {
            "text": "2014 mr : servikal aksta d\u00fczle\u015fmesene , c4-5 ve c6-7 disklerinde dejenerasyon , c3-4 seviyesinde sa\u011f posterolateral formen giri\u015fine uzan\u0131m g\u00f6steren bulging ve c4 sinirine bas\u0131 , \u00e74-5 diskinde posterosantral protr\u00fczyon , c5-6 seviyesinde sol posterolateral formen giri\u015fine uzan\u0131m g\u00f6steren bulging , c6-7 diskinde sol posterolateral bulging , c7-t1 seviyesinde sol posterolateral formen giri\u015fine uzan\u0131m g\u00f6steren protr\u00fczyon ve c8 sinirine bas\u0131 , t1-2 diskinde posterosantral bulging", 
            "id": 357
        }, 
        {
            "text": "ldh ailede herhangi bir hastal\u0131\u011f\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade ediyor", 
            "id": 358
        }, 
        {
            "text": "operasyon : may\u0131s 2017 de sa\u011f mastektomi , tiroit nod\u00fclektomi , apandektomioperasyon : may\u0131s 2017 de sa\u011f mastektomi , tiroit nod\u00fclektomi , apandektomi baba ve halalar guatrbaba ve halalar guatr", 
            "id": 359
        }, 
        {
            "text": "bilinen afs\u0131 olan ve gece 00:00'da sa\u011flam g\u00f6r\u00fclen hasta sabah konu\u015famama , sa\u011f kol ve bacakta kuvvet kayb\u0131 ile yatakta bulunmas\u0131 \u00fczerine acil servise getirildi", 
            "id": 360
        }, 
        {
            "text": "\u00e7ekilen bt'de kanama saptanmayan , bt anjio'da sol mca m1 okl\u00fczyonu olan hasta \u00f6nce anjio \u00fcnitesine oradan da kvc yo\u011fun bak\u0131m \u00fcnitesine al\u0131nd\u0131", 
            "id": 361
        }, 
        {
            "text": "14ya\u015f ayl\u0131k erkek , yakla\u015f\u0131k 1 y\u0131ld\u0131r ara ara olan her iki Front'la b\u00f6lgede si", 
            "id": 362
        }, 
        {
            "text": "bilinen b\u00f6brek hastal\u0131\u011f\u0131 anamnezi vermeyen hasta pn\u00f6moni ile 2 ay \u00f6ncesinde ve 1 hafta \u00f6ncesinde tedavi verilmi\u015f , dahiliye taraf\u0131ndan pn\u00f6moni ile yat\u0131r\u0131lan hastan\u0131n core : 9 saptan\u0131p devir al\u0131nd\u0131", 
            "id": 363
        }, 
        {
            "text": "bazal core : ? , ailede b\u00f6brek hast - , kusma - , ishal - , ate\u015f + , \u00f6ks\u00fcr\u00fck - , balgam - , hemoptizi - , kanl\u0131 nazal ak\u0131nt\u0131 - , hemat\u00fcri - , Piyer'i - , iye h\u0131k - , idrarda k\u00f6p\u00fcklenme - , ta\u015f h\u0131k - , hepatit h\u0131k - , fotosensitivite - , artrit - , rast - , oral ve genital aft - , kontrast - , hipotansiyon - , N\u00e2\u015fid - , bitkisel ila\u00e7 al\u0131m\u0131 -", 
            "id": 364
        }, 
        {
            "text": "bilinen b\u00f6brek hastal\u0131\u011f\u0131 anamnezi vermeyen hasta pn\u00f6moni ile 2 ay \u00f6ncesinde ve 1 hafta \u00f6ncesinde tedavi verilmi\u015f , dahiliye taraf\u0131ndan pn\u00f6moni ile yat\u0131r\u0131lan hastan\u0131n core : 9 saptan\u0131p devir al\u0131nd\u0131", 
            "id": 365
        }, 
        {
            "text": "bazal core : ? , ailede b\u00f6brek hast - , kusma - , ishal - , ate\u015f + , \u00f6ks\u00fcr\u00fck - , balgam - , hemoptizi - , kanl\u0131 nazal ak\u0131nt\u0131 - , hemat\u00fcri - , Piyer'i - , iye h\u0131k - , idrarda k\u00f6p\u00fcklenme - , ta\u015f h\u0131k - , hepatit h\u0131k - , fotosensitivite - , artrit - , rast - , oral ve genital aft - , kontrast - , hipotansiyon - , N\u00e2\u015fid - , bitkisel ila\u00e7 al\u0131m\u0131 -", 
            "id": 366
        }, 
        {
            "text": "thalla\u015fmai maj\u00f6r -", 
            "id": 367
        }, 
        {
            "text": "1 g\u00fcnd\u00fcr", 
            "id": 368
        }, 
        {
            "text": "vertigo \u00f6yk\u00fcs\u00fc var", 
            "id": 369
        }, 
        {
            "text": "yakla\u015f\u0131k 15 dk \u00f6nce ,", 
            "id": 370
        }, 
        {
            "text": "2 g\u00fcnd\u00fcr devam eden \u015fikayetleri var , d\u00fcn derince eah'nde tedavi verilmi\u015f", 
            "id": 371
        }, 
        {
            "text": "2-3 g\u00fcnd\u00fcr devam eden \u015fikayetleri var", 
            "id": 372
        }, 
        {
            "text": ", yakla\u015f\u0131k 1 saat \u00f6nce derince eah'ne ba\u015fvurmu\u015f", 
            "id": 373
        }, 
        {
            "text": "tetkik ve tedavi verilmi\u015f", 
            "id": 374
        }, 
        {
            "text": "avelox kullan\u0131yor", 
            "id": 375
        }, 
        {
            "text": "8 y\u0131l \u00f6nce dm opere", 
            "id": 376
        }, 
        {
            "text": "hipofiz adenomu nedeni ile endokrin takibi oluyor anne-babada dm", 
            "id": 377
        }, 
        {
            "text": "hasta d\u00fc\u015fme sonras\u0131 acil servise getirildi", 
            "id": 378
        }, 
        {
            "text": "vertigo + koah + -", 
            "id": 379
        }, 
        {
            "text": "serviks ca", 
            "id": 380
        }, 
        {
            "text": "gaz gaita \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131 mevcut", 
            "id": 381
        }, 
        {
            "text": "1 haftad\u0131r devam eden \u015fikayetleri var", 
            "id": 382
        }, 
        {
            "text": "d\u00fcn derince eah'nde ve aile konak hastanesinde tetkikleri yap\u0131lm\u0131\u015f ama hastaya s\u00f6ylenene g\u00f6re bilgi verilmemi\u015f", 
            "id": 383
        }, 
        {
            "text": "13ya\u015f ayl\u0131k k\u0131z , yakla\u015f\u0131k y\u0131ld\u0131r 3 g\u00fcnde bir olan al\u0131n ve ense b\u00f6lgesinde o", 
            "id": 384
        }, 
        {
            "text": "thalla\u015fmai maj\u00f6r -", 
            "id": 385
        }, 
        {
            "text": ", koroner arter hastal\u0131\u011f\u0131 -", 
            "id": 386
        }, 
        {
            "text": "2 hafta \u00f6ncetrafik kazas\u0131 ge\u00e7irmi\u015f o esnada arabay\u0131 kendi kullan\u0131yormu\u015f", 
            "id": 387
        }, 
        {
            "text": "kendine geldi\u011finde hala arabay\u0131 kullan\u0131yormu\u015f", 
            "id": 388
        }, 
        {
            "text": "bug\u00fcn 17:30 civar\u0131 ara\u00e7 \u00e7arpmas\u0131 sonras\u0131 getirildi\u011fi eri\u015fkin acilde beyin bt de temporalde lineer frakt\u0131r ve subdural hematim ?", 
            "id": 389
        }, 
        {
            "text": "saptanmas\u0131 \u00fczerine \u00e7ocuk yo\u011fun bak\u0131m \u00fcnitesine al\u0131nd\u0131", 
            "id": 390
        }, 
        {
            "text": "16,5 ya\u015f k\u0131z , \u00f6ncesinde kan al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda bay\u0131lmas\u0131 olan olgunun bug\u00fcn okuldayken", 
            "id": 391
        }, 
        {
            "text": "dm , b\u00f6brek yetmezli\u011fi tan\u0131l\u0131", 
            "id": 392
        }, 
        {
            "text": "-", 
            "id": 393
        }, 
        {
            "text": "koah ? bypass pass , bphk hasta ailede herhangi bir hastal\u0131\u011f\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade ediyor", 
            "id": 394
        }, 
        {
            "text": "mr iste\u011fi yap\u0131ld\u0131", 
            "id": 395
        }, 
        {
            "text": "mr iste\u011fi yap\u0131ld\u0131", 
            "id": 396
        }, 
        {
            "text": "kr af", 
            "id": 397
        }, 
        {
            "text": "kilo : 34", 
            "id": 398
        }, 
        {
            "text": "600 ( % 25-50 ) boy : 146", 
            "id": 399
        }, 
        {
            "text": "5 ( % 50-75 ) ,", 
            "id": 400
        }, 
        {
            "text": "sakaklarda a\u011fr\u0131 , 3 ayd\u0131r haftada 2 kez 1-2 saat s\u00fcren g\u00f6z muayenesi normal denmi\u015f anneanne migren \u00f6yk\u00fcs\u00fc genellikle \u00f6\u011fleden sonra", 
            "id": 401
        }, 
        {
            "text": "12ya\u015f 11ayl\u0131k k\u0131z , yakla\u015f\u0131k y\u0131ld\u0131r haftada bir olan \u00f6zellikle g\u00fcr\u00fclt\u00fcl\u00fc ortam", 
            "id": 402
        }, 
        {
            "text": "15ya\u015f k\u0131z , yakla\u015f\u0131k ayd\u0131r hemen herg\u00fcn olan bas\u0131n\u0131n tamam\u0131nda olan sa\u011f g\u00f6z\u00fcnde", 
            "id": 403
        }, 
        {
            "text": "16ya\u015f ayl\u0131k k\u0131z , yakla\u015f\u0131k 6 ayd\u0131r hemen herg\u00fcn olan her iki Front'la b\u00f6lgede", 
            "id": 404
        }, 
        {
            "text": "2 g\u00fcn", 
            "id": 405
        }, 
        {
            "text": "safra kesesi op mide hast dm", 
            "id": 406
        }, 
        {
            "text": "ra + kah +", 
            "id": 407
        }, 
        {
            "text": "- - baba kalp by", 
            "id": 408
        }, 
        {
            "text": "tip dm ( + ) ht ( + ) tipi dm ( + ) hipotiroidi ( + )", 
            "id": 409
        }, 
        {
            "text": "as ?", 
            "id": 410
        }, 
        {
            "text": "dm", 
            "id": 411
        }, 
        {
            "text": "uzun s\u00fcredir devam eden a\u011fr\u0131 , ,", 
            "id": 412
        }, 
        {
            "text": "ht -", 
            "id": 413
        }, 
        {
            "text": "tip dm ( + ) ht ( + ) tipi dm ( + ) hipotiroidi ( + )", 
            "id": 414
        }, 
        {
            "text": "hamilelikte ht abi beyin kanamasibaba ve abide lenfoma dede akci\u011fer ca", 
            "id": 415
        }, 
        {
            "text": "babada \u00e7a\u00e7a", 
            "id": 416
        }, 
        {
            "text": "ht ailede romatizma", 
            "id": 417
        }, 
        {
            "text": "\u00e7a\u011f", 
            "id": 418
        }, 
        {
            "text": "normal", 
            "id": 419
        }, 
        {
            "text": "normal", 
            "id": 420
        }, 
        {
            "text": "by pa\u015fa + ,", 
            "id": 421
        }, 
        {
            "text": "oy", 
            "id": 422
        }, 
        {
            "text": "uzun zamand\u0131r arada tekrar eden", 
            "id": 423
        }, 
        {
            "text": "boyun a\u011fr\u0131s\u0131 , sol kolda dola\u015fan a\u011fr\u0131 ve kar\u0131ncalanma \u015fikayet \u015fle ba\u015fvurdu", 
            "id": 424
        }, 
        {
            "text": "4 y\u0131ld\u0131r tan\u0131 konmu\u015f , daha \u00f6ncesinde sinirsel hastal\u0131\u011f\u0131 varm\u0131\u015f", 
            "id": 425
        }, 
        {
            "text": "t\u00fcm \u00f6zbak\u0131m i\u015flevlerini ba\u015fkalar\u0131 taraf\u0131ndan kar\u015f\u0131lan\u0131yor", 
            "id": 426
        }, 
        {
            "text": "konu\u015fma bozuklu\u011fu var , geceleri s\u0131k s\u0131k uyan\u0131yor", 
            "id": 427
        }, 
        {
            "text": "hastan\u0131n alan\u0131nda yakla\u015f\u0131k 1 y\u0131l \u00f6nce aln\u0131ndaki \u015fi\u015flik giderek b\u00fcy\u00fcm\u00fc\u015f", 
            "id": 428
        }, 
        {
            "text": "uzun zamand\u0131r", 
            "id": 429
        }, 
        {
            "text": "evli , 2 \u00e7ocuklu , emekli memur", 
            "id": 430
        }, 
        {
            "text": "kan grubu 0 negatif", 
            "id": 431
        }, 
        {
            "text": "2 y\u0131l \u00f6nce nefrolithiaz\u0131\u015f operasyonu", 
            "id": 432
        }, 
        {
            "text": "bph : 2 y\u0131ld\u0131r 3 karde\u015f , 1 k\u0131zkarde\u015fi dm , 1e karde\u015finde nefrolithiazis", 
            "id": 433
        }, 
        {
            "text": "karde\u015fi \u00f6mer halis muti 9/10 hala uyumlu", 
            "id": 434
        }, 
        {
            "text": "guatr", 
            "id": 435
        }, 
        {
            "text": "ftr den fayda g\u00f6rmemi\u015f beline i\u011fne yap\u0131lm\u0131\u015f", 
            "id": 436
        }, 
        {
            "text": "hipofiz adenomu ?", 
            "id": 437
        }, 
        {
            "text": "annede migren ( + )", 
            "id": 438
        }, 
        {
            "text": "hasta daha \u00f6ncesinde sol omuz ve sol kal\u00e7a k\u0131r\u0131\u011f\u0131 ameliyatlar\u0131 ge\u00e7irmi\u015f", 
            "id": 439
        }, 
        {
            "text": "x", 
            "id": 440
        }, 
        {
            "text": "tek b\u00f6brek", 
            "id": 441
        }, 
        {
            "text": "Anemas't\u0131m", 
            "id": 442
        }, 
        {
            "text": "servikal darl\u0131k , pl", 
            "id": 443
        }, 
        {
            "text": "sin\u00fcs op day\u0131 kolonca", 
            "id": 444
        }, 
        {
            "text": "anemi baba ve karde\u015finde alerjik nezle", 
            "id": 445
        }, 
        {
            "text": "hastaya ayr\u0131nt\u0131l\u0131 olarak soruldu", 
            "id": 446
        }, 
        {
            "text": "\u00f6zge\u00e7mi\u015finde \u00f6nemli bir \u00f6zellik olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi", 
            "id": 447
        }, 
        {
            "text": "hastaya ayr\u0131nt\u0131l\u0131 olarak soruldu", 
            "id": 448
        }, 
        {
            "text": "\u00f6zge\u00e7mi\u015finde \u00f6nemli bir \u00f6zellik olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi", 
            "id": 449
        }, 
        {
            "text": "hastaya soruldu , soyge\u00e7mi\u015fle ilgili herhangi bir t\u0131bbi problem ya\u015fanmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti", 
            "id": 450
        }, 
        {
            "text": "hastaya soruldu , soyge\u00e7mi\u015fle ilgili herhangi bir t\u0131bbi problem ya\u015fanmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti", 
            "id": 451
        }, 
        {
            "text": "\u00f6y\u00f6y anne ht", 
            "id": 452
        }, 
        {
            "text": "2000 y\u0131l\u0131nda sa\u011f t\u00fck\u00fcr\u00fck bezi op olmu\u015f", 
            "id": 453
        }, 
        {
            "text": "kalp kapak hastal\u0131\u011f\u0131 ( hafif orta a\u015f ve my ) tan\u0131s\u0131 ile takip edilen hasta efora ba\u011fl\u0131 retrosternal bir bask\u0131 hissi ( ang\u0131na e\u015fde\u011ferde kabul edildi ) tan\u0131ml\u0131yor", 
            "id": 454
        }, 
        {
            "text": "ikh + dm + -", 
            "id": 455
        }, 
        {
            "text": "ekim 2018'de spor s\u0131ras\u0131nda zorlanma", 
            "id": 456
        }, 
        {
            "text": "2-3 hafta a\u011fr\u0131l\u0131 devam etmi\u015f", 
            "id": 457
        }, 
        {
            "text": "o d\u00f6nemde mr : lateral menisk\u00fcs y\u0131rt\u0131\u011f\u0131 oldu\u011fu s\u00f6ylenmi\u015f", 
            "id": 458
        }, 
        {
            "text": "eklem s\u0131v\u0131 art\u0131\u015f\u0131", 
            "id": 459
        }, 
        {
            "text": "konservatif tak\u0131p \u00f6nermi\u015f ( florance nightingale )", 
            "id": 460
        }, 
        {
            "text": "3 ay sonra hemen hemen normal hissetmi\u015f", 
            "id": 461
        }, 
        {
            "text": "spora devam etmi\u015f", 
            "id": 462
        }, 
        {
            "text": "ko\u015fabiliyormu\u015f", 
            "id": 463
        }, 
        {
            "text": "spora d\u00f6n\u00fcnce tekrar ba\u015flam\u0131\u015f", 
            "id": 464
        }, 
        {
            "text": "2 ayd\u0131r dize y\u00f6nelik spor minimal", 
            "id": 465
        }, 
        {
            "text": "sol diz benzer ancak minimal d\u00fczeyde \u015fikayetler", 
            "id": 466
        }, 
        {
            "text": "ann moday\u0131 acca", 
            "id": 467
        }, 
        {
            "text": "vertigo + koah + -", 
            "id": 468
        }, 
        {
            "text": "bipolar bozukluk", 
            "id": 469
        }, 
        {
            "text": "dm + ht +", 
            "id": 470
        }, 
        {
            "text": "- ailede dm \u00f6yk\u00fcs\u00fc +", 
            "id": 471
        }, 
        {
            "text": "amca ve babada : Trevor", 
            "id": 472
        }, 
        {
            "text": "- ailede dm \u00f6yk\u00fcs\u00fc +", 
            "id": 473
        }, 
        {
            "text": "yakla\u015f\u0131k 6 aydan beri bu \u015fikayetleri aral\u0131klarla devam ediyormu\u015f , bir ka\u00e7 kez ila\u00e7 tedavisi alm\u0131\u015f ama \u015fikayetleri ge\u00e7memi\u015f", 
            "id": 474
        }, 
        {
            "text": "ht , bph , depresyonu , apendektomi", 
            "id": 475
        }, 
        {
            "text": "tip 1 dm ailede dm", 
            "id": 476
        }, 
        {
            "text": "sezeryan ( 3 ay \u00f6nce do\u011fum aile \u00f6yk\u00fcs\u00fc var", 
            "id": 477
        }, 
        {
            "text": "ra , ht \u00f6zellik saptan\u0131lmad\u0131", 
            "id": 478
        }, 
        {
            "text": "yakla\u015f\u0131k 6 aydan beri bu \u015fikayetleri aral\u0131klarla devam ediyormu\u015f , bir ka\u00e7 kez ila\u00e7 tedavisi alm\u0131\u015f ama \u015fikayetleri ge\u00e7memi\u015f", 
            "id": 479
        }, 
        {
            "text": "d\u0131\u015f merkez gastroskopi : santral gastrit polipektomi : bening", 
            "id": 480
        }, 
        {
            "text": "yayg\u0131n v\u00fccut a\u011fr\u0131s\u0131 ve her iki dizde a\u011fr\u0131", 
            "id": 481
        }, 
        {
            "text": "ht + baba kah ( 50 )", 
            "id": 482
        }, 
        {
            "text": "hastan\u0131n kronik hastal\u0131\u011f\u0131 bilinmiyor", 
            "id": 483
        }, 
        {
            "text": "ailede kronik bir hastal\u0131k bilinmiyor", 
            "id": 484
        }, 
        {
            "text": "bipolar", 
            "id": 485
        }, 
        {
            "text": "xx", 
            "id": 486
        }, 
        {
            "text": "4 defa sa\u011f \u00fcreten ta\u015f\u0131 operasyonu", 
            "id": 487
        }, 
        {
            "text": "3 ayd\u0131r ses k\u0131s\u0131kl\u0131\u011f\u0131 , yutkunma g\u00fc\u00e7l\u00fc\u011f\u00fc", 
            "id": 488
        }, 
        {
            "text": "insan kaynaklar\u0131 oy", 
            "id": 489
        }, 
        {
            "text": "yakla\u015f\u0131k 3 y\u0131l\u00f6ncee\u015fini kaybetmi\u015f \u015fikayetleri artm\u0131\u015f", 
            "id": 490
        }, 
        {
            "text": "sa\u011f bacakta da titreme olmu\u015f , aya\u011f\u0131n\u0131 s\u00fcr\u00fcmeye ba\u015flam\u0131\u015f , son bir haftad\u0131r artan sa\u011f el 4", 
            "id": 491
        }, 
        {
            "text": "parmakta \u00f6zellikle sabahlar\u0131 kas\u0131lma", 
            "id": 492
        }, 
        {
            "text": "azilect 1x1 , ile ba\u015flanm\u0131\u015f , pena xr 4", 
            "id": 493
        }, 
        {
            "text": "5 22-23 -1", 
            "id": 494
        }, 
        {
            "text": "koku almas\u0131 \u00e7ok iyi ,", 
            "id": 495
        }, 
        {
            "text": "kab\u0131zl\u0131k gen\u00e7ken de oluyormu\u015f", 
            "id": 496
        }, 
        {
            "text": "gece \u00e7ok seyrek kabus g\u00f6r\u00fcyormu\u015f", 
            "id": 497
        }, 
        {
            "text": "24", 
            "id": 498
        }, 
        {
            "text": "9", 
            "id": 499
        }, 
        {
            "text": "2018 07 : pena 4", 
            "id": 500
        }, 
        {
            "text": "5 3/4 ve azilect 1x1", 
            "id": 501
        }, 
        {
            "text": "Mado'lar : 10 - 14 - yar\u0131m 18 30 \u00e7eyrek \u015feklinde al\u0131yor", 
            "id": 502
        }, 
        {
            "text": "yakla\u015f\u0131k 6 aydan beri bu \u015fikayetleri aral\u0131klarla devam ediyormu\u015f , bir ka\u00e7 kez ila\u00e7 tedavisi alm\u0131\u015f ama \u015fikayetleri ge\u00e7memi\u015f", 
            "id": 503
        }, 
        {
            "text": "penisilin alerjisi -", 
            "id": 504
        }, 
        {
            "text": "lenf\u00f6dem hastas\u0131 , varis tedavisi sonras\u0131 ba\u015flam\u0131\u015f", 
            "id": 505
        }, 
        {
            "text": "o", 
            "id": 506
        }, 
        {
            "text": "y \u00f6", 
            "id": 507
        }, 
        {
            "text": "y", 
            "id": 508
        }, 
        {
            "text": "bel ve sa\u011f bacak a\u011fr\u0131s\u0131 \u015fikayetleri ile ba\u015fvurdu", 
            "id": 509
        }, 
        {
            "text": "belli aral\u0131klarda ortay a\u00e7\u0131k\u0131yromu\u015f son g\u00fcnlerde artm\u0131\u015f", 
            "id": 510
        }, 
        {
            "text": "idrar gaita tariflenmiyor", 
            "id": 511
        }, 
        {
            "text": "yakla\u015f\u0131k 1 senedir sol el 5", 
            "id": 512
        }, 
        {
            "text": "parmak dolar y\u00fczde yava\u015f\u00e7a b\u00fcy\u00fcyen a\u011fr\u0131s\u0131z kitle varm\u0131\u015f", 
            "id": 513
        }, 
        {
            "text": "bilinen psk ( y\u0131ld\u0131r ) + uk ( 5 y\u0131ld\u0131r ) , kah ( 6 ay \u00f6nce mi sonras\u0131 stent ) , ht ( 15 y\u0131ld\u0131r ) \u00f6yk\u00fcs\u00fc olan 55 y erkek hasta", 
            "id": 514
        }, 
        {
            "text": "1 sene \u00f6nce Er'ci yap\u0131lm\u0131\u015f , balonla dilatasyon uygulanm\u0131\u015f", 
            "id": 515
        }, 
        {
            "text": "irade 3 \u00f6zefagial varisleri olan hastaya 1 sene \u00f6nce band ligasyonu uygulanm\u0131\u015f", 
            "id": 516
        }, 
        {
            "text": "son 1 ayd\u0131r sar\u0131l\u0131k , ka\u015f\u0131nt\u0131 \u015fikayeti olan ve son 2 ayda 6 kg kaybeden son bir y\u0131lda 87 kg'dan 79 kg'a d\u00fc\u015fen hasta diski renginin de a\u00e7\u0131k renk oldu\u011funu belirtiyor", 
            "id": 517
        }, 
        {
            "text": "g\u00fcnde 3-4 defa su gibi ishali olan hasta tenezm de tarihliyor", 
            "id": 518
        }, 
        {
            "text": "bug\u00fcn d\u0131\u015f merkezde Er'ce yap\u0131lan , ana safra kanal\u0131 a\u00e7\u0131lamayan hastan\u0131n nakil \u00f6ncesi haz\u0131rl\u0131klar\u0131 tamamlamak amac\u0131yla servisimize yat\u0131\u015f\u0131 yap\u0131ld\u0131", 
            "id": 519
        }, 
        {
            "text": "bilinen psk ( y\u0131ld\u0131r ) + uk ( 5 y\u0131ld\u0131r ) , kah ( 6 ay \u00f6nce mi sonras\u0131 stent ) , ht ( 15 y\u0131ld\u0131r ) \u00f6yk\u00fcs\u00fc olan 55 y erkek hasta", 
            "id": 520
        }, 
        {
            "text": "1 sene \u00f6nce Er'ci yap\u0131lm\u0131\u015f , balonla dilatasyon uygulanm\u0131\u015f", 
            "id": 521
        }, 
        {
            "text": "irade 3 \u00f6zefagial varisleri olan hastaya 1 sene \u00f6nce band ligasyonu uygulanm\u0131\u015f", 
            "id": 522
        }, 
        {
            "text": "son 1 ayd\u0131r sar\u0131l\u0131k , ka\u015f\u0131nt\u0131 \u015fikayeti olan ve son 2 ayda 6 kg kaybeden son bir y\u0131lda 87 kg'dan 79 kg'a d\u00fc\u015fen hasta diski renginin de a\u00e7\u0131k renk oldu\u011funu belirtiyor", 
            "id": 523
        }, 
        {
            "text": "g\u00fcnde 3-4 defa su gibi ishali olan hasta tenezm de tarihliyor", 
            "id": 524
        }, 
        {
            "text": "bug\u00fcn d\u0131\u015f merkezde Er'ce yap\u0131lan , ana safra kanal\u0131 a\u00e7\u0131lamayan hastan\u0131n nakil \u00f6ncesi haz\u0131rl\u0131klar\u0131 tamamlamak amac\u0131yla servisimize yat\u0131\u015f\u0131 yap\u0131ld\u0131", 
            "id": 525
        }, 
        {
            "text": "bob ta\u015f\u0131", 
            "id": 526
        }, 
        {
            "text": "6 ay \u00f6nce Romanolog taraf\u0131ndan de\u011ferlendirilmi\u015f", 
            "id": 527
        }, 
        {
            "text": "her iki dizde enjeksiyon +", 
            "id": 528
        }, 
        {
            "text": "( steroid ) yap\u0131ld\u0131", 
            "id": 529
        }, 
        {
            "text": "k\u0131smi iyile\u015fme +", 
            "id": 530
        }, 
        {
            "text": "gece a\u011fr\u0131s\u0131 -", 
            "id": 531
        }, 
        {
            "text": "sabah tutuklu\u011fu +", 
            "id": 532
        }, 
        {
            "text": "n n", 
            "id": 533
        }, 
        {
            "text": "ht", 
            "id": 534
        }, 
        {
            "text": "dm", 
            "id": 535
        }, 
        {
            "text": "13ya\u015f ayl\u0131k k\u0131z , yakla\u015f\u0131k 2 y\u0131ld\u0131r 2 g\u00fcnde bir olan ense b\u00f6lgesinde olanzon", 
            "id": 536
        }, 
        {
            "text": "d\u00fc\u015fme", 
            "id": 537
        }, 
        {
            "text": "11ya\u015f ayl\u0131k k\u0131z , yakla\u015f\u0131k 3 ayd\u0131r ara ara olan ba\u015f d\u00f6nmesi , g\u00f6z k\u0131rpma yak\u0131n", 
            "id": 538
        }, 
        {
            "text": "g4p2y2a1 , mike cs \\ x0a \\ ne\u015fet de kont + \\ x0a \\ manuel kont + \\ x0a \\ vm : 2 -3 cm servikal a\u00e7\u0131kl\u0131k %70 efessman \\ x0a \\", 
            "id": 539
        }, 
        {
            "text": ", \u00f6ks\u00fcr\u00fck \u015fikayeti birka\u00e7 g\u00fcn \u00f6nce ba\u015flam\u0131\u015f", 
            "id": 540
        }, 
        {
            "text": "ara ara ate\u015f e\u015flik ediyormu\u015f", 
            "id": 541
        }, 
        {
            "text": "daha \u00f6nceden ge\u00e7irilmi\u015f svh quadriplejik hasta \\ x0a \\ daha \u00f6nceden 2 defa \u015fubdural hematim nedeni ile opere olmu\u015f", 
            "id": 542
        }, 
        {
            "text": "\\ x0a \\ bilinen ht ve \u0131kby hastas\u0131", 
            "id": 543
        }, 
        {
            "text": "meniskopat\u0131", 
            "id": 544
        }, 
        {
            "text": "gebeli\u011fi s\u0131ras\u0131nda sol pcn konulan hastan\u0131n nefrostomisi poliklinikte \u00e7ekilememi\u015f", 
            "id": 545
        }, 
        {
            "text": "genel anestezi alt\u0131nda nefrostomi \u00e7ekilmesi planlanan hastan\u0131n ameliyat\u0131 \u00fcye nedenli ertelenmi\u015f", 
            "id": 546
        }, 
        {
            "text": "hasta pcn kateterinin i\u00e7eri ka\u00e7mas\u0131 nedeniyle ba\u015fvurdu , acil \u015fartlarda eksplorasyon ile servise kabul edildi", 
            "id": 547
        }, 
        {
            "text": "Renan tx hasta ailede herhangi bir hastal\u0131\u011f\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade ediyor", 
            "id": 548
        }, 
        {
            "text": "bilinen kronik pankreatit tan\u0131l\u0131 hasta kar\u0131n a\u011fr\u0131s\u0131 \u015fikayeti ile acil polisli\u011fine ba\u015fvuruyor", 
            "id": 549
        }, 
        {
            "text": "bir \u00e7ok kez ayn\u0131 \u015fikayet ile yat\u0131\u015f \u00f6yk\u00fcs\u00fc bulunan hasta medikal tedavi ve palyasyon amac\u0131yla servise kabul edildi", 
            "id": 550
        }, 
        {
            "text": "bilinen koah tan\u0131s\u0131 olan hasta \u00f6ks\u00fcr\u00fck balgam \u015fikayeti ile poliklini\u011fe ba\u015f vurmu\u015f olup , crp y\u00fcksekli\u011fi ve kreatinin y\u00fcksekli\u011fi nedeni ile pn\u00f6moni + kbh zemininde abh \u00f6n tan\u0131lar\u0131 ile yat\u0131r\u0131ld\u0131", 
            "id": 551
        }, 
        {
            "text": "desenin \u0131v 2 * 1 , avelox \u0131v 1 * 1 , \u0131v hidrasyon , g\u00fcnl\u00fck a\u00e7t\u0131 , bft , kan gaz\u0131 takibi yap\u0131ld\u0131", 
            "id": 552
        }, 
        {
            "text": "hastan\u0131n yat\u0131\u015f\u0131n\u0131n 2", 
            "id": 553
        }, 
        {
            "text": "g\u00fcn\u00fcnde di\u015fene ve kar\u0131nda distansiyon geli\u015fmesi \u00fczerine \u00f6ncelikle adbg ve Haag \u00e7ekildi", 
            "id": 554
        }, 
        {
            "text": "hasta ayakta duramad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in net bilgi elde edilemedi", 
            "id": 555
        }, 
        {
            "text": "kar\u0131nda yo\u011fun gaz mevcut , hava s\u0131v\u0131 seviyesi hakk\u0131nda net bilgi elde edilemedi", 
            "id": 556
        }, 
        {
            "text": "bunun \u00fczerine kontrasts\u0131z tora + Abdo'mun bt istendi", 
            "id": 557
        }, 
        {
            "text": "bilinen koah tan\u0131s\u0131 olan hasta \u00f6ks\u00fcr\u00fck balgam \u015fikayeti ile poliklini\u011fe ba\u015f vurmu\u015f olup , crp y\u00fcksekli\u011fi ve kreatinin y\u00fcksekli\u011fi nedeni ile pn\u00f6moni + kbh zemininde abh \u00f6n tan\u0131lar\u0131 ile yat\u0131r\u0131ld\u0131", 
            "id": 558
        }, 
        {
            "text": "desenin \u0131v 2 * 1 , avelox \u0131v 1 * 1 , \u0131v hidrasyon , g\u00fcnl\u00fck a\u00e7t\u0131 , bft , kan gaz\u0131 takibi yap\u0131ld\u0131", 
            "id": 559
        }, 
        {
            "text": "hastan\u0131n yat\u0131\u015f\u0131n\u0131n 2", 
            "id": 560
        }, 
        {
            "text": "g\u00fcn\u00fcnde di\u015fene ve kar\u0131nda distansiyon geli\u015fmesi \u00fczerine \u00f6ncelikle adbg ve Haag \u00e7ekildi", 
            "id": 561
        }, 
        {
            "text": "hasta ayakta duramad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in net bilgi elde edilemedi", 
            "id": 562
        }, 
        {
            "text": "kar\u0131nda yo\u011fun gaz mevcut , hava s\u0131v\u0131 seviyesi hakk\u0131nda net bilgi elde edilemedi", 
            "id": 563
        }, 
        {
            "text": "bunun \u00fczerine kontrasts\u0131z tora + Abdo'mun bt istendi", 
            "id": 564
        }, 
        {
            "text": "bilinen koah tan\u0131s\u0131 olan hasta \u00f6ks\u00fcr\u00fck balgam \u015fikayeti ile poliklini\u011fe ba\u015f vurmu\u015f olup , crp y\u00fcksekli\u011fi ve kreatinin y\u00fcksekli\u011fi nedeni ile pn\u00f6moni + kbh zemininde abh \u00f6n tan\u0131lar\u0131 ile yat\u0131r\u0131ld\u0131", 
            "id": 565
        }, 
        {
            "text": "desenin \u0131v 2 * 1 , avelox \u0131v 1 * 1 , \u0131v hidrasyon , g\u00fcnl\u00fck a\u00e7t\u0131 , bft , kan gaz\u0131 takibi yap\u0131ld\u0131", 
            "id": 566
        }, 
        {
            "text": "hastan\u0131n yat\u0131\u015f\u0131n\u0131n 2", 
            "id": 567
        }, 
        {
            "text": "g\u00fcn\u00fcnde di\u015fene ve kar\u0131nda distansiyon geli\u015fmesi \u00fczerine \u00f6ncelikle adbg ve Haag \u00e7ekildi", 
            "id": 568
        }, 
        {
            "text": "hasta ayakta duramad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in net bilgi elde edilemedi", 
            "id": 569
        }, 
        {
            "text": "kar\u0131nda yo\u011fun gaz mevcut , hava s\u0131v\u0131 seviyesi hakk\u0131nda net bilgi elde edilemedi", 
            "id": 570
        }, 
        {
            "text": "bunun \u00fczerine kontrasts\u0131z tora + Abdo'mun bt istendi", 
            "id": 571
        }, 
        {
            "text": "bilinen ht , dm , \u0131kby ( bazal kreatinin : 2", 
            "id": 572
        }, 
        {
            "text": "7 yerde ) , kky ( en son yap\u0131lan ekokard\u0131yo\u011frafisinde ef %40 ) tan\u0131lar\u0131 olan hasta acil servise halsizlik", 
            "id": 573
        }, 
        {
            "text": "nefes darl\u0131\u011f\u0131 , \u00f6ks\u00fcr\u00fck balgam \u015fikayeti ile gelmi\u015f", 
            "id": 574
        }, 
        {
            "text": "yap\u0131lan tetkiklerinde akut faz y\u00fcksek , \u00fcre kreatininde art\u0131\u015f izlenen hastan\u0131n \u00e7ekilen toraks bt sinde pn\u00f6monik infiltasyon izlenmesi \u00fczerine \u00f6n planda pn\u00f6moni ve akut b\u00f6brek yetmezli\u011fi tan\u0131lar\u0131 ile interne edildi", 
            "id": 575
        }, 
        {
            "text": "hastan\u0131n acilde \u00e7ekilen dif\u00fczyon mr anda \u015f\u00fcpheli iskemik alan izlenmesi \u00fczerine kontrol dif\u00fczyon mr planland\u0131", 
            "id": 576
        }, 
        {
            "text": "hastan\u0131n \u00e7ekilen kontrol dif\u00fczyon mr onda patoloji izlenmedi", 
            "id": 577
        }, 
        {
            "text": "\u00f6y\u00f6y\u00f6y\u00f6y", 
            "id": 578
        }, 
        {
            "text": "yy", 
            "id": 579
        }, 
        {
            "text": "3 y\u0131ld\u0131r var", 
            "id": 580
        }, 
        {
            "text": "progresif torununu tam hat\u0131rlayam\u0131yor", 
            "id": 581
        }, 
        {
            "text": "yemek yiyip unutup tekrar yiyor , adres ?", 
            "id": 582
        }, 
        {
            "text": "ht babda dm", 
            "id": 583
        }, 
        {
            "text": "lombar f\u00fczyon operasyonu 2 y\u0131l \u00f6nce", 
            "id": 584
        }, 
        {
            "text": "fibromiyalji denmi\u015f", 
            "id": 585
        }, 
        {
            "text": "hipotiroidizm y", 
            "id": 586
        }, 
        {
            "text": "mak m\u00fch", 
            "id": 587
        }, 
        {
            "text": "bekar", 
            "id": 588
        }, 
        {
            "text": "nazl\u0131 g\u00f6ndermi\u015f", 
            "id": 589
        }, 
        {
            "text": "baba otoriter , anne bipolar", 
            "id": 590
        }, 
        {
            "text": "1,5 y\u0131l \u00f6nce sa\u011f sesamoid k\u0131r\u0131\u011f\u0131 konservatif takibe al\u0131nm\u0131\u015f", 
            "id": 591
        }, 
        {
            "text": "sol ayakta da benzer yak\u0131nmalar ba\u015flam\u0131\u015f", 
            "id": 592
        }, 
        {
            "text": "bulant\u0131 : + tinnitus dolgunluk : - ba\u015f a\u011fr\u0131s\u0131 :", 
            "id": 593
        }, 
        {
            "text": "acca ca , dm", 
            "id": 594
        }, 
        {
            "text": "b : 18178-15 sol meme biyopsi omu 16/12/2015 invaziv duktal karsinom irade \u0131\u0131 / \u0131\u0131\u0131", 
            "id": 595
        }, 
        {
            "text": "sol Kuri\u015f'te a\u011fr\u0131 , hassasiyet", 
            "id": 596
        }, 
        {
            "text": "2007 y\u0131l\u0131nda 2005 y\u0131l\u0131nda bel Amelia'l\u0131s\u0131", 
            "id": 597
        }, 
        {
            "text": "varis + -", 
            "id": 598
        }, 
        {
            "text": "ya\u015f ayl\u0131k k\u0131z , do\u011fum \u00f6yk\u00fcs\u00fc ve n\u00f6romotor geli\u015fimi normal olan olgunun ilk ke", 
            "id": 599
        }, 
        {
            "text": "lupus ned", 
            "id": 600
        }, 
        {
            "text": "takipli", 
            "id": 601
        }, 
        {
            "text": "uzun s\u00fcredir burundan nefes alamama \u015fikayeti mevcutmu\u015f", 
            "id": 602
        }, 
        {
            "text": ",", 
            "id": 603
        }, 
        {
            "text": "1 y\u0131l \u00f6nce d\u0131\u015f merkez mmg : sa\u011f \u00fcst d\u0131\u015f kadran taral\u0131 birada 0", 
            "id": 604
        }, 
        {
            "text": "dm , kah + ( 2 stent )", 
            "id": 605
        }, 
        {
            "text": "boyun damarlar\u0131nda t\u0131kan\u0131kl\u0131k , b\u00f6brek hast annede \u0131kby", 
            "id": 606
        }, 
        {
            "text": "sa\u011f ayakta ve boyunda a\u011fr\u0131", 
            "id": 607
        }, 
        {
            "text": "\u015fu ana kadar ciddi bir hastal\u0131k kaza ge\u00e7irmedi\u011fini ifade etti", 
            "id": 608
        }, 
        {
            "text": "akci\u011fer ca ?", 
            "id": 609
        }, 
        {
            "text": "baba-prostat kanseri-ex", 
            "id": 610
        }, 
        {
            "text": "akci\u011fer ca a\u015ft\u0131m", 
            "id": 611
        }, 
        {
            "text": "parkinson hastas\u0131 tedavi alt\u0131nda", 
            "id": 612
        }, 
        {
            "text": "hastaya herhangi bir ameliyat ge\u00e7irip ge\u00e7irmedi\u011fi soruldu ameliyat olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve \u00f6nemli bir hastal\u0131k ge\u00e7irmedi\u011fini ifade etti hastan\u0131n ailesinde ve yak\u0131n akrabalar\u0131nda hat\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 kayda de\u011fer hastal\u0131k olup olmad\u0131\u011f\u0131 soruldu herhangi \u00f6nemli bir \u015fey hat\u0131rlamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti", 
            "id": 613
        }, 
        {
            "text": "hastaya herhangi bir ameliyat ge\u00e7irip ge\u00e7irmedi\u011fi soruldu ameliyat olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve \u00f6nemli bir hastal\u0131k ge\u00e7irmedi\u011fini ifade etti hastan\u0131n ailesinde ve yak\u0131n akrabalar\u0131nda hat\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 kayda de\u011fer hastal\u0131k olup olmad\u0131\u011f\u0131 soruldu herhangi \u00f6nemli bir \u015fey hat\u0131rlamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti", 
            "id": 614
        }, 
        {
            "text": "ftr yap\u0131lm\u0131\u015f a\u011fr\u0131s\u0131 devam ediyor", 
            "id": 615
        }, 
        {
            "text": "kky + kah + koah + ge\u00e7", 
            "id": 616
        }, 
        {
            "text": "beyin operasyonu -", 
            "id": 617
        }, 
        {
            "text": "ftr den fayda g\u00f6rmemi\u015f", 
            "id": 618
        }, 
        {
            "text": "( testis ca 2015 de opere olmu\u015f", 
            "id": 619
        }, 
        {
            "text": ")", 
            "id": 620
        }, 
        {
            "text": "2004 te opere , 4a\u00e7", 
            "id": 621
        }, 
        {
            "text": "4 tax + rt + tmx alm\u0131\u015f", 
            "id": 622
        }, 
        {
            "text": "5", 
            "id": 623
        }, 
        {
            "text": "y\u0131lda metastaz \u00e7\u0131km\u0131\u015f", 
            "id": 624
        }, 
        {
            "text": "2009 da carbo-taxotere verilmi\u015f , idame herceptin e ge\u00e7ilmi\u015f", 
            "id": 625
        }, 
        {
            "text": "all", 
            "id": 626
        }, 
        {
            "text": "2 ay \u00f6nce grip olan hasta o d\u00f6nemde antibiyotik tedavisi g\u00f6rm\u00fc\u015f", 
            "id": 627
        }, 
        {
            "text": "o d\u00f6nemde ba\u015flayan \u00f6ks\u00fcr\u00fck ve ses k\u0131s\u0131kl\u0131\u011f\u0131 yak\u0131nmas\u0131 devam ediyormu\u015f", 
            "id": 628
        }, 
        {
            "text": "ayr\u0131ca tam ba\u015flama zaman\u0131n\u0131 bilememekle birlikte s\u0131rt a\u011fr\u0131s\u0131 ve nefes darl\u0131\u011f\u0131 yak\u0131nmas\u0131 da oluyormu\u015f", 
            "id": 629
        }, 
        {
            "text": "ht ailede ikh", 
            "id": 630
        }, 
        {
            "text": "safra kesesi kontrakte", 
            "id": 631
        }, 
        {
            "text": "opere rektumca ca", 
            "id": 632
        }, 
        {
            "text": "a\u011fr\u0131 1-2 ayd\u0131r epigastrik ba\u015fl\u0131yor g\u00f6\u011f\u00fcs yay\u0131l\u0131yor", 
            "id": 633
        }, 
        {
            "text": "all", 
            "id": 634
        }, 
        {
            "text": "kah , kc sirozu , wpw , hipertansiyon , hipotirroidikah , kc sirozu , wpw , hipertansiyon , hipotirroidi ailenin erkeklerinde \u00fcrolojik kanser \u00f6yk\u00fcs\u00fc tan\u0131mlan\u0131lm\u0131yor", 
            "id": 635
        }, 
        {
            "text": "ya\u015f 11ayl\u0131k k\u0131z , yakla\u015f\u0131k 1 y\u0131ld\u0131r ara ara olan her iki Front'la b\u00f6lgede , bu", 
            "id": 636
        }, 
        {
            "text": "psa : 13 saptanan hasta mpmsi i\u00e7in taraf\u0131m\u0131za y\u00f6nlendirilmi\u015f", 
            "id": 637
        }, 
        {
            "text": "2008 y\u0131l\u0131nda psa", 
            "id": 638
        }, 
        {
            "text": "5", 
            "id": 639
        }, 
        {
            "text": "1 iken 13 k\u00f6r biyopsi - - - - benin", 
            "id": 640
        }, 
        {
            "text": "hastaya 2018 y\u0131l\u0131nda yap\u0131lan mpmr\u0131'da p\u0131rads 4 lezyon saptanarak in-bore biyopsi yap\u0131lm\u0131\u015f ( sadece Target'e )", 
            "id": 641
        }, 
        {
            "text": "patolojisi \u00e7ok k\u00fc\u00e7\u00fck alanda gleason 3 +3 olarak raporlan\u0131lm\u0131\u015f", 
            "id": 642
        }, 
        {
            "text": "hasta ai protokol\u00fcne al\u0131nm\u0131\u015f ( db )", 
            "id": 643
        }, 
        {
            "text": "y\u0131ll\u0131k mpmsi kontrol\u00fc amac\u0131yla ba\u015fvurdu", 
            "id": 644
        }, 
        {
            "text": "psa : 13 saptanan hasta mpmsi i\u00e7in taraf\u0131m\u0131za y\u00f6nlendirilmi\u015f", 
            "id": 645
        }, 
        {
            "text": "2008 y\u0131l\u0131nda psa", 
            "id": 646
        }, 
        {
            "text": "5", 
            "id": 647
        }, 
        {
            "text": "1 iken 13 k\u00f6r biyopsi - - - - benin", 
            "id": 648
        }, 
        {
            "text": "hastaya 2018 y\u0131l\u0131nda yap\u0131lan mpmr\u0131'da p\u0131rads 4 lezyon saptanarak in-bore biyopsi yap\u0131lm\u0131\u015f ( sadece Target'e )", 
            "id": 649
        }, 
        {
            "text": "patolojisi \u00e7ok k\u00fc\u00e7\u00fck alanda gleason 3 +3 olarak raporlan\u0131lm\u0131\u015f", 
            "id": 650
        }, 
        {
            "text": "hasta ai protokol\u00fcne al\u0131nm\u0131\u015f ( db )", 
            "id": 651
        }, 
        {
            "text": "y\u0131ll\u0131k mpmsi kontrol\u00fc amac\u0131yla ba\u015fvurdu", 
            "id": 652
        }, 
        {
            "text": "dmby-pasht", 
            "id": 653
        }, 
        {
            "text": "2-3 ayd\u0131r devam eden sabah kalk\u0131nca ortaya \u00e7\u0131kan ellerinde g\u00f6z \u00e7evresinde ve bacaklar\u0131nda \u015fi\u015flik gitti\u011fim doktor \u015fi\u015flik giderici ila\u00e7 vermi\u015f ayaktaki \u015fi\u015flikler d\u00fczelmi\u015f fakat el ve g\u00f6z \u00e7evresindeki \u015fi\u015flikler devam ediyormu\u015f annesinde ve taraf\u0131nda b\u00f6brek hastal\u0131\u011f\u0131 varm\u0131\u015f", 
            "id": 654
        }, 
        {
            "text": "yakla\u015f\u0131k 6 aydan beri bu \u015fikayetleri aral\u0131klarla devam ediyormu\u015f , bir ka\u00e7 kez ila\u00e7 tedavisi alm\u0131\u015f ama \u015fikayetleri ge\u00e7memi\u015f", 
            "id": 655
        }, 
        {
            "text": "\u00f6ks\u00fcr\u00fck nefes darl\u0131\u011f\u0131 \u015fikayeti ile taraf\u0131ma ba\u015fvuran hastan\u0131n \u00e7ekilen acg grafi\u011finde \u015f\u00fcpheli dasite art\u0131\u015f\u0131 olmas\u0131 \u00fczerine toraks bt istendi", 
            "id": 656
        }, 
        {
            "text": "toraks bt sonucu : mediastende k\u0131sa aksi 5 mm ' yi ge\u00e7meyen birka\u00e7 reaktif lenf kodu izlenmektedir", 
            "id": 657
        }, 
        {
            "text": "akci\u011fer parankima penceresinde elde olunan kesitlerin de\u011ferlendirilmesinde ; sa\u011f akci\u011fer alt lob anterobazal segmentte hava bronkogramlar\u0131 i\u00e7eren pn\u00f6monik konsolidasyon izlenmektedir", 
            "id": 658
        }, 
        {
            "text": "parankima i\u00e7erisinde kistik solid patoloji izlenilmemi\u015ftir", 
            "id": 659
        }, 
        {
            "text": "plevra mesafelerinde serbest veya s\u00f6k\u00fcle bayii koleksiyonu tespit edilmemi\u015ftir", 
            "id": 660
        }, 
        {
            "text": "karaci\u011ferde multiple sakal kalsifikasyonlar ( gran\u00fclomatoz enfeksiyon sekeli ?", 
            "id": 661
        }, 
        {
            "text": ") izlenmektedir", 
            "id": 662
        }, 
        {
            "text": "sol b\u00f6brek \u00fcst g\u00f6lde 20 mm \u00e7apta hipodens ekzof\u0131t\u0131k lezyon ( kist ? )", 
            "id": 663
        }, 
        {
            "text": "izlenmektedir", 
            "id": 664
        }, 
        {
            "text": "vertebra korpus k\u00f6\u015felerinde osteofitik de\u011fi\u015fimler izlenmektedir", 
            "id": 665
        }, 
        {
            "text": "uzun zamand\u0131r devam eden \u015fikayetler", 
            "id": 666
        }, 
        {
            "text": "1 saat \u00f6nce ba\u015f\u0131n\u0131 demir kap\u0131ya \u00e7arpm\u0131\u015f", 
            "id": 667
        }, 
        {
            "text": "2017 a\u011fustos ay\u0131nda halsizlik nedeniyle yap\u0131lan tetkiklerinde katinin : 1,6 saptanm\u0131\u015f", 
            "id": 668
        }, 
        {
            "text": "2,5 ay takip edildikten sonra a yap\u0131lan tetkiklerinde kreatinin : 3,5 olmas\u0131 ve protein\u00fcrisi saptanm\u0131\u015f", 
            "id": 669
        }, 
        {
            "text": "ocak 2019 da \u00fcremik ensefalopati bulgular\u0131 ile yb\u00fc de ta ki edilmi\u015f", 
            "id": 670
        }, 
        {
            "text": "ve hd ba\u015flanm\u0131\u015f", 
            "id": 671
        }, 
        {
            "text": "canl\u0131dan b\u00f6brek nakli planlanan hasta yat\u0131rd\u0131", 
            "id": 672
        }, 
        {
            "text": "dm + ht + depresyon ,", 
            "id": 673
        }, 
        {
            "text": "psa 12 iken 10 ay evvel mpmsi yap\u0131lan ve p\u0131rads 2 olarak raporlan\u0131lan hastan\u0131n g\u00fcncel psa's\u0131 13 olmas\u0131 \u00fczerine yeniden mpmsi amac\u0131yla taraf\u0131m\u0131za sefere edilmi\u015f", 
            "id": 674
        }, 
        {
            "text": "2 hafta \u00f6nce sa\u011f omuz b\u00f6lgede zona enfeksiyonu ge\u00e7irmi\u015f", 
            "id": 675
        }, 
        {
            "text": "kah +", 
            "id": 676
        }, 
        {
            "text": "hipotiroidi , ht ; dm", 
            "id": 677
        }, 
        {
            "text": "psa 12 iken 10 ay evvel mpmsi yap\u0131lan ve p\u0131rads 2 olarak raporlan\u0131lan hastan\u0131n g\u00fcncel psa's\u0131 13 olmas\u0131 \u00fczerine yeniden mpmsi amac\u0131yla taraf\u0131m\u0131za sefere edilmi\u015f", 
            "id": 678
        }, 
        {
            "text": "1 gebelik adetler d\u00fczenli babas\u0131 kah ( bypass )", 
            "id": 679
        }, 
        {
            "text": "halsizlik kas a\u011fr\u0131lar\u0131 nefes almada g\u00fc\u00e7l\u00fck \u00f6ks\u00fcr\u00fck \u015fikayeti ile taraf\u0131ma ba\u015fvuran hastan\u0131n \u00e7ekilen acg grafi\u011finde \u015f\u00fcpheli dasite art\u0131\u015f\u0131 olmas\u0131 \u00fczerine toraks bt istendi sa\u011f paratrakiyal ve aorttikop\u00fclmonal b\u00fcy\u00fckleri k\u0131sa aksi 10 mm olan birka\u00e7 lenf kodu izlenmektedir", 
            "id": 680
        }, 
        {
            "text": "sa\u011f hulusta asimetri ve konutunda lobulasyon ( lap ? , vask\u00fcler ? )", 
            "id": 681
        }, 
        {
            "text": "izlenmektedir", 
            "id": 682
        }, 
        {
            "text": "kontrol\u00fc gerekirse ileri tetkik \u00f6nerilir", 
            "id": 683
        }, 
        {
            "text": "sa\u011f akci\u011fer alt onda parakardiyak alanda ploparankimal ufak fibroz sekeller izlenmektedir", 
            "id": 684
        }, 
        {
            "text": "parankima i\u00e7erisinde kistik solid patoloji izlenilmemi\u015ftir", 
            "id": 685
        }, 
        {
            "text": "plevra mesafelerinde serbest veya s\u00f6k\u00fcle bayii koleksiyonu tespit edilmemi\u015ftir", 
            "id": 686
        }, 
        {
            "text": "vertebra korpus k\u00f6\u015felerinde osteofitik de\u011fi\u015fiklikler izlenmektedir", 
            "id": 687
        }, 
        {
            "text": "\u00f6ks\u00fcr\u00fck nefes darl\u0131\u011f\u0131 ate\u015f \u015fikayeti ile taraf\u0131ma ba\u015fvuran hastan\u0131n \u00e7ekilen acg grafi\u011finde \u015f\u00fcpheli dasite art\u0131\u015f\u0131 olmas\u0131 \u00fczerine toraks bt istendi", 
            "id": 688
        }, 
        {
            "text": "toraks bt sonucu : mediastinal mesafede patolojik boyutta lenf kodu izlenilmemi\u015ftir", 
            "id": 689
        }, 
        {
            "text": "bileteral akci\u011fer \u00fcst lob Ar\u0131kal segmentlerde minimal fibroz \u015fekeller mevcuttur", 
            "id": 690
        }, 
        {
            "text": "plevra mesafelerinde serbest veya s\u00f6k\u00fcle bayii koleksiyonu tespit edilmemi\u015ftir", 
            "id": 691
        }, 
        {
            "text": "karaci\u011fer parankima dansitesi hepatostaetoz ile uyumu azalm\u0131\u015ft\u0131r", 
            "id": 692
        }, 
        {
            "text": "vertebra korpus k\u00f6\u015felerinde osteofitik de\u011fi\u015fimler izlenmektedir", 
            "id": 693
        }, 
        {
            "text": "yakla\u015f\u0131k 6 aydan beri bu \u015fikayetleri aral\u0131klarla devam ediyormu\u015f , bir ka\u00e7 kez ila\u00e7 tedavisi alm\u0131\u015f ama \u015fikayetleri ge\u00e7memi\u015f", 
            "id": 694
        }, 
        {
            "text": "uzun zamandan beri bu \u015fikayetleri aral\u0131klarla devam ediyormu\u015f , bir ka\u00e7 kez ila\u00e7 tedavisi alm\u0131\u015f ama \u015fikayetleri ge\u00e7memi\u015f", 
            "id": 695
        }, 
        {
            "text": "yakla\u015f\u0131k 2-3 g\u00fcnden beri \u015fikayetleri giderek artm\u0131\u015f", 
            "id": 696
        }, 
        {
            "text": "yakla\u015f\u0131k 3 aydan beri kulakta ak\u0131nt\u0131 ve i\u015fitme azalmas\u0131 \u015fikayeti varm\u0131\u015f", 
            "id": 697
        }, 
        {
            "text": "mega sistemler magna mevcuttur", 
            "id": 698
        }, 
        {
            "text": "hastan\u0131n 10 g\u00fcnden beri devam eden \u015fiddetli ba\u015f a\u011fr\u0131s\u0131 , ba\u015f d\u00f6nmesi , ate\u015f , halsizlik denge bozuklu\u011fu \u015fikayeti olmas\u0131 \u00fczerine menenjit ? intra kranyal patoloji ? \u00f6n tan\u0131s\u0131yla kranyal bt istendi", 
            "id": 699
        }, 
        {
            "text": "posterior fo\u015fada serebellar hemisferler , pos , mezensefalon normaldir", 
            "id": 700
        }, 
        {
            "text": "ventrik\u00fcler sistem konfig\u00fcrasyon ve geni\u015fli\u011fi normal olarak de\u011ferlendirilmi\u015ftir", 
            "id": 701
        }, 
        {
            "text": "Pina Land ve koroid pleksus kalsifikasyonlar\u0131 izlenmektedir", 
            "id": 702
        }, 
        {
            "text": "orta hat yap\u0131larda \u00e7ift izlenmedi", 
            "id": 703
        }, 
        {
            "text": "bilateral bazal Anglia , talamus ve sentrum semiovale do\u011fald\u0131r", 
            "id": 704
        }, 
        {
            "text": "kemik penceresinde frakt\u0131r hatt\u0131 izlenmedi", 
            "id": 705
        }, 
        {
            "text": "nazal septum sa\u011fa seviyedir", 
            "id": 706
        }, 
        {
            "text": "sa\u011fda mastoid sel\u00fcler opasifiyedir ( mastoidit )", 
            "id": 707
        }, 
        {
            "text": "yakla\u015f\u0131k 6 aydan beri bu \u015fikayetleri aral\u0131klarla devam ediyormu\u015f , bir ka\u00e7 kez ila\u00e7 tedavisi alm\u0131\u015f ama \u015fikayetleri ge\u00e7memi\u015f", 
            "id": 708
        }, 
        {
            "text": "2 g\u00fcn \u00f6nce d\u00fc\u015fm\u00fc\u015f ba\u015f\u0131n\u0131 vurmu\u015f , devlet hastanesine gitmi\u015f tetkikler yap\u0131lm\u0131\u015f kafa k\u0131r\u0131\u011f\u0131 tespit edilmi\u015f , diki\u015f at\u0131lm\u0131\u015f", 
            "id": 709
        }, 
        {
            "text": "\u00f6ks\u00fcr\u00fck nefes darl\u0131\u011f\u0131 ate\u015f \u015fikayeti ile taraf\u0131ma ba\u015fvuran hastan\u0131n \u00e7ekilen acg grafi\u011finde \u015f\u00fcpheli dasite art\u0131\u015f\u0131 olmas\u0131 \u00fczerine toraks bt istendi", 
            "id": 710
        }, 
        {
            "text": "toraks bt sonucu : mediastinal mesafede patolojik boyutta lenf kodu izlenilmemi\u015ftir", 
            "id": 711
        }, 
        {
            "text": "her iki hemit\u00f6raks solunuma e\u015fit i\u015ftiraklidir", 
            "id": 712
        }, 
        {
            "text": "akci\u011fer parankima penceresinde elde olunan kesitlerin de\u011ferlendirilmesinde ; bilateral akci\u011fer \u00fcst lob Ar\u0131kal segmentlerde fibroz sakal opasiteler izlenmektedir", 
            "id": 713
        }, 
        {
            "text": "sa\u011f akci\u011fer alt lob superior segmentte 6 mm \u00e7apta nod\u00fcl izlenmektedir", 
            "id": 714
        }, 
        {
            "text": "bilateral akci\u011fer alt onlarda ufak ploroparankimal fibroz \u015fekeller mevcuttur", 
            "id": 715
        }, 
        {
            "text": "parankima i\u00e7erisinde kistik solid patoloji izlenilmemi\u015ftir", 
            "id": 716
        }, 
        {
            "text": "plevra mesafelerinde serbest veya s\u00f6k\u00fcle bayii koleksiyonu tespit edilmemi\u015ftir", 
            "id": 717
        }, 
        {
            "text": "bilateral bronkovask\u00fcler yap\u0131lar normal olarak de\u011ferlendirilmi\u015ftir", 
            "id": 718
        }, 
        {
            "text": "karaci\u011fer parankima dansitesi hepatosteatoz ile uyumlu olarak azalm\u0131\u015ft\u0131r", 
            "id": 719
        }, 
        {
            "text": "dalak \u00fcst lob anterior k\u0131sm\u0131 komsulu\u011funda 14 mm \u00e7apta aksesuar dalak izlenmektedir", 
            "id": 720
        }, 
        {
            "text": "vertebra korpus k\u00f6\u015felerinde osteofitik de\u011fi\u015fimler izlenmektedir", 
            "id": 721
        }, 
        {
            "text": "ast\u0131mdiafram op", 
            "id": 722
        }, 
        {
            "text": "hipertansiyon hiperlipidemi\u00fclser hasta ailesinde genetik bir rahats\u0131zl\u0131k olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti", 
            "id": 723
        }, 
        {
            "text": "migren dm : annede", 
            "id": 724
        }, 
        {
            "text": "evli , \u00e7ocuk ( + ) ht ( + ) , ta\u015f op -", 
            "id": 725
        }, 
        {
            "text": "umblikal heri op uvark\u00f6sel , varis op \u0131", 
            "id": 726
        }, 
        {
            "text": "-", 
            "id": 727
        }, 
        {
            "text": "yakla\u015f\u0131k 6 aydan beri bu \u015fikayetleri aral\u0131klarla devam ediyormu\u015f , bir ka\u00e7 kez ila\u00e7 tedavisi alm\u0131\u015f ama \u015fikayetleri ge\u00e7memi\u015f boyundaki a\u011fr\u0131lar\u0131n boyun f\u0131t\u0131\u011f\u0131na ba\u011fl\u0131 olabilece\u011fi s\u00f6ylendi", 
            "id": 728
        }, 
        {
            "text": "halsizlik , tansiyon y\u00fcksekli\u011fi , \u00f6ks\u00fcr\u00fck , \u015fikayeti ile taraf\u0131ma ba\u015fvuran hastan\u0131n \u00e7ekilen acg grafi\u011finde \u015f\u00fcpheli dasite art\u0131\u015f\u0131 olmas\u0131 \u00fczerine toraks bt istendi", 
            "id": 729
        }, 
        {
            "text": "toraks bt sonucu : Asean'dan ( 48 mm ) ve de\u015fenden ( 38 mm ) ortada anevrizmatik geni\u015fleme izlenmektedir", 
            "id": 730
        }, 
        {
            "text": "tora\u015f\u0131k ve abdominal ortada kalifiye aterom plaklar\u0131 izlenmektedir", 
            "id": 731
        }, 
        {
            "text": "koroner arterlerde \u00e7\u0131dar kalsifikasyonlar\u0131 izlenmektedir", 
            "id": 732
        }, 
        {
            "text": "mediastende b\u00fcy\u00fckleri 11 mm \u00e7apta birka\u00e7 adet lenf kodu ( reaktif ? )", 
            "id": 733
        }, 
        {
            "text": "izlenmektedir", 
            "id": 734
        }, 
        {
            "text": "sol akci\u011fer alt lob posterobazal segment de 9 mm \u00e7apta hafif lob\u00fcle konturlu Soli'ler pulmoner nod\u00fcl izlenmektedir", 
            "id": 735
        }, 
        {
            "text": "bilateral akci\u011fer \u00fcst onlarda ve sa\u011f akci\u011fer alt onda b\u00fcy\u00fckleri 25 mm \u00e7apta \u015fubplevral amfizem k\u00fclleri izlenmektedir", 
            "id": 736
        }, 
        {
            "text": "bilateral akci\u011fer Aleks'lerinde ve bilateral akci\u011fer alt zon posterior \u015fubplevral kesimlerde f\u0131brozi\u015fle uyumlu buzlu cam dansiteleri izlenmektedir", 
            "id": 737
        }, 
        {
            "text": "sa\u011f akci\u011fer alt lob posterobazal segment lateral kesimde bron\u015fiolektaz\u0131k odaklar izlenmektedir", 
            "id": 738
        }, 
        {
            "text": "plevra mesafelerinde serbest veya s\u00f6k\u00fcle bayii koleksiyonu tespit edilmemi\u015ftir", 
            "id": 739
        }, 
        {
            "text": "karaci\u011fer sa\u011f Lobo'da gran\u00fclomatoz enfeksiyon sekeli kalsifikasyon izlenmektedir", 
            "id": 740
        }, 
        {
            "text": "kemik yap\u0131larda dejeneratif de\u011fi\u015fimler izlenmektedir", 
            "id": 741
        }, 
        {
            "text": "yakla\u015f\u0131k 6 aydan beri bu \u015fikayetleri aral\u0131klarla devam ediyormu\u015f , bir ka\u00e7 kez ila\u00e7 tedavisi alm\u0131\u015f ama \u015fikayetleri ge\u00e7memi\u015f", 
            "id": 742
        }, 
        {
            "text": "\u00f6ks\u00fcr\u00fck nefes darl\u0131\u011f\u0131 \u015fikayeti ile taraf\u0131ma ba\u015fvuran hastan\u0131n \u00e7ekilen acg grafi\u011finde \u015f\u00fcpheli dasite art\u0131\u015f\u0131 olmas\u0131 \u00fczerine toraks bt istendi", 
            "id": 743
        }, 
        {
            "text": "toraks bt sonucu : anavask\u00fcler yap\u0131lar\u0131n kalibrasyonu do\u011fal izlenmektedir", 
            "id": 744
        }, 
        {
            "text": "kardiyak bo\u015fluklar normal olarak de\u011ferlendirilmi\u015ftir", 
            "id": 745
        }, 
        {
            "text": "tora\u015f\u0131k ortada kalifiye aterom plaklar\u0131 izlenmektedir", 
            "id": 746
        }, 
        {
            "text": "mediastinal mesafede patolojik boyutta lenf kodu izlenilmemi\u015ftir", 
            "id": 747
        }, 
        {
            "text": "akci\u011fer parankima penceresinde elde olunan kesitlerin de\u011ferlendirilmesinde ; sa\u011f akci\u011fer alt zon parakardiyak alanda minimal fibroz sakal izlenmektedir", 
            "id": 748
        }, 
        {
            "text": "parankima i\u00e7erisinde kistik solid patoloji izlenilmemi\u015ftir", 
            "id": 749
        }, 
        {
            "text": "plevra mesafelerinde serbest veya s\u00f6k\u00fcle bayii koleksiyonu tespit edilmemi\u015ftir", 
            "id": 750
        }, 
        {
            "text": "karaci\u011fer parankima dansitesi hepatosteatoz ile uyumlu olarak azalm\u0131\u015ft\u0131r", 
            "id": 751
        }, 
        {
            "text": "ekstrat\u00f6ra\u015f\u0131k yumu\u015fak dokular ve kemik yap\u0131lar normal olarak de\u011ferlendirilmi\u015ftir", 
            "id": 752
        }, 
        {
            "text": "d\u00fcn ak\u015fam ba\u015flam\u0131\u015f", 
            "id": 753
        }, 
        {
            "text": "3 g\u00fcnd\u00fcr di\u015f tedavisi sonras\u0131 hasta farketmi\u015f", 
            "id": 754
        }, 
        {
            "text": "yakla\u015f\u0131k 6 aydan beri bu \u015fikayetleri aral\u0131klarla devam ediyormu\u015f , bir ka\u00e7 kez ila\u00e7 tedavisi alm\u0131\u015f ama \u015fikayetleri ge\u00e7memi\u015f 9 ayl\u0131k bebek emziriyor", 
            "id": 755
        }, 
        {
            "text": "yakla\u015f\u0131k 6 aydan beri bu \u015fikayetleri aral\u0131klarla devam ediyormu\u015f , bir ka\u00e7 kez ila\u00e7 tedavisi alm\u0131\u015f ama \u015fikayetleri ge\u00e7memi\u015f", 
            "id": 756
        }, 
        {
            "text": "ra hastas\u0131 / haftada bir mtx 15 mg , humora 2", 
            "id": 757
        }, 
        {
            "text": "5 haftada bir kullan\u0131yorhe iki diz artroskopik menisk\u00fcs tamiri", 
            "id": 758
        }, 
        {
            "text": "1 y\u0131l \u00f6nce lombar disk Henri'si nedeni ile ameliyat olan hastan\u0131n ameliyat sonras\u0131 a\u011fr\u0131lar\u0131 artm\u0131\u015f", 
            "id": 759
        }, 
        {
            "text": "4 normal do\u011fum anne migren", 
            "id": 760
        }, 
        {
            "text": "uzun s\u00fcredir burundan nefes alamama \u015fikayeti mevcutmu\u015f", 
            "id": 761
        }, 
        {
            "text": ",", 
            "id": 762
        }, 
        {
            "text": "bron\u015fiektazi", 
            "id": 763
        }, 
        {
            "text": "koroner anjio k\u0131zkarde\u015fi mide caerkek karde\u015fi mide ca", 
            "id": 764
        }, 
        {
            "text": "oy halada m\u0131", 
            "id": 765
        }, 
        {
            "text": "hipertansiyon , diyabet -", 
            "id": 766
        }, 
        {
            "text": "hastan\u0131n son g\u00fcnlerinde ba\u015flayan ba\u015f a\u011fr\u0131s\u0131 ba\u015f d\u00f6nmesi dengesizlik \u015fikayeti olmas\u0131 \u00fczerine hasta svh ?", 
            "id": 767
        }, 
        {
            "text": "intra kranyal patoloji ?", 
            "id": 768
        }, 
        {
            "text": "a\u00e7\u0131s\u0131ndan kranyal bt istendi", 
            "id": 769
        }, 
        {
            "text": "kranyal bt sonucu : hiperostozis frontal\u0131s intern mevcuttur", 
            "id": 770
        }, 
        {
            "text": "sol vertebral arterde ve willis poligonu arterlerinde kalifiye aterom plaklar\u0131 izlenmektedir", 
            "id": 771
        }, 
        {
            "text": "bilateral b\u00fclb\u00fcslar\u0131n konfig\u00fcrasyonu tabiidir", 
            "id": 772
        }, 
        {
            "text": "retrob\u00fclber ya\u011fl\u0131 planlar do\u011fald\u0131r", 
            "id": 773
        }, 
        {
            "text": "posterior fo\u015fada serebellar hemisferler , pos , mezensefalon normaldir", 
            "id": 774
        }, 
        {
            "text": "\u00fcst ventrik\u00fcller sistem sulkuslar ve sisternalar geni\u015ftir", 
            "id": 775
        }, 
        {
            "text": "( serebellar atrofi ) her iki kaudat n\u00fckleusda lag\u00fcnler mevcuttur", 
            "id": 776
        }, 
        {
            "text": "beyaz cevher alanlar\u0131nda iskemik - gliotik alanlar izlenmektedir", 
            "id": 777
        }, 
        {
            "text": "Pina Land ve koroid pleksus kalsifikasyonlar\u0131 izlenmektedir", 
            "id": 778
        }, 
        {
            "text": "orta hat yap\u0131larda \u00e7ift izlenmedi", 
            "id": 779
        }, 
        {
            "text": "bilateral bazal Anglia , talamus ve sentrum semiovale do\u011fald\u0131r", 
            "id": 780
        }, 
        {
            "text": "kemik penceresinde frakt\u0131r hatt\u0131 izlenmedi", 
            "id": 781
        }, 
        {
            "text": "nazal septum sa\u011fa seviyedir", 
            "id": 782
        }, 
        {
            "text": "maksiler sin\u00fcslerde m\u00fckozal kal\u0131nla\u015fmalar izlenmektedir", 
            "id": 783
        }, 
        {
            "text": "1 ayd\u0131r olan \u015fikayet", 
            "id": 784
        }, 
        {
            "text": "1 ayd\u0131r devam eden \u015fikayetler", 
            "id": 785
        }, 
        {
            "text": "yakla\u015f\u0131k 6 aydan beri bu \u015fikayetleri aral\u0131klarla devam ediyormu\u015f , bir ka\u00e7 kez ila\u00e7 tedavisi alm\u0131\u015f ama \u015fikayetleri ge\u00e7memi\u015f", 
            "id": 786
        }, 
        {
            "text": "\u00f6ks\u00fcr\u00fck nefes darl\u0131\u011f\u0131 \u015fikayeti ile taraf\u0131ma ba\u015fvuran hastan\u0131n \u00e7ekilen acg grafi\u011finde \u015f\u00fcpheli dasite art\u0131\u015f\u0131 olmas\u0131 \u00fczerine toraks bt istendi", 
            "id": 787
        }, 
        {
            "text": "toraks bt sonucu : kardiyomegali mevcuttur", 
            "id": 788
        }, 
        {
            "text": "mediastinal vask\u00fcler yap\u0131lar geni\u015ftir", 
            "id": 789
        }, 
        {
            "text": "mediastinal b\u00fcy\u00fckleri k\u0131sa aksi 8 mm \u00e7apta birka\u00e7 lenf kodu izlenilmektedir ( reaktif ?", 
            "id": 790
        }, 
        {
            "text": ")", 
            "id": 791
        }, 
        {
            "text": "ayr\u0131ca sa\u011f paratrakeal ve sa\u011f hiler kalifiye lenf kodlar\u0131 mevcuttur", 
            "id": 792
        }, 
        {
            "text": "bilateral akci\u011ferlerde centriasiner amfizem alanlar\u0131 ve amfizem k\u00fclleri izlenmektedir", 
            "id": 793
        }, 
        {
            "text": "bilateral akci\u011fer alt zon parakardiyak alanlarda ploroparankimal fibroz \u015fekeller mevcuttur", 
            "id": 794
        }, 
        {
            "text": "posterior \u015fubplevral alanlarda buzlu cam dansiteleri ( f\u0131brozis ? )", 
            "id": 795
        }, 
        {
            "text": "izlenmektedir", 
            "id": 796
        }, 
        {
            "text": "hepat\u00f6renal Mossad'a 30 mm \u00e7apta kistik lezyon ( reanal kist ? )", 
            "id": 797
        }, 
        {
            "text": "izlenmektedir", 
            "id": 798
        }, 
        {
            "text": "usg ile de\u011ferlendirilmesi \u00f6nerilir", 
            "id": 799
        }, 
        {
            "text": "vertebra korpusk\u00f6\u015felerinde osteofitik de\u011fi\u015fimler izlenmektedir", 
            "id": 800
        }, 
        {
            "text": "8 ay \u00f6nce g\u00f6bek f\u0131t\u0131\u011f\u0131 ameliyat\u0131 olmu\u015f", 
            "id": 801
        }, 
        {
            "text": "mental-motor gerilik ve epilepsi tan\u0131lar\u0131 ile takip edilen hasta sa\u011f kol ve bacakta tonik kas\u0131lma \u015feklinde n\u00f6betlerle pediatri acil servisine ba\u015fvuran mevcut tedavilerine ok\u015fakarbazepin tedavisi eklenen", 
            "id": 802
        }, 
        {
            "text": "hastan\u0131n n\u00f6betlerinin tekrarlamas\u0131 nedeni ile midazolam inf\u00fczyonu ile servise yat\u0131\u015f\u0131 yap\u0131lm\u0131\u015f", 
            "id": 803
        }, 
        {
            "text": "servise n\u00f6betleri devam eden ve statusa giren hasta yo\u011fun bak\u0131ma al\u0131nd\u0131", 
            "id": 804
        }, 
        {
            "text": "glukofaj karvezid Patil dilatrend carcura lercad\u0131p 10mg 1 * 1 beneksel", 
            "id": 805
        }, 
        {
            "text": "mental-motor gerilik ve epilepsi tan\u0131lar\u0131 ile takip edilen hasta sa\u011f kol ve bacakta tonik kas\u0131lma \u015feklinde n\u00f6betlerle pediatri acil servisine ba\u015fvuran mevcut tedavilerine ok\u015fakarbazepin tedavisi eklenen", 
            "id": 806
        }, 
        {
            "text": "hastan\u0131n n\u00f6betlerinin tekrarlamas\u0131 nedeni ile midazolam inf\u00fczyonu ile servise yat\u0131\u015f\u0131 yap\u0131lm\u0131\u015f", 
            "id": 807
        }, 
        {
            "text": "servise n\u00f6betleri devam eden ve statusa giren hasta yo\u011fun bak\u0131ma al\u0131nd\u0131", 
            "id": 808
        }, 
        {
            "text": "hasta 1", 
            "id": 809
        }, 
        {
            "text": "ay kontrol\u00fcne geldi", 
            "id": 810
        }, 
        {
            "text": "a\u011fr\u0131lar\u0131 ge\u00e7mi\u015f", 
            "id": 811
        }, 
        {
            "text": "sa\u011f aya\u011f\u0131ndaki g\u00fc\u00e7 kayb\u0131 devam ediyor", 
            "id": 812
        }, 
        {
            "text": "yaz\u0131l\u0131mc\u0131", 
            "id": 813
        }, 
        {
            "text": "dm , ht -", 
            "id": 814
        }, 
        {
            "text": "3 ay \u00f6nce g\u00f6\u011f\u00fcs a\u011fr\u0131s\u0131 \u015fikayetleri ba\u015flayan ve kardiyolojiye giden ekg de non st mi olmas\u0131 \u00fczerine anjio yap\u0131lan ve cx mid lezyona pa\u00e7a + stent implant edilen ve daha sonra dinamik mr da sol lob da kitle hi\u00e7 ? , met ?", 
            "id": 815
        }, 
        {
            "text": "\u015f\u00fcphesi bulunan ayn\u0131 zamanda hepatit b ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131s\u0131 olan hastaya karaci\u011fer bx yap\u0131lmas\u0131 \u00fczerine hepatosell\u00fcler karsinom tan\u0131s\u0131 konmu\u015f merkezimize karaci\u011fer nakli olmak i\u00e7in ba\u015fvuruda bulundu", 
            "id": 816
        }, 
        {
            "text": "af tan\u0131s\u0131 varan tan\u0131s\u0131 var", 
            "id": 817
        }, 
        {
            "text": "dm , ht -", 
            "id": 818
        }, 
        {
            "text": "3 ay \u00f6nce g\u00f6\u011f\u00fcs a\u011fr\u0131s\u0131 \u015fikayetleri ba\u015flayan ve kardiyolojiye giden ekg de non st mi olmas\u0131 \u00fczerine anjio yap\u0131lan ve cx mid lezyona pa\u00e7a + stent implant edilen ve daha sonra dinamik mr da sol lob da kitle hi\u00e7 ? , met ?", 
            "id": 819
        }, 
        {
            "text": "\u015f\u00fcphesi bulunan ayn\u0131 zamanda hepatit b ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131s\u0131 olan hastaya karaci\u011fer bx yap\u0131lmas\u0131 \u00fczerine hepatosell\u00fcler karsinom tan\u0131s\u0131 konmu\u015f merkezimize karaci\u011fer nakli olmak i\u00e7in ba\u015fvuruda bulundu", 
            "id": 820
        }, 
        {
            "text": "chek-up chek-up", 
            "id": 821
        }, 
        {
            "text": "bilinen ht , ast\u0131m , baypas li olan hasta 15-20 g\u00fcn \u00f6nce seka daha nde kar\u0131n a\u011fr\u0131s\u0131 ile ba\u015fvurmu\u015f ve 1 hf boyunca genel c taraf\u0131ndan serviste takibi yap\u0131lm\u0131\u015f", 
            "id": 822
        }, 
        {
            "text": "recep i\u00e7in ayaktan taraf\u0131m\u0131za y\u00f6nlendirilmi\u015f", 
            "id": 823
        }, 
        {
            "text": "1 g\u00fcn \u00f6nce Er'ce yap\u0131lan hasta Er'ce sfinkteretomi , stent tak\u0131lmas\u0131 i\u015flemi yap\u0131lm\u0131\u015f", 
            "id": 824
        }, 
        {
            "text": "epigastrik b\u00f6lgede ba\u015flayan s\u0131rta yay\u0131lan kar\u0131n a\u011fr\u0131s\u0131 , bulant\u0131 , kusma yak\u0131nmas\u0131yla acil servise ba\u015fvurmu\u015f", 
            "id": 825
        }, 
        {
            "text": "amilaz lipaz y\u00fcksekli\u011fi saptanmas\u0131 \u00fczerine akut pankreatit \u00f6n tan\u0131s\u0131yla servise interne edildi", 
            "id": 826
        }, 
        {
            "text": "bilinen ht , ast\u0131m , baypas li olan hasta 15-20 g\u00fcn \u00f6nce seka daha nde kar\u0131n a\u011fr\u0131s\u0131 ile ba\u015fvurmu\u015f ve 1 hf boyunca genel c taraf\u0131ndan serviste takibi yap\u0131lm\u0131\u015f", 
            "id": 827
        }, 
        {
            "text": "recep i\u00e7in ayaktan taraf\u0131m\u0131za y\u00f6nlendirilmi\u015f", 
            "id": 828
        }, 
        {
            "text": "1 g\u00fcn \u00f6nce Er'ce yap\u0131lan hasta Er'ce sfinkteretomi , stent tak\u0131lmas\u0131 i\u015flemi yap\u0131lm\u0131\u015f", 
            "id": 829
        }, 
        {
            "text": "epigastrik b\u00f6lgede ba\u015flayan s\u0131rta yay\u0131lan kar\u0131n a\u011fr\u0131s\u0131 , bulant\u0131 , kusma yak\u0131nmas\u0131yla acil servise ba\u015fvurmu\u015f", 
            "id": 830
        }, 
        {
            "text": "amilaz lipaz y\u00fcksekli\u011fi saptanmas\u0131 \u00fczerine akut pankreatit \u00f6n tan\u0131s\u0131yla servise interne edildi", 
            "id": 831
        }, 
        {
            "text": "2 haftad\u0131r devam ediyormu\u015f", 
            "id": 832
        }, 
        {
            "text": "hastan\u0131n \u00f6zellikle geceleri bel a\u011fr\u0131s\u0131 oluyormu\u015f", 
            "id": 833
        }, 
        {
            "text": "sabahlar\u0131 uyand\u0131\u011f\u0131nda a\u011fr\u0131l\u0131 uyan\u0131yormu\u015f", 
            "id": 834
        }, 
        {
            "text": "hareket ettik\u00e7e a\u011fr\u0131s\u0131 azal\u0131yormu\u015f", 
            "id": 835
        }, 
        {
            "text": "idrar gaita inkontinans\u0131 tariflenmiyor", 
            "id": 836
        }, 
        {
            "text": "mod\u00fcler guatr , hemoroidektomi hasta ailesinde genetik bir rahats\u0131zl\u0131k olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti", 
            "id": 837
        }, 
        {
            "text": "ta : 150-170 civar\u0131ym\u0131\u015f", 
            "id": 838
        }, 
        {
            "text": "annede ve karde\u015fte migren", 
            "id": 839
        }, 
        {
            "text": "yakla\u015f\u0131k 6 aydan beri bu \u015fikayetleri aral\u0131klarla devam ediyormu\u015f , bir ka\u00e7 kez ila\u00e7 tedavisi alm\u0131\u015f ama \u015fikayetleri ge\u00e7memi\u015f 1982 de burun ameliyat\u0131 olmu\u015f", 
            "id": 840
        }, 
        {
            "text": "uzun zamand\u0131r ba\u015f a\u011fr\u0131s\u0131 olan hastan\u0131n 10 g\u00fcnd\u00fcr yak\u0131nmalar\u0131 artm\u0131\u015f", 
            "id": 841
        }, 
        {
            "text": "a\u011fr\u0131 , bazen tepede bazen arka tarafta oluyormu\u015f", 
            "id": 842
        }, 
        {
            "text": "10 g\u00fcn \u00f6nce buzdolab\u0131na e\u011fildi\u011finde ba\u015f\u0131n\u0131n sa\u011f yan taraf\u0131ndan kar\u015f\u0131 uzanan zonklama tarz\u0131 a\u011fr\u0131 olmu\u015f", 
            "id": 843
        }, 
        {
            "text": "bel a\u011fr\u0131s\u0131", 
            "id": 844
        }, 
        {
            "text": "gerilim tipi ba\u015fa\u011fr\u0131s\u0131 ve olas\u0131 ms ?", 
            "id": 845
        }, 
        {
            "text": "on tan\u0131lar\u0131yla takip edilen hastan\u0131n son g\u00fcnlerde kol ve bacaklarda de\u011fi\u015fik hisler k\u0131sa s\u00fcreli epizodik duysal fenomenler ortaya \u00e7\u0131k\u0131yor", 
            "id": 846
        }, 
        {
            "text": "hastan\u0131n diyabetus mellitus hastal\u0131\u011f\u0131 mevcut", 
            "id": 847
        }, 
        {
            "text": "hastan\u0131n hipertansiyon hastal\u0131\u011f\u0131 mevcut", 
            "id": 848
        }, 
        {
            "text": "hastan\u0131n diyabetus mellitus hastal\u0131\u011f\u0131 mevcut", 
            "id": 849
        }, 
        {
            "text": "hastan\u0131n hipertansiyon hastal\u0131\u011f\u0131 mevcut", 
            "id": 850
        }, 
        {
            "text": "yakla\u015f\u0131k 6 aydan beri bu \u015fikayetleri aral\u0131klarla devam ediyormu\u015f , bir ka\u00e7 kez ila\u00e7 tedavisi alm\u0131\u015f ama \u015fikayetleri ge\u00e7memi\u015f", 
            "id": 851
        }, 
        {
            "text": "27", 
            "id": 852
        }, 
        {
            "text": "03", 
            "id": 853
        }, 
        {
            "text": "2019 tarihinde trafik kazas\u0131 ge\u00e7irmi\u015f", 
            "id": 854
        }, 
        {
            "text": "ba\u015fka bir merkezde ilk m\u00fcdahele olmu\u015f bbt \u00e7ekilmi\u015f", 
            "id": 855
        }, 
        {
            "text": "hasta klini\u011fimize ba\u015f b\u00f6lgesinde kar\u0131ncalanma ve boyun a\u011fr\u0131s\u0131 nedeni ile ba\u015fvurdu", 
            "id": 856
        }, 
        {
            "text": "her iki kolda uyu\u015fma \u015fikayetleri oluyormu\u015f", 
            "id": 857
        }, 
        {
            "text": "mide ca o", 
            "id": 858
        }, 
        {
            "text": "y", 
            "id": 859
        }, 
        {
            "text": "hasta kontrole geldi zaman zaman kal\u00e7as\u0131nda a\u011fr\u0131 oluyormu\u015f , s\u00fcrekli bir a\u011fr\u0131 olmuyormu\u015f", 
            "id": 860
        }, 
        {
            "text": "2 kez ta\u015f d\u00fc\u015f\u00fcrmesa\u011f sol ?", 
            "id": 861
        }, 
        {
            "text": "ailede ta\u015f", 
            "id": 862
        }, 
        {
            "text": "dm + 6 y\u0131l k anjiyografi ve stent 2012 ht + 10 y\u0131l hbsag + ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131 20 y\u0131l anne - obezite", 
            "id": 863
        }, 
        {
            "text": "hasta ba\u015f a\u011fr\u0131s\u0131 , sa\u011f bacak uyu\u015fma \u015fike ile acil servise getirildi", 
            "id": 864
        }, 
        {
            "text": "okb ( obsesif komp\u00fclsif bozukluk )", 
            "id": 865
        }, 
        {
            "text": "senkron 2 odak kolonca ca -", 
            "id": 866
        }, 
        {
            "text": "ka\u00e7 ca o", 
            "id": 867
        }, 
        {
            "text": "y", 
            "id": 868
        }, 
        {
            "text": "uzun s\u00fcredir \u015fikayeti varm\u0131\u015f", 
            "id": 869
        }, 
        {
            "text": "yakla\u015f\u0131k 2-3 g\u00fcnden beri \u015fikayetleri giderek artm\u0131\u015f", 
            "id": 870
        }, 
        {
            "text": "hasta kontrole geldi bacak a\u011fr\u0131lar\u0131 mevcut y\u00fcr\u00fcmekle a\u011fr\u0131s\u0131 art\u0131yormu\u015f", 
            "id": 871
        }, 
        {
            "text": "defans nedeni ile peg den beslenen hastan\u0131n peg \u00e7\u0131kmas\u0131 nedeni ile acil paul getirilen hastada top y\u00fckseklikleri tespit edildi", 
            "id": 872
        }, 
        {
            "text": "hiponatremi ve ka\u00e7", 
            "id": 873
        }, 
        {
            "text": "enf bulgular\u0131 olan hastaya kardiyoloji konu", 
            "id": 874
        }, 
        {
            "text": "yap\u0131ld\u0131", 
            "id": 875
        }, 
        {
            "text": "acil giri\u015fimsel i\u015flem d\u00fc\u015f\u00fclmeyerek hasta geri g\u00f6nderildi", 
            "id": 876
        }, 
        {
            "text": "mevcut elektrolit bozukluklar\u0131 ve enf", 
            "id": 877
        }, 
        {
            "text": "olan hasta yo\u011fun bak\u0131ma yat\u0131r\u0131ld\u0131", 
            "id": 878
        }, 
        {
            "text": "eko ewf 30 % global yetmezlik +", 
            "id": 879
        }, 
        {
            "text": "dm - ht - hl - ka\u011f hx - pte + askh-leiden f5 abla", 
            "id": 880
        }, 
        {
            "text": "2 g\u00fcn \u00f6nce d\u00fc\u015fme nedeni ile ba\u015fka hastaneye g\u00f6t\u00fcrm\u00fc\u015f y\u00fcz\u00fcndeki ve aln\u0131ndaki \u015fi\u015fli\u011fin artmas\u0131 \u00fczerine hasta poliklini\u011fe yat\u0131r\u0131ld\u0131", 
            "id": 881
        }, 
        {
            "text": "boyun ve sol kol a\u011fr\u0131s\u0131 \u015fikayeti ile ba\u015fvurdu 3 ay evvel ba\u015flam\u0131\u015f son zamanlarda a\u011fr\u0131lar\u0131 artm\u0131\u015f", 
            "id": 882
        }, 
        {
            "text": "sol kolda ve sol elde uyu\u015fma tarihliyor", 
            "id": 883
        }, 
        {
            "text": "ht , dm , hiperlipidemi , demir eksikli\u011fi nm normal", 
            "id": 884
        }, 
        {
            "text": "yakla\u015f\u0131k 3 ay evvel anjio sonras\u0131 ba\u015flam\u0131\u015f son 1 haftad\u0131r \u015fiddetlenmi\u015f", 
            "id": 885
        }, 
        {
            "text": "sa\u011f kolda uyu\u015fma tarihliyor", 
            "id": 886
        }, 
        {
            "text": "alerjik rijit ailede kronik hastal\u0131k hik\u00e2yesi bilinen kimse bulunmuyor", 
            "id": 887
        }, 
        {
            "text": "kronik subdural hemotomu olan hasta beyin cerrahisi taraf\u0131ndan operasyona al\u0131nd\u0131", 
            "id": 888
        }, 
        {
            "text": "hasta ext\u00fcbe olarak yb\u00fc ne yat\u0131r\u0131ld\u0131", 
            "id": 889
        }, 
        {
            "text": "yakla\u015f\u0131k 6 ayd\u0131r devam ediyormu\u015f", 
            "id": 890
        }, 
        {
            "text": "medikal tedavi al\u0131yormu\u015f fayda g\u00f6rm\u00fcyormu\u015f", 
            "id": 891
        }, 
        {
            "text": "oturup kalkarken a\u011fr\u0131s\u0131 art\u0131yormu\u015f", 
            "id": 892
        }, 
        {
            "text": "uzun s\u00fcredir \u015fikayeti varm\u0131\u015f", 
            "id": 893
        }, 
        {
            "text": "nefes darl\u0131\u011f\u0131 \u015fikayeti olan hastan\u0131n g\u00fcn\u00fcbirlik yat\u0131\u015f\u0131 yap\u0131ld\u0131", 
            "id": 894
        }, 
        {
            "text": ",", 
            "id": 895
        }, 
        {
            "text": "\u015f\u00f6f\u00f6rgastriituyku annesi ( bap ) y", 
            "id": 896
        }, 
        {
            "text": "ya\u015f 10ayl\u0131k erkek , yakla\u015f\u0131k 1,5 ayd\u0131r ara olan ba\u015f d\u00f6nmesi yak\u0131nmas\u0131 oluyor", 
            "id": 897
        }, 
        {
            "text": "15ya\u015f ayl\u0131k k\u0131z , yakla\u015f\u0131k ayd\u0131r ara ara olan her iki Front'la b\u00f6lgede zonkaly", 
            "id": 898
        }, 
        {
            "text": "n n", 
            "id": 899
        }, 
        {
            "text": "ta\u015f hast +", 
            "id": 900
        }, 
        {
            "text": "bilinen ht , kolelitiazis , 2 kez ge\u00e7irilmi\u015f pankreatit olan hasta epigastrik b\u00f6lgede ba\u015flayan s\u0131rta yay\u0131lan kar\u0131n a\u011fr\u0131s\u0131 yak\u0131nmas\u0131yla acil servise ba\u015fvuran hastan\u0131n yap\u0131lan tahlillerinde amilaz lipaz y\u00fcksekli\u011fi saptanmas\u0131 yap\u0131lan g\u00f6r\u00fcnt\u00fclemedesafra kesesinde 1", 
            "id": 901
        }, 
        {
            "text": "5 cm ilk ta\u015f , sol intrahepatik safra yollar\u0131 belirgin , eski duvar\u0131 normal geni\u015flikte , pankreas diff\u00fcz \u00f6demli , inflame olmas\u0131 \u00fczerine akut pankreatit \u00f6n tan\u0131s\u0131yla servise interne edildi", 
            "id": 902
        }, 
        {
            "text": ",", 
            "id": 903
        }, 
        {
            "text": "bilinen ht , kolelitiazis , 2 kez ge\u00e7irilmi\u015f pankreatit olan hasta epigastrik b\u00f6lgede ba\u015flayan s\u0131rta yay\u0131lan kar\u0131n a\u011fr\u0131s\u0131 yak\u0131nmas\u0131yla acil servise ba\u015fvuran hastan\u0131n yap\u0131lan tahlillerinde amilaz lipaz y\u00fcksekli\u011fi saptanmas\u0131 yap\u0131lan g\u00f6r\u00fcnt\u00fclemedesafra kesesinde 1", 
            "id": 904
        }, 
        {
            "text": "5 cm ilk ta\u015f , sol intrahepatik safra yollar\u0131 belirgin , eski duvar\u0131 normal geni\u015flikte , pankreas diff\u00fcz \u00f6demli , inflame olmas\u0131 \u00fczerine akut pankreatit \u00f6n tan\u0131s\u0131yla servise interne edildi", 
            "id": 905
        }, 
        {
            "text": ",", 
            "id": 906
        }, 
        {
            "text": "pankreas hastal\u0131\u011f\u0131 ?", 
            "id": 907
        }, 
        {
            "text": "baba : Dianne : dm + ht", 
            "id": 908
        }, 
        {
            "text": "son 10 g\u00fcnd\u00fcr olan boyunda \u015fi\u015fme sebebiyle d\u0131\u015f merkezde tetkik edilen hastan\u0131n tiroit sol Loyd'a yakla\u015f\u0131k 6cm nod\u00fcl ve boyu sol lateralde metastaz \u015f\u00fcpheli lenf kodlar\u0131 saptanm\u0131\u015f", 
            "id": 909
        }, 
        {
            "text": "biyopsi sonu\u00e7lar\u0131 anapla\u015ft\u0131k kanser ile uyumlu olarak gelen hasta ileri tetkik ve tedavi a\u00e7\u0131s\u0131ndan taraf\u0131m\u0131za ba\u015fvurdu", 
            "id": 910
        }, 
        {
            "text": "son 10 g\u00fcnd\u00fcr olan boyunda \u015fi\u015fme sebebiyle d\u0131\u015f merkezde tetkik edilen hastan\u0131n tiroit sol Loyd'a yakla\u015f\u0131k 6cm nod\u00fcl ve boyu sol lateralde metastaz \u015f\u00fcpheli lenf kodlar\u0131 saptanm\u0131\u015f", 
            "id": 911
        }, 
        {
            "text": "biyopsi sonu\u00e7lar\u0131 anapla\u015ft\u0131k kanser ile uyumlu olarak gelen hasta ileri tetkik ve tedavi a\u00e7\u0131s\u0131ndan taraf\u0131m\u0131za ba\u015fvurdu", 
            "id": 912
        }, 
        {
            "text": "soma kapat\u0131lmas\u0131 ve pette g\u00f6r\u00fclen odaklar\u0131n eksplorasyonu i\u00e7in yat\u0131\u015f", 
            "id": 913
        }, 
        {
            "text": "16", 
            "id": 914
        }, 
        {
            "text": "03", 
            "id": 915
        }, 
        {
            "text": "2019 tarihinde ara\u00e7 d\u0131\u015f\u0131 trafik kazas\u0131 sonucu yaralanma nedeniyle acil servisimize gelen hasta , yap\u0131lan tetkikler ve kons\u00fcltasyonlar\u0131n ard\u0131ndan ent\u00fcbe halde 3", 
            "id": 916
        }, 
        {
            "text": "basamak yo\u011fun bak\u0131m \u00fcnitesine yat\u0131r\u0131ld\u0131", 
            "id": 917
        }, 
        {
            "text": "genel durumu d\u00fczelen ve n\u00f6rolojik tablosunda iyile\u015fme olan hasta 18", 
            "id": 918
        }, 
        {
            "text": "03", 
            "id": 919
        }, 
        {
            "text": "2019 tarihinde ekst\u00fcbe edildi , 20", 
            "id": 920
        }, 
        {
            "text": "03", 
            "id": 921
        }, 
        {
            "text": "2019 tarihinde beyin cerrahi servisine devir al\u0131nd\u0131", 
            "id": 922
        }, 
        {
            "text": "svh intrakranial kanama *", 
            "id": 923
        }, 
        {
            "text": "bug\u00fcn 17:30 civar\u0131 ara\u00e7 \u00e7arpmas\u0131 sonras\u0131 getirildi\u011fi eri\u015fkin acilde beyin bt de temporalde lineer frakt\u0131r ve subdural hematim ?", 
            "id": 924
        }, 
        {
            "text": "saptanmas\u0131 \u00fczerine \u00e7ocuk yo\u011fun bak\u0131m \u00fcnitesine al\u0131nd\u0131", 
            "id": 925
        }, 
        {
            "text": "dm", 
            "id": 926
        }, 
        {
            "text": "ha\u015fimato hipotiroiditi + anksiyete + fibromiyalji ?", 
            "id": 927
        }, 
        {
            "text": "anne 58 ya\u015f tirotoksikoz + sedef baba 65 ya\u015f ht +", 
            "id": 928
        }, 
        {
            "text": "tip dm + kky + kah + ht + ge\u00e7", 
            "id": 929
        }, 
        {
            "text": "svh -", 
            "id": 930
        }, 
        {
            "text": "1 y\u0131l", 
            "id": 931
        }, 
        {
            "text": "bilinen ht , af , kky , kronik b\u00f6brek hastal\u0131\u011f\u0131 mevcut hasta y\u00fcksek ate\u015f nedeni ile acil servisimize 112 arac\u0131l\u0131\u011f\u0131 ile ba\u015fvurdu", 
            "id": 932
        }, 
        {
            "text": "hasta iye , pn\u00f6moni \u00f6n tan\u0131lar\u0131 ile interne edildi", 
            "id": 933
        }, 
        {
            "text": "d\u0131\u015fmerkezde yap\u0131lan bat\u0131n bt de ; sa\u011f s\u00fcrrenalde kitle rapor edilmi\u015f", 
            "id": 934
        }, 
        {
            "text": "hepatosteatozins\u00fclin direnci var + hasta ailesinde genetik bir rahats\u0131zl\u0131k olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti", 
            "id": 935
        }, 
        {
            "text": "4 g\u00fcn \u00f6nce yolda her 2 el bile\u011finin \u00fczerine d\u00fc\u015fen hasta sa\u011f el bile\u011fi a\u011fr\u0131s\u0131 nedeniyle ba\u015fvurdu", 
            "id": 936
        }, 
        {
            "text": "solunum \u015fikayetleri nedeniyle interne edildi", 
            "id": 937
        }, 
        {
            "text": "yakla\u015f\u0131k bir hafta \u00f6nce sol temposal hemotom kitle ?", 
            "id": 938
        }, 
        {
            "text": "tan\u0131s\u0131yla ileri tetkik ve tedavi ama\u00e7l\u0131 yat\u0131r\u0131ld\u0131", 
            "id": 939
        }, 
        {
            "text": "displastik b\u00f6bre\u011fe sekunder \u0131kby olan hastaya postnatal 3", 
            "id": 940
        }, 
        {
            "text": "g\u00fcn pd ba\u015flanm\u0131\u015f", 
            "id": 941
        }, 
        {
            "text": "3 kez pd kateteri de\u011fi\u015fmi\u015f 3 kez peritonit ge\u00e7irmi\u015f", 
            "id": 942
        }, 
        {
            "text": "canl\u0131dan b\u00f6brek nakli planlanan hasta yat\u0131rd\u0131", 
            "id": 943
        }, 
        {
            "text": "1 y\u0131l \u00f6nce de olmu\u015f", 
            "id": 944
        }, 
        {
            "text": "hipertansiyon -", 
            "id": 945
        }, 
        {
            "text": "p u\u00e7u\u015f", 
            "id": 946
        }, 
        {
            "text": "football trainer -", 
            "id": 947
        }, 
        {
            "text": "2-3 g\u00fcnd\u00fcr devam eden \u00f6ks\u00fcr\u00fck ,", 
            "id": 948
        }, 
        {
            "text": "10 y\u0131ld\u0131r koahdmdon\u00f6r tek b\u00f6brek 6 y\u0131l tekstilde \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015f , annede a\u015ft\u0131m", 
            "id": 949
        }, 
        {
            "text": "hashimato ( 5 y\u0131l ) , n\u00f6ropati ( kemoterapi sonras\u0131 per n\u00f6ropati ) , diyabeti tip 1 ( kemoterapi s\u0131ras\u0131nda olu\u015fmu\u015f ) anne - - mds ( 68 )", 
            "id": 950
        }, 
        {
            "text": "\u00e7a\u011f 2009 + karotis opr 02/2019 + Path - pa\u00e7a ve stent 2018 + dm tip ii + koli\u015fistektomi lumbal diskopat\u0131 opr anne Dibaba Path kah", 
            "id": 951
        }, 
        {
            "text": "ht , dm", 
            "id": 952
        }, 
        {
            "text": "ht +", 
            "id": 953
        }, 
        {
            "text": "sa\u011f omuz a\u011fr\u0131s\u0131", 
            "id": 954
        }, 
        {
            "text": "adenoidektom\u0131 ve tonsillektom\u0131 op 2018", 
            "id": 955
        }, 
        {
            "text": "demir eksikli\u011fi nedeniyle tetkik edilen hastan\u0131n yap\u0131lan kolonoskopisinde t\u00fcm\u00f6r saptanmas\u0131 \u00fczerine", 
            "id": 956
        }, 
        {
            "text": "koah , dm , ht dm 8 y\u0131ld\u0131r var bay pass placv\u0131x azilect dm", 
            "id": 957
        }, 
        {
            "text": "06", 
            "id": 958
        }, 
        {
            "text": "03", 
            "id": 959
        }, 
        {
            "text": "2017 sa\u011f tipi timpanoplasti kulaklar\u0131 bir s\u00fcredir az duyan hasta son g\u00fcnlerde iyice duymad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve kulaklar\u0131nda t\u0131kan\u0131kl\u0131k hissetti\u011fini s\u00f6yl\u00fcyor", 
            "id": 960
        }, 
        {
            "text": ",", 
            "id": 961
        }, 
        {
            "text": "bel f\u0131t\u0131\u011f\u0131 hikayesi ( + ) bilinmiyor", 
            "id": 962
        }, 
        {
            "text": "sol kolon t\u00fcm\u00f6r\u00fc nedeniyle ameliyatl\u0131 hasta adjuvan kt alt\u0131nda - ameliyat sonras\u0131 d\u00f6nemde anjiyografi yap\u0131larak 3 stent yerle\u015ftirilmi\u015f", 
            "id": 963
        }, 
        {
            "text": "ht", 
            "id": 964
        }, 
        {
            "text": "16", 
            "id": 965
        }, 
        {
            "text": "03", 
            "id": 966
        }, 
        {
            "text": "2019 tarihinde i\u015f kazas\u0131-y\u00fcksekten d\u00fc\u015fme sonucu yaralanma nedeniyle acil servisimize gelen hasta yap\u0131lan tetkikler ve kons\u00fcltasyonlar\u0131 sonras\u0131nda ( genel cerrahi ve g\u00f6\u011f\u00fcs cerrahisine dan\u0131\u015f\u0131lm\u0131\u015f", 
            "id": 967
        }, 
        {
            "text": "yat\u0131\u015f yap\u0131lmam\u0131\u015f ) beyin cerrahi servisine hayati tehlike kayd\u0131yla yat\u0131r\u0131ld\u0131", 
            "id": 968
        }, 
        {
            "text": "17", 
            "id": 969
        }, 
        {
            "text": "03", 
            "id": 970
        }, 
        {
            "text": "2019 tarihinde gece tedbir amac\u0131yla 3", 
            "id": 971
        }, 
        {
            "text": "basamak yb\u00fc ne al\u0131nan hasta burada yap\u0131lan takip , tedavi ve kons\u00fcltasyonlar\u0131 sonras\u0131nda genel durumunun iyi , vital bulgular\u0131n\u0131n stabil olmas\u0131 \u00fczerine 18", 
            "id": 972
        }, 
        {
            "text": "03", 
            "id": 973
        }, 
        {
            "text": "2019 tarihinde beyin cerrahi servisine geri al\u0131nd\u0131", 
            "id": 974
        }, 
        {
            "text": "tuz koku duman hass : - baharda alerjisi : - ailede ast\u0131m : - toraks bt : normal ?", 
            "id": 975
        }, 
        {
            "text": "denmi\u015f", 
            "id": 976
        }, 
        {
            "text": "2012 sol diz menisektomi", 
            "id": 977
        }, 
        {
            "text": "Renan transplant hastas\u0131 + -", 
            "id": 978
        }, 
        {
            "text": "sa\u011f omuz a\u011fr\u0131s\u0131", 
            "id": 979
        }, 
        {
            "text": "hnp opere 2010 \u015fevket y\u0131lmaz hasthnp opere 2010 \u015fevket y\u0131lmaz hast", 
            "id": 980
        }, 
        {
            "text": "burun op gebelik - , emzirme +", 
            "id": 981
        }, 
        {
            "text": "hnp opere 2010 \u015fevket y\u0131lmaz hasthnp opere 2010 \u015fevket y\u0131lmaz hast", 
            "id": 982
        }, 
        {
            "text": "ht + guatr", 
            "id": 983
        }, 
        {
            "text": "cvo 1 y\u0131l \u00f6nce", 
            "id": 984
        }, 
        {
            "text": "depresyon : tegretol , zedrex , nervium 20 , wellbutirn 300 desyrel 100 glikoz tolerans\u0131", 
            "id": 985
        }, 
        {
            "text": ", lombar herniektomi , a\u00e7", 
            "id": 986
        }, 
        {
            "text": "tbc", 
            "id": 987
        }, 
        {
            "text": "g\u00f6z sinir damar\u0131nda iltihaplanma ? ?", 
            "id": 988
        }, 
        {
            "text": "optik n\u00f6rit ? ? ?", 
            "id": 989
        }, 
        {
            "text": "g\u00f6rme kayb\u0131 olmu\u015f diazomid 2", 
            "id": 990
        }, 
        {
            "text": "derece yak", 
            "id": 991
        }, 
        {
            "text": ", dm , annede , ast\u0131m br", 
            "id": 992
        }, 
        {
            "text": "7 y\u0131l \u00f6nce burun op olmu\u015f d\u0131\u015f merkez de", 
            "id": 993
        }, 
        {
            "text": "mitral kapak yetmezli\u011fi ( 1 y\u0131l \u00f6nce ) ayakta platin \u00e7\u0131kar\u0131lm\u0131\u015f", 
            "id": 994
        }, 
        {
            "text": "tiroit hastas\u0131tiroid hastas\u0131", 
            "id": 995
        }, 
        {
            "text": "hasta ba\u015fka hastal\u0131\u011f\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti hasta ailesinde genetik bir rahats\u0131zl\u0131k olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti", 
            "id": 996
        }, 
        {
            "text": "panik atak , spn ailede kronik hastal\u0131k hik\u00e2yesi bilinen kimse bulunmuyor", 
            "id": 997
        }, 
        {
            "text": "dm -", 
            "id": 998
        }, 
        {
            "text": "cvo 1 y\u0131l \u00f6nce", 
            "id": 999
        }, 
        {
            "text": "dm , tirodektomi + parat\u0131\u015froid yetim , tah +", 
            "id": 1000
        }, 
        {
            "text": "h", 
            "id": 1001
        }, 
        {
            "text": "lipidimi baba ; ikh", 
            "id": 1002
        }, 
        {
            "text": "masa ba\u015f\u0131 ailede disk Mernis'i", 
            "id": 1003
        }, 
        {
            "text": "refl\u00fc babas\u0131 koah", 
            "id": 1004
        }, 
        {
            "text": "dm", 
            "id": 1005
        }, 
        {
            "text": "ins\u00fclin direnci , aritmi , anksiyete", 
            "id": 1006
        }, 
        {
            "text": "opere servikal disk heri kal\u0131tsal hastal\u0131k veya kanser \u00f6yk\u00fcs\u00fc bulunmuyor", 
            "id": 1007
        }, 
        {
            "text": "ht ( + ) romatizma + ao : anne ?", 
            "id": 1008
        }, 
        {
            "text": "0 *", 
            "id": 1009
        }, 
        {
            "text": "2-3 g\u00fcn s\u00fcren kar\u0131n a\u011fr\u0131s\u0131 , e\u015flik eden bulant\u0131 ve ara ara kusma ,", 
            "id": 1010
        }, 
        {
            "text": "19 y\u0131ll\u0131k ht k\u0131z karde\u015finde anevrizmansak sonucu exitus", 
            "id": 1011
        }, 
        {
            "text": "ara\u00e7 i\u00e7i trafik kazas\u0131 sonucu acil polikinli\u011fe gelerek sa\u011f tempoparyetik ve c2 frakt\u0131r tespit edilen hasta yo\u011fun bak\u0131m klini\u011fine yak\u0131n takibinin tamamlanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan klini\u011fe nakil al\u0131nd\u0131", 
            "id": 1012
        }, 
        {
            "text": "28/6/18 direkt lar\u0131ngoskopi + biyopsi gaa lokal saha temizli\u011fi ve steril \u00f6rt\u00fcnmeyi takiben orta boy blade ile Laren'se girildi", 
            "id": 1013
        }, 
        {
            "text": "dil k\u00f6k\u00fc , vallekula do\u011fal izlendi", 
            "id": 1014
        }, 
        {
            "text": "epiglot larengeal y\u00fcz\u00fc dolduran sa\u011f tarafta vokal kod \u00fczerinden ba\u015flayan sol tarafta vokal kod \u00fczerinden ba\u015flay\u0131p ventrik\u00fcl\u00fc dolduran anterior kommiss\u00fcre yakla\u015f\u0131p tutan \u00fclserovejetan kitle debulke edilerek punch biyopsi al\u0131nd\u0131", 
            "id": 1015
        }, 
        {
            "text": "di\u011fer laringeal yap\u0131lar do\u011fald\u0131", 
            "id": 1016
        }, 
        {
            "text": "kanama kontrol\u00fcn\u00fc takiben operasyona komplikasyonsuz son verildi", 
            "id": 1017
        }, 
        {
            "text": "dr", 
            "id": 1018
        }, 
        {
            "text": "erdem alt\u0131parmak do\u00e7 dr selahattin gen\u00e7", 
            "id": 1019
        }, 
        {
            "text": "ikh , e", 
            "id": 1020
        }, 
        {
            "text": "stent", 
            "id": 1021
        }, 
        {
            "text": "dm + ht + alzheimer tan\u0131l\u0131", 
            "id": 1022
        }, 
        {
            "text": "hipotiroidisj\u00f6gren", 
            "id": 1023
        }, 
        {
            "text": "17ya\u015f ayl\u0131k erkek , yakla\u015f\u0131k 1 y\u0131ld\u0131r \u00f6zellikle s\u0131k\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda \u00fcz\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcnde olan", 
            "id": 1024
        }, 
        {
            "text": "ara\u00e7 i\u00e7i trafik kazas\u0131 sonucu acil polikinli\u011fe gelerek sa\u011f tempoparyetik ve c2 frakt\u0131r tespit edilen hasta yo\u011fun bak\u0131m klini\u011fine yak\u0131n takibinin tamamlanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan klini\u011fe nakil al\u0131nd\u0131", 
            "id": 1025
        }, 
        {
            "text": "darp sonucu yaralanma ile acil servise gelen hasta yap\u0131lan tetkiklerin ard\u0131ndan polikinli\u011fe y\u00f6nlendirilmi\u015f , adli rapor tanzimi i\u00e7in poliklini\u011fimize gelen hastan\u0131n \u00e7ekilen kontrol beyin bt ' sinde sa\u011f temposal kont\u00fczyon saptanmas\u0131 \u00fczerine yat\u0131r\u0131ld\u0131", 
            "id": 1026
        }, 
        {
            "text": "bug\u00fcn ara\u00e7 d\u0131\u015f\u0131 trafik kazas\u0131 sonras\u0131 moltipil travmay\u00f6n\u00fcnden de\u011ferlendirilen hastadan pn\u00f6mosefali sa\u011f omuz k\u0131r\u0131\u011f\u0131 ve sa\u011f memur acetabolumunda k\u0131r\u0131k oldu\u011fu g\u00f6r\u00fclen hasta takip ama\u00e7l\u0131 2", 
            "id": 1027
        }, 
        {
            "text": "basamak dahili yo\u011fun bak\u0131ma yat\u0131\u015f\u0131 yap\u0131ld\u0131", 
            "id": 1028
        }, 
        {
            "text": "\u015eenk\u00f6y ve bay\u0131lma", 
            "id": 1029
        }, 
        {
            "text": "af ht", 
            "id": 1030
        }, 
        {
            "text": "yukar\u0131daki yak\u0131nmalarla interne edilen hastan\u0131n \u00e7ekilen tomografisinde kitle ve lap bulgular\u0131 nedeni ile ileri tetkik ve tedavi amac\u0131 ile bir \u00fcst merkeze y\u00f6nlendirildi", 
            "id": 1031
        }, 
        {
            "text": "uykuapne sendromuaortta geni\u015fleme kalp kapak yet", 
            "id": 1032
        }, 
        {
            "text": "hasta kontrole geldi eco : 0", 
            "id": 1033
        }, 
        {
            "text": "hasta kontrol i\u00e7in geldi", 
            "id": 1034
        }, 
        {
            "text": "2 \u00e7ocu\u011fu var , 3 y\u0131l emzirmi\u015f , adetler d\u00fczenli , ok kullan\u0131m\u0131 : 5-6 ay , ilk adet ya\u015f\u0131 : 14 iki halada ve anneannede meme ca var", 
            "id": 1035
        }, 
        {
            "text": "klinik bilgi : ses k\u0131s\u0131kl\u0131\u011f\u0131 , sa\u011f vokal k\u00f6r \u00f6n 1/3 de keratotik lezyon ( + ) scc ? mikroskopi : g\u00f6nderilen materyal , 4 mm \u00e7apta sedef\u00ee beyaz renkte 1 adet doku par\u00e7as\u0131d\u0131r", 
            "id": 1036
        }, 
        {
            "text": "tamam\u0131 1 kasette \u00f6rneklenildi", 
            "id": 1037
        }, 
        {
            "text": "mikroskopi : haz\u0131rlanan kesitlerde , \u015fiddetli displazik de\u011fi\u015fiklikler g\u00f6steren , akantotik \u00e7ok katl\u0131 yass\u0131 epitel ile \u00f6rt\u00fcl\u00fc larenks doku \u00f6rne\u011finde epitel alt\u0131nda yo\u011fun Mikat tipte iltihabi h\u00fccre infiltrasyonu ve bir alanda \u015f\u00fcpheli invazyon oda\u011f\u0131 izlenmi\u015ftir", 
            "id": 1038
        }, 
        {
            "text": "tan\u0131 : minimal derecede invaze skuamoz h\u00fccreli karsinom , larenks", 
            "id": 1039
        }, 
        {
            "text": "klinik bilgi : ses k\u0131s\u0131kl\u0131\u011f\u0131 , sa\u011f vokal k\u00f6r \u00f6n 1/3 de keratotik lezyon ( + ) scc ? mikroskopi : g\u00f6nderilen materyal , 4 mm \u00e7apta sedef\u00ee beyaz renkte 1 adet doku par\u00e7as\u0131d\u0131r", 
            "id": 1040
        }, 
        {
            "text": "tamam\u0131 1 kasette \u00f6rneklenildi", 
            "id": 1041
        }, 
        {
            "text": "mikroskopi : haz\u0131rlanan kesitlerde , \u015fiddetli displazik de\u011fi\u015fiklikler g\u00f6steren , akantotik \u00e7ok katl\u0131 yass\u0131 epitel ile \u00f6rt\u00fcl\u00fc larenks doku \u00f6rne\u011finde epitel alt\u0131nda yo\u011fun Mikat tipte iltihabi h\u00fccre infiltrasyonu ve bir alanda \u015f\u00fcpheli invazyon oda\u011f\u0131 izlenmi\u015ftir", 
            "id": 1042
        }, 
        {
            "text": "tan\u0131 : minimal derecede invaze skuamoz h\u00fccreli karsinom , larenks", 
            "id": 1043
        }, 
        {
            "text": "vitiligo", 
            "id": 1044
        }, 
        {
            "text": "2-3 haftad\u0131r var olan sol g\u00f6z arkas\u0131ndan ba\u015flay\u0131p arkaya yay\u0131lan zonklar tarzda a\u011fr\u0131lar\u0131 olmaya ba\u015flam\u0131\u015f", 
            "id": 1045
        }, 
        {
            "text": "g\u00f6z g\u00f6rm\u00fc\u015f patoloji saptamam\u0131\u015f", 
            "id": 1046
        }, 
        {
            "text": "hemen her t\u00fcr analjezi\u011fi kullanm\u0131\u015f , k\u0131smi fayda g\u00f6rm\u00fc\u015f", 
            "id": 1047
        }, 
        {
            "text": "bulant\u0131 e\u015flik ediyor , kusma olmam\u0131\u015f", 
            "id": 1048
        }, 
        {
            "text": "ffb e\u015flik ediyor", 
            "id": 1049
        }, 
        {
            "text": "otonom bulgu tan\u0131mlam\u0131yor", 
            "id": 1050
        }, 
        {
            "text": "son g\u00fcnlerde t\u00fcm ba\u015fta s\u00fcrekli devam ediyor", 
            "id": 1051
        }, 
        {
            "text": "va\u015f ; 8/10 olarak skorluyor", 
            "id": 1052
        }, 
        {
            "text": "uykudan uyand\u0131rma da olabiliyor", 
            "id": 1053
        }, 
        {
            "text": "mens ; d\u00fczenli , ili\u015fkisiz , oks 3 ayd\u0131r kullanm\u0131yor", 
            "id": 1054
        }, 
        {
            "text": "babaanne beyin tm \u00f6yk\u00fcs\u00fc ( + )", 
            "id": 1055
        }, 
        {
            "text": "sol g\u00f6zde bulan\u0131k g\u00f6rmesi de varm\u0131\u015f", 
            "id": 1056
        }, 
        {
            "text": "apranax , varol , Arte'le\u015f faydas\u0131z", 
            "id": 1057
        }, 
        {
            "text": "vardiyal\u0131 \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor", 
            "id": 1058
        }, 
        {
            "text": "2-3 haftad\u0131r var olan sol g\u00f6z arkas\u0131ndan ba\u015flay\u0131p arkaya yay\u0131lan zonklar tarzda a\u011fr\u0131lar\u0131 olmaya ba\u015flam\u0131\u015f", 
            "id": 1059
        }, 
        {
            "text": "g\u00f6z g\u00f6rm\u00fc\u015f patoloji saptamam\u0131\u015f", 
            "id": 1060
        }, 
        {
            "text": "hemen her t\u00fcr analjezi\u011fi kullanm\u0131\u015f , k\u0131smi fayda g\u00f6rm\u00fc\u015f", 
            "id": 1061
        }, 
        {
            "text": "bulant\u0131 e\u015flik ediyor , kusma olmam\u0131\u015f", 
            "id": 1062
        }, 
        {
            "text": "ffb e\u015flik ediyor", 
            "id": 1063
        }, 
        {
            "text": "otonom bulgu tan\u0131mlam\u0131yor", 
            "id": 1064
        }, 
        {
            "text": "son g\u00fcnlerde t\u00fcm ba\u015fta s\u00fcrekli devam ediyor", 
            "id": 1065
        }, 
        {
            "text": "va\u015f ; 8/10 olarak skorluyor", 
            "id": 1066
        }, 
        {
            "text": "uykudan uyand\u0131rma da olabiliyor", 
            "id": 1067
        }, 
        {
            "text": "mens ; d\u00fczenli , ili\u015fkisiz , oks 3 ayd\u0131r kullanm\u0131yor", 
            "id": 1068
        }, 
        {
            "text": "babaanne beyin tm \u00f6yk\u00fcs\u00fc ( + )", 
            "id": 1069
        }, 
        {
            "text": "sol g\u00f6zde bulan\u0131k g\u00f6rmesi de varm\u0131\u015f", 
            "id": 1070
        }, 
        {
            "text": "apranax , varol , Arte'le\u015f faydas\u0131z", 
            "id": 1071
        }, 
        {
            "text": "vardiyal\u0131 \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor", 
            "id": 1072
        }, 
        {
            "text": "2-3 haftad\u0131r var olan sol g\u00f6z arkas\u0131ndan ba\u015flay\u0131p arkaya yay\u0131lan zonklar tarzda a\u011fr\u0131lar\u0131 olmaya ba\u015flam\u0131\u015f", 
            "id": 1073
        }, 
        {
            "text": "g\u00f6z g\u00f6rm\u00fc\u015f patoloji saptamam\u0131\u015f", 
            "id": 1074
        }, 
        {
            "text": "hemen her t\u00fcr analjezi\u011fi kullanm\u0131\u015f , k\u0131smi fayda g\u00f6rm\u00fc\u015f", 
            "id": 1075
        }, 
        {
            "text": "bulant\u0131 e\u015flik ediyor , kusma olmam\u0131\u015f", 
            "id": 1076
        }, 
        {
            "text": "ffb e\u015flik ediyor", 
            "id": 1077
        }, 
        {
            "text": "otonom bulgu tan\u0131mlam\u0131yor", 
            "id": 1078
        }, 
        {
            "text": "son g\u00fcnlerde t\u00fcm ba\u015fta s\u00fcrekli devam ediyor", 
            "id": 1079
        }, 
        {
            "text": "va\u015f ; 8/10 olarak skorluyor", 
            "id": 1080
        }, 
        {
            "text": "uykudan uyand\u0131rma da olabiliyor", 
            "id": 1081
        }, 
        {
            "text": "mens ; d\u00fczenli , ili\u015fkisiz , oks 3 ayd\u0131r kullanm\u0131yor", 
            "id": 1082
        }, 
        {
            "text": "babaanne beyin tm \u00f6yk\u00fcs\u00fc ( + )", 
            "id": 1083
        }, 
        {
            "text": "sol g\u00f6zde bulan\u0131k g\u00f6rmesi de varm\u0131\u015f", 
            "id": 1084
        }, 
        {
            "text": "apranax , varol , Arte'le\u015f faydas\u0131z", 
            "id": 1085
        }, 
        {
            "text": "vardiyal\u0131 \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor", 
            "id": 1086
        }, 
        {
            "text": "uzun zamand\u0131r mevcutmu\u015f", 
            "id": 1087
        }, 
        {
            "text": "\u00f6zellikle koku ve toz gibi etkenlerle art\u0131yormu\u015f ,", 
            "id": 1088
        }, 
        {
            "text": "kar\u0131n zar\u0131 veremi ge\u00e7irmi\u015f", 
            "id": 1089
        }, 
        {
            "text": "diyalize giriyormu\u015f", 
            "id": 1090
        }, 
        {
            "text": "obezite , hipotiroid ( y\u0131l ) , tansiyon ( 50 y\u0131l ) o\u011flu nazofarenks ca ( 17 )", 
            "id": 1091
        }, 
        {
            "text": "ht , k\u00f6r anj 1 y\u0131l \u00f6nce normal , svt / paf ? ?", 
            "id": 1092
        }, 
        {
            "text": "ht , dm", 
            "id": 1093
        }, 
        {
            "text": "dmht n", 
            "id": 1094
        }, 
        {
            "text": "af paroksizmal + , dm + ucuz \u00fc\u00e7 karde\u015fte de dm var", 
            "id": 1095
        }, 
        {
            "text": "16ya\u015f ayl\u0131k k\u0131z , yakla\u015f\u0131k y\u0131ld\u0131r hemen herg\u00fcn olan bas\u0131n\u0131n tamam\u0131nda s\u0131k\u0131\u015ft\u0131", 
            "id": 1096
        }, 
        {
            "text": "bilinen dm ht anjio \u00f6yk\u00fcl\u00fc", 
            "id": 1097
        }, 
        {
            "text": "15ya\u015f ayl\u0131k k\u0131z , \u00f6ncesinde bilinen bir rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131 olmayan olgunun son kayd\u0131", 
            "id": 1098
        }, 
        {
            "text": "dm ( + ) 2012 y\u0131l\u0131nda kag : medikal izlemi\u015f , nonkritik lezyonlar ao : + +", 
            "id": 1099
        }, 
        {
            "text": "42 ya\u015f k , 1 y\u0131l tip 2 dm , sa\u011f atrofik b\u00f6brek denmi\u015f , Krea : 0,7 anne ht , dede tip 2 dm", 
            "id": 1100
        }, 
        {
            "text": "lumbago", 
            "id": 1101
        }, 
        {
            "text": "hastan\u0131n kronik hastal\u0131\u011f\u0131 bilinmiyor", 
            "id": 1102
        }, 
        {
            "text": "hastan\u0131n kronik hastal\u0131\u011f\u0131 bilinmiyor", 
            "id": 1103
        }, 
        {
            "text": "ailede t\u00fcberk\u00fcloz \u00f6yk\u00fcs\u00fc", 
            "id": 1104
        }, 
        {
            "text": "ht", 
            "id": 1105
        }, 
        {
            "text": "hasta adj tedavisi 18/12 de ald\u0131 sonras\u0131nda ocak da pet yan\u0131t ve tam rem", 
            "id": 1106
        }, 
        {
            "text": "2011 de spinal anestezi ile do\u011fum", 
            "id": 1107
        }, 
        {
            "text": "7 g\u00fcn y\u00fcr\u00fcyememi\u015f", 
            "id": 1108
        }, 
        {
            "text": "idrar gaita kontrol\u00fc varm\u0131\u015f", 
            "id": 1109
        }, 
        {
            "text": "fmf", 
            "id": 1110
        }, 
        {
            "text": "2006 opere stabilizasyon", 
            "id": 1111
        }, 
        {
            "text": "hipertansiyon + hastan\u0131n ailesinde ve yak\u0131n akrabalar\u0131nda hat\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 kayda de\u011fer hastal\u0131k olup olmad\u0131\u011f\u0131 soruldu herhangi \u00f6nemli bir \u015fey hat\u0131rlamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti", 
            "id": 1112
        }, 
        {
            "text": "her iki dizde ve bel de a\u011fr\u0131 , hareket k\u0131s\u0131tl\u0131l\u0131\u011f\u0131 - -", 
            "id": 1113
        }, 
        {
            "text": "d\u0131\u015f merkezde yap\u0131lan tetkiklerinde sa\u011f kolon t\u00fcm\u00f6r\u00fc saptanan hastaya a\u011fustos 2018 de robotik sa\u011f hemikolektomi ameliyat\u0131 yap\u0131ld\u0131", 
            "id": 1114
        }, 
        {
            "text": "d\u0131\u015f merkezde 10 y\u0131l \u00f6nce nazal cer", 
            "id": 1115
        }, 
        {
            "text": "ara\u00e7 i\u00e7i trafik kazas\u0131 c2 nondeplase trakt\u00f6r + akut subdural hematim takip ama\u00e7l\u0131 2", 
            "id": 1116
        }, 
        {
            "text": "basamak yo\u011fun bak\u0131ma yat\u0131r\u0131ld\u0131", 
            "id": 1117
        }, 
        {
            "text": "ara\u00e7 i\u00e7i trafik kazas\u0131 sonucu acil polikinli\u011fe gelerek sa\u011f tempoparyetik ve c2 frakt\u0131r tespit edilen hasta yo\u011fun bak\u0131m klini\u011fine yak\u0131n takibinin tamamlanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan klini\u011fe nakil al\u0131nd\u0131", 
            "id": 1118
        }, 
        {
            "text": "huzursuz bacak +", 
            "id": 1119
        }, 
        {
            "text": "hipertansiyon , diyabet , kalp hastal\u0131\u011f\u0131 -", 
            "id": 1120
        }, 
        {
            "text": "pankreas ca o", 
            "id": 1121
        }, 
        {
            "text": "y", 
            "id": 1122
        }, 
        {
            "text": "pt3nx rektumca ca , postop -", 
            "id": 1123
        }, 
        {
            "text": "dm - ht - hl - ka\u011f hx a\u015fk -", 
            "id": 1124
        }, 
        {
            "text": "5", 
            "id": 1125
        }, 
        {
            "text": "3", 
            "id": 1126
        }, 
        {
            "text": "2019 da poliklinik muayenesinde alt solunum yolu enfeksiyonu tan\u0131s\u0131 ile augmentin + klacid tedavisi verilen hasta antibiyoterapiyi tamamlam\u0131\u015f", 
            "id": 1127
        }, 
        {
            "text": "i\u015ftahs\u0131zl\u0131k , \u00e7abuk yorulma yak\u0131nmalar\u0131n\u0131n devam etmesi nedeniyle ileri tetkik ve tedavi amac\u0131yla yat\u0131r\u0131ld\u0131", 
            "id": 1128
        }, 
        {
            "text": "ht ( + ) ao : +", 
            "id": 1129
        }, 
        {
            "text": "hep b-ge\u00e7irilmi\u015f", 
            "id": 1130
        }, 
        {
            "text": "bir y\u0131ld\u0131r devam eden \u015fikayetleri \u00fczerine yap\u0131lan incelemede rektosigmoid t\u00fcm\u00f6r saptanm\u0131\u015f", 
            "id": 1131
        }, 
        {
            "text": "baba-prostat kanseri-ex", 
            "id": 1132
        }, 
        {
            "text": "uzun zamandan beridir genel bir halsizlik k\u0131rg\u0131nl\u0131k ve yorgunluk varl\u0131\u011f\u0131 nedeniyle 112 ambulans taraf\u0131ndan getirildi", 
            "id": 1133
        }, 
        {
            "text": "midede yanma \u015fikayeti mevcut", 
            "id": 1134
        }, 
        {
            "text": "bir haftadan fazla i\u015ftahs\u0131zl\u0131\u011f\u0131 mevcut", 
            "id": 1135
        }, 
        {
            "text": "ankilozun spondilit", 
            "id": 1136
        }, 
        {
            "text": "ast\u0131mmigren e\u015fi koah hastas\u0131", 
            "id": 1137
        }, 
        {
            "text": "panik atak", 
            "id": 1138
        }, 
        {
            "text": "14/08/2018 insizyonel heri preperitoneal mesh hernioraf\u0131 ile insizyonel heri onar\u0131m\u0131 ekip : op", 
            "id": 1139
        }, 
        {
            "text": "dr", 
            "id": 1140
        }, 
        {
            "text": "m", 
            "id": 1141
        }, 
        {
            "text": "bur\u00e7 yaz\u0131c\u0131o\u011flu 15/12/2017 kist hidatit kist eksizyonu + \u0131nternal drenaj + damar onar\u0131m\u0131 ekip : op", 
            "id": 1142
        }, 
        {
            "text": "dr", 
            "id": 1143
        }, 
        {
            "text": "m", 
            "id": 1144
        }, 
        {
            "text": "bur\u00e7 yaz\u0131c\u0131o\u011flu , op", 
            "id": 1145
        }, 
        {
            "text": "dr", 
            "id": 1146
        }, 
        {
            "text": "osman civil", 
            "id": 1147
        }, 
        {
            "text": "diyabetik hasta - oral ila\u00e7 kullan\u0131yor", 
            "id": 1148
        }, 
        {
            "text": "total androjen blokaj\u0131 yeni ba\u015flanm\u0131\u015f", 
            "id": 1149
        }, 
        {
            "text": "ht , hipertroidi , astimthyromazol stopland\u0131", 
            "id": 1150
        }, 
        {
            "text": "12 y\u0131l \u00f6nce kag normal saptanm\u0131\u015f", 
            "id": 1151
        }, 
        {
            "text": "ao : +", 
            "id": 1152
        }, 
        {
            "text": "ht + i\u015flemi + -", 
            "id": 1153
        }, 
        {
            "text": "srp - - 2013 *", 
            "id": 1154
        }, 
        {
            "text": "gastrit , refl\u00fc", 
            "id": 1155
        }, 
        {
            "text": "ta\u015f \u00f6yk\u00fcs\u00fc : +", 
            "id": 1156
        }, 
        {
            "text": "hastaya herhangi bir ameliyat ge\u00e7irip ge\u00e7irmedi\u011fi soruldu ameliyat olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve \u00f6nemli bir hastal\u0131k ge\u00e7irmedi\u011fini ifade etti\u00e7al\u0131\u015fan hastan\u0131n ailesinde ve yak\u0131n akrabalar\u0131nda hat\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 kayda de\u011fer hastal\u0131k olup olmad\u0131\u011f\u0131 soruldu herhangi \u00f6nemli bir \u015fey hat\u0131rlamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti -", 
            "id": 1157
        }, 
        {
            "text": ", g\u00f6\u011f\u00fcs a\u011fr\u0131s\u0131 \u015fikayeti ile ba\u015fvuran hasta acilde \u00e7ekilen ekg de inferior derivasyonlarda st elevasyonu saptanmas\u0131 \u00fczerine primer koroner anjiyografi yap\u0131lmak \u00fczere kateter lab al\u0131nd\u0131", 
            "id": 1158
        }, 
        {
            "text": "\u015fu ana kadar ciddi bir hastal\u0131k kaza ge\u00e7irmedi\u011fini ifade etti\u015fu ana kadar ciddi bir hastal\u0131k kaza ge\u00e7irmedi\u011fini ifade etti ailede bildi\u011fi \u00f6nemli bir hastal\u0131k olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirttiailede bildi\u011fi \u00f6nemli bir hastal\u0131k olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti", 
            "id": 1159
        }, 
        {
            "text": "ht + , \u00e7\u00f6zaar 100 mg kullan\u0131yor", 
            "id": 1160
        }, 
        {
            "text": "her iki diz a\u011fr\u0131s\u0131 her iki diz a\u011fr\u0131s\u0131", 
            "id": 1161
        }, 
        {
            "text": "boyun v bel f\u0131t\u0131\u011f\u0131 , d vit eksikli\u011fi kalp , dm", 
            "id": 1162
        }, 
        {
            "text": "bilinen b\u00f6brek hastal\u0131\u011f\u0131 anamnezi vermeyen hasta pn\u00f6moni ile 2 ay \u00f6ncesinde ve 1 hafta \u00f6ncesinde tedavi verilmi\u015f , dahiliye taraf\u0131ndan pn\u00f6moni ile yat\u0131r\u0131lan hastan\u0131n core : 9 saptan\u0131p devir al\u0131nd\u0131", 
            "id": 1163
        }, 
        {
            "text": "bazal core : ? , ailede b\u00f6brek hast - , kusma - , ishal - , ate\u015f + , \u00f6ks\u00fcr\u00fck - , balgam - , hemoptizi - , kanl\u0131 nazal ak\u0131nt\u0131 - , hemat\u00fcri - , Piyer'i - , iye h\u0131k - , idrarda k\u00f6p\u00fcklenme - , ta\u015f h\u0131k - , hepatit h\u0131k - , fotosensitivite - , artrit - , rast - , oral ve genital aft - , kontrast - , hipotansiyon - , N\u00e2\u015fid - , bitkisel ila\u00e7 al\u0131m\u0131 -", 
            "id": 1164
        }, 
        {
            "text": "ht , konf\u00fczyonel durumu -", 
            "id": 1165
        }, 
        {
            "text": "coraspirin ( en son 18", 
            "id": 1166
        }, 
        {
            "text": "03", 
            "id": 1167
        }, 
        {
            "text": "2019'da alm\u0131\u015f ) plavix ( 1 haftad\u0131r kullanm\u0131yor )", 
            "id": 1168
        }, 
        {
            "text": "i\u015fitme kayb\u0131 +", 
            "id": 1169
        }, 
        {
            "text": "vertigo +", 
            "id": 1170
        }, 
        {
            "text": "yakla\u015f\u0131k 1 ayd\u0131r olan sa\u011f el bile\u011fi a\u011fr\u0131s\u0131 son 1 hafta i\u00e7inde , fizik tedavi program\u0131na ba\u015flad\u0131ktan sonra artm\u0131\u015f", 
            "id": 1171
        }, 
        {
            "text": "1 y\u0131l \u00f6nce sa\u011f el bile\u011findeki dolar gangliyonlar i\u00e7in tel kullanm\u0131\u015f ve o zamanki \u015fikayetleri 1 ay i\u00e7erisinde ge\u00e7mi\u015f", 
            "id": 1172
        }, 
        {
            "text": "bilinen afs\u0131 olan ve gece 00:00'da sa\u011flam g\u00f6r\u00fclen hasta sabah konu\u015famama , sa\u011f kol ve bacakta kuvvet kayb\u0131 ile yatakta bulunmas\u0131 \u00fczerine acil servise getirildi", 
            "id": 1173
        }, 
        {
            "text": "\u00e7ekilen bt'de kanama saptanmayan , bt anjio'da sol mca m1 okl\u00fczyonu olan hasta \u00f6nce anjio \u00fcnitesine oradan da kvc yo\u011fun bak\u0131m \u00fcnitesine al\u0131nd\u0131", 
            "id": 1174
        }, 
        {
            "text": "dm + ht2006-2007 opere ldh + 2010 lazer operasyonu", 
            "id": 1175
        }, 
        {
            "text": "evli , 2 \u00e7ocuklu , emekli emniyet mensubu ( sivil memur )", 
            "id": 1176
        }, 
        {
            "text": "kan grubu : a pozitif", 
            "id": 1177
        }, 
        {
            "text": "hashimato tiroidin tan\u0131s\u0131 ile 5 y\u0131ld\u0131r propycil tb 2x1 kullan\u0131yormu\u015f", 
            "id": 1178
        }, 
        {
            "text": "anne-baba sa\u011f ; annesi 83 ya\u015f , dm ; baba 83 ya\u015f , ht , kah", 
            "id": 1179
        }, 
        {
            "text": "5 karde\u015f , 1 ablas\u0131 tiroit ca iks ; 4 karde\u015f , sa\u011f , sa\u011fl\u0131kl\u0131 ( 2 k , 2 e )", 
            "id": 1180
        }, 
        {
            "text": "karde\u015fi sat\u0131 k\u0131l\u0131\u00e7 ve hasan h\u00fcseyin y\u0131ld\u0131r\u0131m 5/10 hala uyumlu", 
            "id": 1181
        }, 
        {
            "text": "evli , 2 \u00e7ocuklu , emekli emniyet mensubu ( sivil memur )", 
            "id": 1182
        }, 
        {
            "text": "kan grubu : a pozitif", 
            "id": 1183
        }, 
        {
            "text": "hashimato tiroidin tan\u0131s\u0131 ile 5 y\u0131ld\u0131r propycil tb 2x1 kullan\u0131yormu\u015f", 
            "id": 1184
        }, 
        {
            "text": "anne-baba sa\u011f ; annesi 83 ya\u015f , dm ; baba 83 ya\u015f , ht , kah", 
            "id": 1185
        }, 
        {
            "text": "5 karde\u015f , 1 ablas\u0131 tiroit ca iks ; 4 karde\u015f , sa\u011f , sa\u011fl\u0131kl\u0131 ( 2 k , 2 e )", 
            "id": 1186
        }, 
        {
            "text": "karde\u015fi sat\u0131 k\u0131l\u0131\u00e7 ve hasan h\u00fcseyin y\u0131ld\u0131r\u0131m 5/10 hala uyumlu", 
            "id": 1187
        }, 
        {
            "text": "ht , diyabet , galv\u00fc\u015fmette alerji , ge\u00e7 svo +", 
            "id": 1188
        }, 
        {
            "text": "15ya\u015f ayl\u0131k erkek , yakla\u015f\u0131k haftad\u0131r ba\u015f a\u011fr\u0131s\u0131 3 4g\u00fcndr\u00fc ba\u015f d\u00f6nmesi ve g\u00f6z", 
            "id": 1189
        }, 
        {
            "text": "17ya\u015f ayl\u0131k k\u0131z , yakla\u015f\u0131k 5 ayd\u0131r hemen herg\u00fcn olan herifi Front'la b\u00f6lgede s", 
            "id": 1190
        }, 
        {
            "text": "ht , b\u00f6brek op", 
            "id": 1191
        }, 
        {
            "text": "( tek b\u00f6brekli )", 
            "id": 1192
        }, 
        {
            "text": "ht , dm , safra yolu \u00e7at , hasta ailede herhangi bir hastal\u0131\u011f\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade ediyor", 
            "id": 1193
        }, 
        {
            "text": "yakla\u015f\u0131k 30 senedir bel a\u011fr\u0131s\u0131 olan hasta hi\u00e7 fizik tedavi almam\u0131\u015f", 
            "id": 1194
        }, 
        {
            "text": "lombar b\u00f6lgede k\u0131r\u0131k ve les nedeniyle aral\u0131k 2018 de kanuni sultan s\u00fcleyman eah n\u00f6ro\u015firurjikal operasyon ile stabilizasyon yap\u0131lm\u0131\u015f", 
            "id": 1195
        }, 
        {
            "text": "uyku hali nedeniyle \u00e7ekilen kranial orda minimal kronik hemorajik alan saptanm\u0131\u015f", 
            "id": 1196
        }, 
        {
            "text": "dif\u00fczyon k\u0131s\u0131tl\u0131l\u0131\u011f\u0131 olamayan hastan\u0131n yb\u00fc yat\u0131\u015f\u0131 olmam\u0131\u015f", 
            "id": 1197
        }, 
        {
            "text": "epiksiz raporlar\u0131 yan\u0131nda olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in ayr\u0131nt\u0131l\u0131 bilgi al\u0131namad\u0131", 
            "id": 1198
        }, 
        {
            "text": "hasta rehabilitasyon amac\u0131yla servisimize interne edildi", 
            "id": 1199
        }, 
        {
            "text": "sa\u011fda oksipitalda \u015fi\u015flik sa\u011f \u00f6n Koska'larda midklavikuler hatla birle\u015fim yerinde", 
            "id": 1200
        }, 
        {
            "text": "12ya\u015f ayl\u0131k k\u0131z , yakla\u015f\u0131k 1 y\u0131ld\u0131r ara ara olan sol g\u00f6zde renkli \u0131\u015f\u0131klar var", 
            "id": 1201
        }, 
        {
            "text": "ya\u015f ayl\u0131k erkekyakl\u015fa\u0131k haftad\u0131r ara ara olan al\u0131n b\u00f6lgesinde olan , bulant\u0131", 
            "id": 1202
        }, 
        {
            "text": "ht , dm , ikh", 
            "id": 1203
        }, 
        {
            "text": "hastaya herhangi bir ameliyat ge\u00e7irip ge\u00e7irmedi\u011fi soruldu ameliyat olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve \u00f6nemli bir hastal\u0131k ge\u00e7irmedi\u011fini ifade etti", 
            "id": 1204
        }, 
        {
            "text": ", hastan\u0131n ailesinde ve yak\u0131n akrabalar\u0131nda hat\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 kayda de\u011fer hastal\u0131k olup olmad\u0131\u011f\u0131 soruldu herhangi \u00f6nemli bir \u015fey hat\u0131rlamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti", 
            "id": 1205
        }, 
        {
            "text": "hastaya herhangi bir ameliyat ge\u00e7irip ge\u00e7irmedi\u011fi soruldu ameliyat olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve \u00f6nemli bir hastal\u0131k ge\u00e7irmedi\u011fini ifade etti", 
            "id": 1206
        }, 
        {
            "text": ", hastan\u0131n ailesinde ve yak\u0131n akrabalar\u0131nda hat\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 kayda de\u011fer hastal\u0131k olup olmad\u0131\u011f\u0131 soruldu herhangi \u00f6nemli bir \u015fey hat\u0131rlamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti", 
            "id": 1207
        }, 
        {
            "text": "hasta ta y\u00fcksekli\u011fi neden ile gebe servisinde 25/3/2019 dan beri takipli gebe takipleri s\u0131ras\u0131nda viz\u00fcel bulgular\u0131 geli\u015fmesi ve tansiyonu y\u00fckselmesi \u00fczerine acil cs ye al\u0131nd\u0131", 
            "id": 1208
        }, 
        {
            "text": "12ya\u015f ayl\u0131k erkek , yakla\u015f\u0131k ayd\u0131r 2 haftada bir olan 4 g\u00fcn kadar s\u00fcren ali", 
            "id": 1209
        }, 
        {
            "text": "16ya\u015f ayl\u0131k k\u0131z , yakla\u015f\u0131k 2 y\u0131ld\u0131r \u00f6zellikle g\u00fcne\u015fe \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131nda olan bas\u0131n\u0131n", 
            "id": 1210
        }, 
        {
            "text": "14ya\u015f k\u0131z , yakla\u015f\u0131k y\u0131ld\u0131r 2 g\u00fcnde bir olan ba\u015f\u0131n\u0131n \u00fcst k\u0131sm\u0131nda s\u0131k\u0131\u015ft\u0131r\u0131c\u0131", 
            "id": 1211
        }, 
        {
            "text": "ya\u015f ayl\u0131k erkek , do\u011fum \u00f6yk\u00fcs\u00fc ve n\u00f6romotor geli\u015fim normal olan olgunun ilk k", 
            "id": 1212
        }, 
        {
            "text": "15ya\u015f ayl\u0131k erkek , yakla\u015f\u0131k 1,5 y\u0131ld\u0131r al\u0131n b\u00f6lgesinde olan zonklay\u0131c\u0131 karat", 
            "id": 1213
        }, 
        {
            "text": "ya\u015f ayl\u0131k erkek , yakla\u015f\u0131k y\u0131ld\u0131r ara ara olan ba\u015f a\u011fr\u0131s\u0131 yak\u0131nmas\u0131 mevcut ,", 
            "id": 1214
        }, 
        {
            "text": "12ya\u015f erkek , yakla\u015f\u0131k y\u0131ld\u0131r 2 g\u00fcnde bir bas\u0131n\u0131n tamam\u0131nda , bulant\u0131 , kusma e", 
            "id": 1215
        }, 
        {
            "text": "16ya\u015f ayl\u0131k k\u0131z , k\u00fc\u00e7\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnden beri uza\u011f\u0131 g\u00f6remeyen olgunun yap\u0131lan oftalmolog", 
            "id": 1216
        }, 
        {
            "text": "anne", 
            "id": 1217
        }, 
        {
            "text": "bebek emzirme devam", 
            "id": 1218
        }, 
        {
            "text": "- -", 
            "id": 1219
        }, 
        {
            "text": "14ya\u015f 11ayl\u0131k erkek , yakla\u015f\u0131k 3 y\u0131ld\u0131r hemen herg\u00fcn olan ensede ve sol tema", 
            "id": 1220
        }, 
        {
            "text": "0 0", 
            "id": 1221
        }, 
        {
            "text": "b\u00f6brek ta\u015f\u0131 + fib + yayg\u0131n anksiyete bozuklu\u011fu + huzursuz bacak", 
            "id": 1222
        }, 
        {
            "text": "12ya\u015f ayl\u0131k k\u0131z , yakla\u015f\u0131k ayd\u0131r hemen herg\u00fcn olan ba\u015f\u0131n\u0131n \u00fcst k\u0131sm\u0131nda a\u011fr\u0131", 
            "id": 1223
        }, 
        {
            "text": "d\u00fcn a\u011fr\u0131s\u0131 ba\u015flam\u0131\u015f", 
            "id": 1224
        }, 
        {
            "text": "yap\u0131lan idrar tetkikinde 1025/6 / m\u0131k : 3-4 l\u00f6kosit 6-7 eritrosit saptanm\u0131\u015f ve \u00fcrolojiye m\u00fcracaat\u0131 \u00f6nerilmi\u015f", 
            "id": 1225
        }, 
        {
            "text": "diz\u00fcri - , hemat\u00fcri - , ta\u015f - , ate\u015f - , titreme - , bulant\u0131 - , kusma - , a\u011fr\u0131 + g\u00f6bek etraf\u0131nda 6/10 \u015fiddetinde gezici b\u0131\u00e7ak saplan\u0131r tarzda a\u011fr\u0131s\u0131 oluyormu\u015f", 
            "id": 1226
        }, 
        {
            "text": "hesitency - , Training - , projeksiyon n , kalibren n - , \u00e7atallanmasana - , t dripling - , \u0131ntermittency - , pvr hissi - , \u00fcrgency - , inkontinans - , pollak\u00fcri 2 saatten uzun , nokt\u00fcri - , a", 
            "id": 1227
        }, 
        {
            "text": "retansiyon - , ereksiyon n , ejak\u00fclasyon n", 
            "id": 1228
        }, 
        {
            "text": "\u00e7al\u0131\u015fan - -", 
            "id": 1229
        }, 
        {
            "text": "ya\u015f ayl\u0131k erkek , yakla\u015f\u0131k ayd\u0131r 2 g\u00fcnde bir olan \u00f6zellikle ak\u015famlar\u0131 olan", 
            "id": 1230
        }, 
        {
            "text": "hasta ba\u015fka hastal\u0131\u011f\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti", 
            "id": 1231
        }, 
        {
            "text": "hasta ailesinde genetik bir rahats\u0131zl\u0131k olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti", 
            "id": 1232
        }, 
        {
            "text": "13ya\u015f 11ayl\u0131k k\u0131z , yakla\u015f\u0131k y\u0131ld\u0131r ara ara olan son ayd\u0131r 2 g\u00fcnde bir tekrar", 
            "id": 1233
        }, 
        {
            "text": "11ya\u015f 10ayl\u0131k k\u0131z , yakla\u015f\u0131k ayd\u0131r ara ara olan her iki Front'la b\u00f6lgede s\u0131k\u0131\u015ft\u0131", 
            "id": 1234
        }, 
        {
            "text": "skolyoz", 
            "id": 1235
        }, 
        {
            "text": "oy", 
            "id": 1236
        }, 
        {
            "text": "diyabet", 
            "id": 1237
        }, 
        {
            "text": "16ya\u015f ayl\u0131k k\u0131z , yakla\u015f\u0131k ayd\u0131r hemen herg\u00fcn olan bas\u0131n\u0131n tamam\u0131nda olan zon", 
            "id": 1238
        }, 
        {
            "text": "bel ve s\u0131rt a\u011fr\u0131s\u0131", 
            "id": 1239
        }, 
        {
            "text": "dan vir\u00fcs\u00fc", 
            "id": 1240
        }, 
        {
            "text": "* bo\u015f ( om\u00fc , b-3839 -19 ) : adenokarsinom", 
            "id": 1241
        }, 
        {
            "text": "dm + ( ins\u00fclin ) + ht", 
            "id": 1242
        }, 
        {
            "text": "opere servikal diskopat\u0131", 
            "id": 1243
        }, 
        {
            "text": "kanl\u0131 diski \u015fikayeti ile acile ba\u015fvuran hasta endoskopi ; gis kanama banligasyonu yap\u0131l\u0131yor irade \u0131\u0131\u0131", 
            "id": 1244
        }, 
        {
            "text": "karaci\u011fer hastal\u0131\u011f\u0131 ile uyumlu bulgular olmas\u0131 nedeniyle karaci\u011fer nakil s\u00fcrecinin protokol\u00fcn\u00fc dan\u0131\u015fmak ad\u0131na merkezimize ba\u015fvuruda bulundu", 
            "id": 1245
        }, 
        {
            "text": "16ya\u015f ayl\u0131k erkek , yakla\u015f\u0131k 3 ayd\u0131r 2 g\u00fcnde bir olan bas\u0131n\u0131n tamam\u0131nda olan", 
            "id": 1246
        }, 
        {
            "text": "hipertansiyon", 
            "id": 1247
        }, 
        {
            "text": "gastrit , ast\u0131m ailede romatizma +", 
            "id": 1248
        }, 
        {
            "text": "beyin kanamas\u0131 olmu\u015f ta ve beyin i\u00e7in ila\u00e7lar al\u0131yor 3akez beyin op olmu\u015f", 
            "id": 1249
        }, 
        {
            "text": "yak\u0131nmas\u0131 nedeniyle acil servise ba\u015fvuru ile svo tan\u0131s\u0131 ile n\u00f6roloji servisine yat\u0131r\u0131ld\u0131", 
            "id": 1250
        }, 
        {
            "text": "ht , kalp hast , kas\u0131k f\u0131t\u0131\u011f\u0131", 
            "id": 1251
        }, 
        {
            "text": "b\u00f6brek ta\u015f\u0131 Babada\u011f'a tek b\u00f6brek", 
            "id": 1252
        }, 
        {
            "text": "ra", 
            "id": 1253
        }, 
        {
            "text": "n n", 
            "id": 1254
        }, 
        {
            "text": "\u015fiddetli a\u011fr\u0131 ile ba\u015fvuruyor", 
            "id": 1255
        }, 
        {
            "text": "muayenede anal kanaldan p\u00fcr\u00fclan ak\u0131nt\u0131 mevcut", 
            "id": 1256
        }, 
        {
            "text": "a\u011fr\u0131 nedeni ile muayene imkans\u0131z", 
            "id": 1257
        }, 
        {
            "text": "\\ x0a \\ perianal abes \u015f\u00fcphesi ile tedavi ama\u00e7l\u0131 yat\u0131\u015f verildi", 
            "id": 1258
        }, 
        {
            "text": "antenatal takiplerinde anal atrezi olabilece\u011fi s\u00f6ylenmi\u015f babas\u0131 kistik fibrozis ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131s\u0131", 
            "id": 1259
        }, 
        {
            "text": "sj\u00f6gren tan\u0131s\u0131 konulmu\u015f y", 
            "id": 1260
        }, 
        {
            "text": "gks : 15 nm do\u011fal", 
            "id": 1261
        }, 
        {
            "text": "\u00f6y\u00f6y anne ht", 
            "id": 1262
        }, 
        {
            "text": "ikh ( stentli ) , ht , hemoraj\u0131k svh ( sa\u011f hemiparezi )", 
            "id": 1263
        }, 
        {
            "text": "\u0131zgara i\u015fi yap\u0131yorast\u0131m bron\u015fit anne : ast\u0131m", 
            "id": 1264
        }, 
        {
            "text": "ht + , dm + ailede kronik bir hastal\u0131k bilinmiyor", 
            "id": 1265
        }, 
        {
            "text": "2 ay \u00f6nce Otis ge\u00e7irmi\u015f", 
            "id": 1266
        }, 
        {
            "text": "htht ailede bildi\u011fi \u00f6nemli bir hastal\u0131k olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirttiailede bildi\u011fi \u00f6nemli bir hastal\u0131k olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti", 
            "id": 1267
        }, 
        {
            "text": "kardiyak stent ( + )", 
            "id": 1268
        }, 
        {
            "text": "esansiyel Trevor nedeniyle dideral kullan\u0131yor", 
            "id": 1269
        }, 
        {
            "text": "normal", 
            "id": 1270
        }, 
        {
            "text": "nottropil , duloxx , dideral , \u00e7oraspin 100 mg , karum , betser\u00e7 24 mg folbiol , deltacortril 5 mg 1x2 , alda\u00e7tazide metotreksat 2,5 mg jhftada 6 tablet folbiol haftada 2 tablet mtx ard\u0131ndan", 
            "id": 1271
        }, 
        {
            "text": "2 haftad\u0131r \u015fikayeti oluyormu\u015f ,", 
            "id": 1272
        }, 
        {
            "text": "15ya\u015f k\u0131z , yakla\u015f\u0131k ayd\u0131r hemen herg\u00fcn olan her iki Front'la b\u00f6lgede s\u0131k\u0131\u015ft\u0131rd\u0131", 
            "id": 1273
        }, 
        {
            "text": "n-ras Enzo'n 3 kodon-61 mutantk-ras watt b-raf watt -", 
            "id": 1274
        }, 
        {
            "text": "daha \u00f6nce ankara takipli ve c + e ve sandostatin tedavi , geri alm\u0131\u015f en son kt s", 
            "id": 1275
        }, 
        {
            "text": "pn\u00f6moni \u00f6yk\u00fcs\u00fc ( 1 ay \u00f6nce ) ast\u0131m ( forpack , cetmont ) miksefen kullanm\u0131\u015f", 
            "id": 1276
        }, 
        {
            "text": "anne : ast\u0131m ( ex )", 
            "id": 1277
        }, 
        {
            "text": "d\u00fc\u015fme sonras\u0131 \u00fcst dudakta cilt lezyonu ve sa\u011f dizde a\u011fr\u0131 \u015fikayeti\u00fcst duda\u011f\u0131 acil b\u00f6l\u00fcm\u00fc de\u011ferlendirdi pansuman\u0131 yap\u0131ld\u0131 fide sa\u011f dizde \u00f6dem palpasyon ile a\u011fr\u0131 + d\u00fcz bacak kald\u0131ram\u0131yorkrepitasyon + d\u00fc\u015fme sonras\u0131 \u00fcst dudakta cilt lezyonu ve sa\u011f dizde a\u011fr\u0131 \u015fikayeti\u00fcst duda\u011f\u0131 acil b\u00f6l\u00fcm\u00fc de\u011ferlendirdi pansuman\u0131 yap\u0131ld\u0131 fide sa\u011f dizde \u00f6dem palpasyon ile a\u011fr\u0131 + d\u00fcz bacak kald\u0131ram\u0131yorkrepitasyon +", 
            "id": 1278
        }, 
        {
            "text": "d\u00fc\u015fme sonras\u0131 \u00fcst dudakta cilt lezyonu ve sa\u011f dizde a\u011fr\u0131 \u015fikayeti\u00fcst duda\u011f\u0131 acil b\u00f6l\u00fcm\u00fc de\u011ferlendirdi pansuman\u0131 yap\u0131ld\u0131 fide sa\u011f dizde \u00f6dem palpasyon ile a\u011fr\u0131 + d\u00fcz bacak kald\u0131ram\u0131yorkrepitasyon + d\u00fc\u015fme sonras\u0131 \u00fcst dudakta cilt lezyonu ve sa\u011f dizde a\u011fr\u0131 \u015fikayeti\u00fcst duda\u011f\u0131 acil b\u00f6l\u00fcm\u00fc de\u011ferlendirdi pansuman\u0131 yap\u0131ld\u0131 fide sa\u011f dizde \u00f6dem palpasyon ile a\u011fr\u0131 + d\u00fcz bacak kald\u0131ram\u0131yorkrepitasyon +", 
            "id": 1279
        }, 
        {
            "text": "15ya\u015f ayl\u0131k k\u0131z , k\u00fc\u00e7\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnden beri olan ba\u015f a\u011fr\u0131s\u0131 yak\u0131nmas\u0131 olan olgunun 2", 
            "id": 1280
        }, 
        {
            "text": ", yakla\u015f\u0131k 1-2 haftad\u0131r \u00f6ks\u00fcr\u00fck \u015fikayeti olan hasta poliklini\u011fimize gelmi\u015ftir", 
            "id": 1281
        }, 
        {
            "text": ",", 
            "id": 1282
        }, 
        {
            "text": "16ya\u015f ayl\u0131k k\u0131z , yakla\u015f\u0131k y\u0131ld\u0131r 2 g\u00fcnde bir olan her iki parietal b\u00f6lgede", 
            "id": 1283
        }, 
        {
            "text": "10ya\u015f ayl\u0131k erkek , yakla\u015f\u0131k ayd\u0131r 2 g\u00fcnde bir olan sa\u011f temposal b\u00f6lgede , bu", 
            "id": 1284
        }, 
        {
            "text": "ht anne ; htbaba ; ht , ikh", 
            "id": 1285
        }, 
        {
            "text": "kilo : 55", 
            "id": 1286
        }, 
        {
            "text": "550 ( % 25-50 ) boy : 155", 
            "id": 1287
        }, 
        {
            "text": "5 ( % 10-25 ) ,", 
            "id": 1288
        }, 
        {
            "text": "karaci\u011ferde santral yerle\u015fimli kitle ( hi\u00e7 ? )", 
            "id": 1289
        }, 
        {
            "text": "saptanan hasta ileri tetkik i\u00e7in ba\u015fvurdu", 
            "id": 1290
        }, 
        {
            "text": "kalp hast", 
            "id": 1291
        }, 
        {
            "text": "( akrabalarda yayg\u0131n )", 
            "id": 1292
        }, 
        {
            "text": "ht , dm o\u011flu ; ikh", 
            "id": 1293
        }, 
        {
            "text": "vit d alm\u0131\u015f", 
            "id": 1294
        }, 
        {
            "text": "ila\u00e7 ile nispeten rahatl\u0131yor", 
            "id": 1295
        }, 
        {
            "text": "hala b27 ne\u011f geldi", 
            "id": 1296
        }, 
        {
            "text": "ana ne\u011f", 
            "id": 1297
        }, 
        {
            "text": "hala a\u015f ?", 
            "id": 1298
        }, 
        {
            "text": "osteonekrozosteonekroz", 
            "id": 1299
        }, 
        {
            "text": "5", 
            "id": 1300
        }, 
        {
            "text": "3", 
            "id": 1301
        }, 
        {
            "text": "2019 da poliklinik muayenesinde alt solunum yolu enfeksiyonu tan\u0131s\u0131 ile augmentin + klacid tedavisi verilen hasta antibiyoterapiyi tamamlam\u0131\u015f", 
            "id": 1302
        }, 
        {
            "text": "i\u015ftahs\u0131zl\u0131k , \u00e7abuk yorulma yak\u0131nmalar\u0131n\u0131n devam etmesi nedeniyle ileri tetkik ve tedavi amac\u0131yla yat\u0131r\u0131ld\u0131", 
            "id": 1303
        }, 
        {
            "text": "hipotiroidi anne hipotiroid", 
            "id": 1304
        }, 
        {
            "text": "ht tan\u0131s\u0131 olan hastaya m\u0131 sonras\u0131 rc ya 2015 de stent implant edildi d1 de % 90 darl\u0131k olan hasta kontrole geldi", 
            "id": 1305
        }, 
        {
            "text": "x baba : mide ca dede : beyin tm", 
            "id": 1306
        }, 
        {
            "text": "\u00f6y\u00f6y\u00f6y\u00f6y\u00f6y\u00f6y\u00f6y\u00f6y\u00f6y\u00f6y\u00f6y\u00f6y\u00f6y\u00f6y\u00f6y\u00f6y", 
            "id": 1307
        }, 
        {
            "text": "\u00e7a\u011f ( 10 sene ) ,", 
            "id": 1308
        }, 
        {
            "text": "kkh , dm", 
            "id": 1309
        }, 
        {
            "text": "1 ay \u00f6nce ba\u015flam\u0131\u015f", 
            "id": 1310
        }, 
        {
            "text": "aktivite ile i\u015fkili", 
            "id": 1311
        }, 
        {
            "text": "kal\u00e7adan ba\u015flay\u0131p dize yay\u0131l\u0131m g\u00f6steriyormu\u015f", 
            "id": 1312
        }, 
        {
            "text": "amerikan hastanesi'nde muayene ve takip edilmi\u015f ( pro dr onur tetik )", 
            "id": 1313
        }, 
        {
            "text": "4 g\u00fcn \u00f6nce yolda her 2 el bile\u011finin \u00fczerine d\u00fc\u015fen hasta sa\u011f el bile\u011fi a\u011fr\u0131s\u0131 nedeniyle ba\u015fvurdu", 
            "id": 1314
        }, 
        {
            "text": "ht , opere kutusu dm sol diz mr : f\u00fczyon , gonartroz lombar mr : artrozlomber mr : lombar spondiloz , disklerde dejenerasyon l3 / 4 seviyesinde sa\u011f farlateral bulging l4 / 5 seviyesinde diskte diff\u00fcz bulging l5 / s1 seviyesinde sol posterolateral Frame'ne uzan\u0131m g\u00f6steren minimal bulging", 
            "id": 1315
        }, 
        {
            "text": "ht , opere kutusu dm sol diz mr : f\u00fczyon , gonartroz lombar mr : artrozlomber mr : lombar spondiloz , disklerde dejenerasyon l3 / 4 seviyesinde sa\u011f farlateral bulging l4 / 5 seviyesinde diskte diff\u00fcz bulging l5 / s1 seviyesinde sol posterolateral Frame'ne uzan\u0131m g\u00f6steren minimal bulging", 
            "id": 1316
        }, 
        {
            "text": "ht , opere kutusu dm sol diz mr : f\u00fczyon , gonartroz lombar mr : artrozlomber mr : lombar spondiloz , disklerde dejenerasyon l3 / 4 seviyesinde sa\u011f farlateral bulging l4 / 5 seviyesinde diskte diff\u00fcz bulging l5 / s1 seviyesinde sol posterolateral Frame'ne uzan\u0131m g\u00f6steren minimal bulging", 
            "id": 1317
        }, 
        {
            "text": "ht , opere kutusu dm sol diz mr : f\u00fczyon , gonartroz lombar mr : artrozlomber mr : lombar spondiloz , disklerde dejenerasyon l3 / 4 seviyesinde sa\u011f farlateral bulging l4 / 5 seviyesinde diskte diff\u00fcz bulging l5 / s1 seviyesinde sol posterolateral Frame'ne uzan\u0131m g\u00f6steren minimal bulging", 
            "id": 1318
        }, 
        {
            "text": "ht , opere kutusu dm sol diz mr : f\u00fczyon , gonartroz lombar mr : artrozlomber mr : lombar spondiloz , disklerde dejenerasyon l3 / 4 seviyesinde sa\u011f farlateral bulging l4 / 5 seviyesinde diskte diff\u00fcz bulging l5 / s1 seviyesinde sol posterolateral Frame'ne uzan\u0131m g\u00f6steren minimal bulging", 
            "id": 1319
        }, 
        {
            "text": "ht , opere kutusu dm sol diz mr : f\u00fczyon , gonartroz lombar mr : artrozlomber mr : lombar spondiloz , disklerde dejenerasyon l3 / 4 seviyesinde sa\u011f farlateral bulging l4 / 5 seviyesinde diskte diff\u00fcz bulging l5 / s1 seviyesinde sol posterolateral Frame'ne uzan\u0131m g\u00f6steren minimal bulging", 
            "id": 1320
        }, 
        {
            "text": "ht , opere kutusu dm sol diz mr : f\u00fczyon , gonartroz lombar mr : artrozlomber mr : lombar spondiloz , disklerde dejenerasyon l3 / 4 seviyesinde sa\u011f farlateral bulging l4 / 5 seviyesinde diskte diff\u00fcz bulging l5 / s1 seviyesinde sol posterolateral Frame'ne uzan\u0131m g\u00f6steren minimal bulging", 
            "id": 1321
        }, 
        {
            "text": "ht , opere kutusu dm sol diz mr : f\u00fczyon , gonartroz lombar mr : artrozlomber mr : lombar spondiloz , disklerde dejenerasyon l3 / 4 seviyesinde sa\u011f farlateral bulging l4 / 5 seviyesinde diskte diff\u00fcz bulging l5 / s1 seviyesinde sol posterolateral Frame'ne uzan\u0131m g\u00f6steren minimal bulging", 
            "id": 1322
        }, 
        {
            "text": "hasta ailesinde genetik bir rahats\u0131zl\u0131k olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti", 
            "id": 1323
        }, 
        {
            "text": "guatr", 
            "id": 1324
        }, 
        {
            "text": "kronik b\u00f6brek hastal\u0131\u011f\u0131 2", 
            "id": 1325
        }, 
        {
            "text": "5 y\u0131ldan beri var", 
            "id": 1326
        }, 
        {
            "text": "bu durum hipertansiyona ba\u011flanm\u0131\u015f", 
            "id": 1327
        }, 
        {
            "text": "20", 
            "id": 1328
        }, 
        {
            "text": "03", 
            "id": 1329
        }, 
        {
            "text": "2012 sol tdp dr", 
            "id": 1330
        }, 
        {
            "text": "tu\u011fyan bey06", 
            "id": 1331
        }, 
        {
            "text": "06", 
            "id": 1332
        }, 
        {
            "text": "2014 sa\u011f tdp dr", 
            "id": 1333
        }, 
        {
            "text": "tu\u011fyan bey20", 
            "id": 1334
        }, 
        {
            "text": "11", 
            "id": 1335
        }, 
        {
            "text": "2018 dr", 
            "id": 1336
        }, 
        {
            "text": "erkan bey gastrit baypas", 
            "id": 1337
        }, 
        {
            "text": "ht", 
            "id": 1338
        }, 
        {
            "text": "diz kapa\u011f\u0131 operasyon ( 2 kez ) day\u0131s\u0131nda kas erimesi var", 
            "id": 1339
        }, 
        {
            "text": "teyze o\u011fullar\u0131nda 2 sinde de kas erimesi tan\u0131lar\u0131 mevcut", 
            "id": 1340
        }, 
        {
            "text": "hasta daha \u00f6nce \u00f6nemli bir sorun ya\u015famad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti", 
            "id": 1341
        }, 
        {
            "text": "hasta ailesel herhangi bir t\u0131bbi sorun ya\u015famad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtiyor", 
            "id": 1342
        }, 
        {
            "text": "o", 
            "id": 1343
        }, 
        {
            "text": "y \u00f6", 
            "id": 1344
        }, 
        {
            "text": "y", 
            "id": 1345
        }, 
        {
            "text": "1 ayd\u0131r s\u00fcren", 
            "id": 1346
        }, 
        {
            "text": "daha \u00f6nce \u0131ch ge\u00e7irmi\u015f , 10 g\u00fcn \u00f6nce sol kas\u0131k a\u011fr\u0131s\u0131 ba\u015flam\u0131\u015f sonar kal\u00e7aya yay\u0131lm\u0131\u015f , ara ara baca\u011fa yay\u0131l\u0131yor", 
            "id": 1347
        }, 
        {
            "text": "ta + dm hap ve ins\u00fclin kulan\u0131yor gut", 
            "id": 1348
        }, 
        {
            "text": "has", 
            "id": 1349
        }, 
        {
            "text": "guatr", 
            "id": 1350
        }, 
        {
            "text": "evde annede cdh + ldh", 
            "id": 1351
        }, 
        {
            "text": "hasta daha \u00f6nce \u00f6nemli bir t\u0131bbi problem olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti", 
            "id": 1352
        }, 
        {
            "text": "ailesel bir t\u0131bbi problem ya\u015fanmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtiyor", 
            "id": 1353
        }, 
        {
            "text": "htguatr op ( 2 kez ) ldh op annesi svh ex", 
            "id": 1354
        }, 
        {
            "text": "n n", 
            "id": 1355
        }, 
        {
            "text": "hasta daha \u00f6nce \u00f6nemli bir t\u0131bbi problem olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti", 
            "id": 1356
        }, 
        {
            "text": "ailesel bir t\u0131bbi problem ya\u015fanmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtiyor", 
            "id": 1357
        }, 
        {
            "text": "oy oy", 
            "id": 1358
        }, 
        {
            "text": "1 y\u0131l \u00f6nce ba\u015flayan gece sol a\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 kol a\u011fr\u0131lar\u0131 ile uyan\u0131yor ve hastanelik oluyormu\u015f", 
            "id": 1359
        }, 
        {
            "text": "boyundan parmak u\u00e7lar\u0131na kadar yay\u0131l\u0131yormu\u015f , analjezik ile rahatl\u0131yormu\u015f", 
            "id": 1360
        }, 
        {
            "text": "s\u0131cak daha iyi geliyor , so\u011fuk art\u0131r\u0131yormu\u015f", 
            "id": 1361
        }, 
        {
            "text": "son 1 haftad\u0131r da de\u011fi\u015fen lokalizasyonlarda koluna ve eline dikenler bat\u0131yormu\u015f hissi oluyormu\u015f", 
            "id": 1362
        }, 
        {
            "text": "hafif\u00e7e uyu\u015fukluk da tan\u0131ml\u0131yor", 
            "id": 1363
        }, 
        {
            "text": "\u00f6nceden skolyoz ba\u015flang\u0131c\u0131 denmi\u015f", 
            "id": 1364
        }, 
        {
            "text": "spor \u00f6nerilmi\u015f", 
            "id": 1365
        }, 
        {
            "text": "masa ba\u015f\u0131 bir i\u015fi var", 
            "id": 1366
        }, 
        {
            "text": "2-3 ayda bir s\u0131kl\u0131\u011f\u0131nda olabiliyormu\u015f", 
            "id": 1367
        }, 
        {
            "text": "travma tan\u0131mlanm\u0131yor", 
            "id": 1368
        }, 
        {
            "text": "ht n", 
            "id": 1369
        }, 
        {
            "text": "hodgkin hastal\u0131\u011f\u0131 o", 
            "id": 1370
        }, 
        {
            "text": "y", 
            "id": 1371
        }, 
        {
            "text": "2011 ocak : tiroit ca , tiroidektomi , radyoaktif iyot tedavisi alm\u0131\u015f", 
            "id": 1372
        }, 
        {
            "text": "miyetenia Graves var 2011 ocak : tiroit ca , tiroidektomi , radyoaktif iyot tedavisi alm\u0131\u015f", 
            "id": 1373
        }, 
        {
            "text": "miyetenia Graves var 2011 ocak : tiroit ca , tiroidektomi , radyoaktif iyot tedavisi alm\u0131\u015f", 
            "id": 1374
        }, 
        {
            "text": "miyetenia Graves var 2011 ocak : tiroit ca , tiroidektomi , radyoaktif iyot tedavisi alm\u0131\u015f", 
            "id": 1375
        }, 
        {
            "text": "miyetenia Graves var", 
            "id": 1376
        }, 
        {
            "text": "2011 ocak : tiroit ca , tiroidektomi , radyoaktif iyot tedavisi alm\u0131\u015f", 
            "id": 1377
        }, 
        {
            "text": "miyetenia Graves var 2011 ocak : tiroit ca , tiroidektomi , radyoaktif iyot tedavisi alm\u0131\u015f", 
            "id": 1378
        }, 
        {
            "text": "miyetenia Graves var 2011 ocak : tiroit ca , tiroidektomi , radyoaktif iyot tedavisi alm\u0131\u015f", 
            "id": 1379
        }, 
        {
            "text": "miyetenia Graves var 2011 ocak : tiroit ca , tiroidektomi , radyoaktif iyot tedavisi alm\u0131\u015f", 
            "id": 1380
        }, 
        {
            "text": "miyetenia Graves var", 
            "id": 1381
        }, 
        {
            "text": "2011 ocak : tiroit ca , tiroidektomi , radyoaktif iyot tedavisi alm\u0131\u015f", 
            "id": 1382
        }, 
        {
            "text": "miyetenia Graves var 2011 ocak : tiroit ca , tiroidektomi , radyoaktif iyot tedavisi alm\u0131\u015f", 
            "id": 1383
        }, 
        {
            "text": "miyetenia Graves var 2011 ocak : tiroit ca , tiroidektomi , radyoaktif iyot tedavisi alm\u0131\u015f", 
            "id": 1384
        }, 
        {
            "text": "miyetenia Graves var 2011 ocak : tiroit ca , tiroidektomi , radyoaktif iyot tedavisi alm\u0131\u015f", 
            "id": 1385
        }, 
        {
            "text": "miyetenia Graves var", 
            "id": 1386
        }, 
        {
            "text": "2011 ocak : tiroit ca , tiroidektomi , radyoaktif iyot tedavisi alm\u0131\u015f", 
            "id": 1387
        }, 
        {
            "text": "miyetenia Graves var 2011 ocak : tiroit ca , tiroidektomi , radyoaktif iyot tedavisi alm\u0131\u015f", 
            "id": 1388
        }, 
        {
            "text": "miyetenia Graves var 2011 ocak : tiroit ca , tiroidektomi , radyoaktif iyot tedavisi alm\u0131\u015f", 
            "id": 1389
        }, 
        {
            "text": "miyetenia Graves var 2011 ocak : tiroit ca , tiroidektomi , radyoaktif iyot tedavisi alm\u0131\u015f", 
            "id": 1390
        }, 
        {
            "text": "miyetenia Graves var", 
            "id": 1391
        }, 
        {
            "text": "ge\u00e7 ka\u00e7 h bron\u015fit toz koku duman hass : + ailede ast\u0131m : annede , bahar alerjisi + g\u00f6re : + anne ast\u0131ml\u0131", 
            "id": 1392
        }, 
        {
            "text": "hipertansiyon ailede bildi\u011fi \u00f6nemli bir hastal\u0131k olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti", 
            "id": 1393
        }, 
        {
            "text": "annede romatizma ? ? ?", 
            "id": 1394
        }, 
        {
            "text": "dm + ht + kah", 
            "id": 1395
        }, 
        {
            "text": "endometrium ca + dm + ht + ikh + \u0131kby", 
            "id": 1396
        }, 
        {
            "text": "hastan\u0131n kronik hastal\u0131\u011f\u0131 bilinmiyor", 
            "id": 1397
        }, 
        {
            "text": "akci\u011fer ca + pankreas\u00e7a", 
            "id": 1398
        }, 
        {
            "text": "parkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hsthtparkinson hsththtparkinson hstht", 
            "id": 1399
        }, 
        {
            "text": "anne : migrenbaba : siroz", 
            "id": 1400
        }, 
        {
            "text": "ht ailede kronik bir hastal\u0131k bilinmiyor", 
            "id": 1401
        }, 
        {
            "text": "5 temmuz 2018 opere se\u011fmneter kolon rezeksiyonu + hartman kolostomi 8 k\u00fcr kt alm\u0131\u015f", 
            "id": 1402
        }, 
        {
            "text": "dm + \u00f6zellik tan\u0131mlam\u0131yor", 
            "id": 1403
        }, 
        {
            "text": "safra \u00e7amuru baba dm", 
            "id": 1404
        }, 
        {
            "text": "12 ya\u015f\u0131nda kolesistektomi sonras\u0131 \u015fikayetleri ba\u015flam\u0131\u015f , tetkiklerde safra kanallar\u0131n\u0131n t\u0131kan\u0131k oldu\u011funu s\u00f6ylemi\u015fler", 
            "id": 1405
        }, 
        {
            "text": "2014 te ilk Er'ci yap\u0131lm\u0131\u015f ve stent konulmu\u015f", 
            "id": 1406
        }, 
        {
            "text": "sonra her 3 ayda 1 de\u011fi\u015ftirmi\u015fler - en son 1,5 y\u0131l \u00f6nce tak\u0131lamayacak kadar darl\u0131k olmu\u015f", 
            "id": 1407
        }, 
        {
            "text": "en son 1 ay \u00f6nce kolanjit olmu\u015f", 
            "id": 1408
        }, 
        {
            "text": "bunun \u00fczerine karaci\u011fer nakli \u00f6nerilen hastan\u0131n hastanemize ba\u015fvurusu sonucu canl\u0131 vericiden karaci\u011fer nakli planland\u0131 ve nakil \u00f6ncesi haz\u0131rl\u0131klar\u0131 yap\u0131larak yat\u0131r\u0131ld\u0131", 
            "id": 1409
        }, 
        {
            "text": ", hasta koah atak solunum s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131 akci\u011ferde pn\u00f6moni nedeniyle yat\u0131r\u0131ld\u0131", 
            "id": 1410
        }, 
        {
            "text": "ht + , koah", 
            "id": 1411
        }, 
        {
            "text": "oy", 
            "id": 1412
        }, 
        {
            "text": "prostat kanseri - 3 y\u0131l \u00f6ncekoah k\u0131z karde\u015f meme ca erkek karde\u015f ka\u00e7 ca ( ex )", 
            "id": 1413
        }, 
        {
            "text": "ht ,", 
            "id": 1414
        }, 
        {
            "text": "vardiyal\u0131 \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor", 
            "id": 1415
        }, 
        {
            "text": "anne : migren", 
            "id": 1416
        }, 
        {
            "text": "kardiyak bypass ( 5 y\u0131l \u00f6nce )", 
            "id": 1417
        }, 
        {
            "text": "\u00f6nceden bilinen dm , ht , kah hastal\u0131klar\u0131 olan acil servise hipoksik solunum yetmezli\u011fi nedeniyle ba\u015fvuran hasta tomografi \u00fcnitesinde solunum-dola\u015f\u0131m Aires'ti olmas\u0131 \u00fczerine cpr uygulanm\u0131\u015f", 
            "id": 1418
        }, 
        {
            "text": "yakla\u015f\u0131k 7-8 dk cpr uygulanan hasta yan\u0131t al\u0131nmas\u0131 \u00fczerine yb\u00fc ne al\u0131nd\u0131", 
            "id": 1419
        }, 
        {
            "text": "ht , b\u00f6brek op", 
            "id": 1420
        }, 
        {
            "text": "( tek b\u00f6brekli )", 
            "id": 1421
        }, 
        {
            "text": "ht anne : ht", 
            "id": 1422
        }, 
        {
            "text": "ht", 
            "id": 1423
        }, 
        {
            "text": "ht + dm + / ge\u00e7irilmi\u015f \u0131ch ( svh ) -", 
            "id": 1424
        }, 
        {
            "text": "\u0131kby hiperlipidemidmtek b\u00f6brek", 
            "id": 1425
        }, 
        {
            "text": "hata + bo\u015f 2000 , kolesistektomi 1996", 
            "id": 1426
        }, 
        {
            "text": ", , ,", 
            "id": 1427
        }, 
        {
            "text": "bilinen afs\u0131 olan ve gece 00:00'da sa\u011flam g\u00f6r\u00fclen hasta sabah konu\u015famama , sa\u011f kol ve bacakta kuvvet kayb\u0131 ile yatakta bulunmas\u0131 \u00fczerine acil servise getirildi", 
            "id": 1428
        }, 
        {
            "text": "\u00e7ekilen bt'de kanama saptanmayan , bt anjio'da sol mca m1 okl\u00fczyonu olan hasta \u00f6nce anjio \u00fcnitesine oradan da kvc yo\u011fun bak\u0131m \u00fcnitesine al\u0131nd\u0131", 
            "id": 1429
        }, 
        {
            "text": "20 y\u0131ld\u0131r migren ba\u015f a\u011fr\u0131s\u0131 var", 
            "id": 1430
        }, 
        {
            "text": "ayr\u0131ca 4-5 ayd\u0131r s\u0131rt , boyun , ense a\u011fr\u0131lar var , bazen parmaklarda uyu\u015fma , migren ba haftada 1-2 ,", 
            "id": 1431
        }, 
        {
            "text": "htde dm", 
            "id": 1432
        }, 
        {
            "text": "4 ayl\u0131k lohusa", 
            "id": 1433
        }, 
        {
            "text": "kalp yet , koah ,", 
            "id": 1434
        }, 
        {
            "text": "8 y\u0131ld\u0131r bel a\u011fr\u0131lar\u0131 olan hasta ldh tan\u0131s\u0131yla her y\u0131l feet alm\u0131\u015f", 
            "id": 1435
        }, 
        {
            "text": "haziran 2016 da sol baca\u011f\u0131n\u0131 topallayarak y\u00fcr\u00fcmeye ba\u015flam\u0131\u015f , s\u0131k d\u00fc\u015fmeleri olmu\u015f", 
            "id": 1436
        }, 
        {
            "text": "trakya \u00fcni les tan\u0131s\u0131yla nr\u015f de operasyon \u00f6nerilmi\u015f , ailesi riskli oldu\u011fu i\u00e7in onay vermemi\u015f", 
            "id": 1437
        }, 
        {
            "text": "sonras\u0131nda g\u00fc\u00e7s\u00fczl\u00fc\u011f\u00fc iki tarafl\u0131 artm\u0131\u015f , y\u00fcr\u00fcyemez olmu\u015f", 
            "id": 1438
        }, 
        {
            "text": "belediye ambulans\u0131 ile mazhar osman n\u00f6roloji b\u00f6l\u00fcm\u00fcne g\u00f6t\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015f", 
            "id": 1439
        }, 
        {
            "text": "n\u00f6rolojide gbs \u00f6n tan\u0131s\u0131yla \u0131v\u0131r ba\u015flanm\u0131\u015f , yan\u0131t al\u0131nmam\u0131\u015f", 
            "id": 1440
        }, 
        {
            "text": "20 temmuz da nr\u015f de opere olmu\u015f", 
            "id": 1441
        }, 
        {
            "text": "op sonras\u0131nda her iki ayak parmaklar\u0131nda d\u00fc\u015fme geli\u015fmi\u015f", 
            "id": 1442
        }, 
        {
            "text": "2 g\u00fcn nr\u015f de interne edilmi\u015f", 
            "id": 1443
        }, 
        {
            "text": "a\u011fustosta hastanemize interne edilmi\u015f , pansitopeni nedeniyle hasekiye sevk edilmi\u015f", 
            "id": 1444
        }, 
        {
            "text": "tetkiklerde malignite saptanmam\u0131\u015f", 
            "id": 1445
        }, 
        {
            "text": "hasta sedye seviyesinde ocak ay\u0131nda rehabilitasyon amac\u0131yla servisimize interne edilmi\u015f", 
            "id": 1446
        }, 
        {
            "text": "d\u00fc\u015fme", 
            "id": 1447
        }, 
        {
            "text": "akci\u011fer ca", 
            "id": 1448
        }, 
        {
            "text": "y", 
            "id": 1449
        }, 
        {
            "text": "g\u00f6r ? kds op", 
            "id": 1450
        }, 
        {
            "text": "*", 
            "id": 1451
        }, 
        {
            "text": "hodgkin lenfoma ( tedavisi devam etmekte )", 
            "id": 1452
        }, 
        {
            "text": "7 ya\u015f\u0131nda bir \u00e7ocuk premenapoz 2009 tiroit Papi'mler ca opere atom tedavisi alm\u0131\u015f", 
            "id": 1453
        }, 
        {
            "text": "hipertansiyonkpm implanteli oy", 
            "id": 1454
        }, 
        {
            "text": "yy", 
            "id": 1455
        }, 
        {
            "text": "ht + y", 
            "id": 1456
        }, 
        {
            "text": "bx ( karadeniz patoloji ; 12602 ) : epidermoid ca", 
            "id": 1457
        }, 
        {
            "text": "her iki a\u011fabey akci\u011fer ca ( biri exit\u00fcs ) * neoadjuvan kemoradyoterapi ( 11-09 -2017 / 11-10 -2017 ) : 4140 \u00e7gy ( 5 x \u00e7arboplat\u0131n + pa\u00e7l\u0131taxel + 5 x hipertermi )", 
            "id": 1458
        }, 
        {
            "text": "sol kulaktan opere - - 3 y\u0131l \u00f6nce *", 
            "id": 1459
        }, 
        {
            "text": "* bo\u015f ( 01-03 -2019 , om\u00fc , b - -4353 -19 ) : adenokarsinom", 
            "id": 1460
        }, 
        {
            "text": "* bx ( medicine hastanesi , 02-07 -2018 , b-29358 -18 ) : az dif , k\u00fc\u00e7\u00fck h\u00fccreli d\u0131\u015f\u0131 , adenokarsinom , sol hiler kitle", 
            "id": 1461
        }, 
        {
            "text": "* konfirmasyon ( om\u00fc , b-12615 -18 ) : adenokarsinom", 
            "id": 1462
        }, 
        {
            "text": "2010'da rcc nedeniyle sol b\u00f6brekten bx yap\u0131lm\u0131\u015f", 
            "id": 1463
        }, 
        {
            "text": "* t12 - l2 ( 19-07 -2018 / 06-08 -2018 ) : 3250 \u00e7gy", 
            "id": 1464
        }, 
        {
            "text": "lombar f\u00fczyon operasyonu 2 y\u0131l \u00f6nce", 
            "id": 1465
        }, 
        {
            "text": "fibromiyalji denmi\u015f", 
            "id": 1466
        }, 
        {
            "text": "hipotiroidizm y", 
            "id": 1467
        }, 
        {
            "text": "anne ve babaanne iltihapl\u0131 romatizma +", 
            "id": 1468
        }, 
        {
            "text": "* k", 
            "id": 1469
        }, 
        {
            "text": "\u00e7e\u015fitli eklemlerde eff\u00fczyonlar olmu\u015f hasta ailesinde genetik hastal\u0131k olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti", 
            "id": 1470
        }, 
        {
            "text": "koahdilate kmp ( kalp pili ) ht", 
            "id": 1471
        }, 
        {
            "text": "\u00fclseratif kolit , \u00e7\u00f6lyak hastal\u0131\u011f\u0131 , ast\u0131m annesinde sj\u00f6gren", 
            "id": 1472
        }, 
        {
            "text": "kah ailede kronik hastal\u0131k hik\u00e2yesi bilinen kimse bulunmuyor", 
            "id": 1473
        }, 
        {
            "text": "ht + dm +", 
            "id": 1474
        }, 
        {
            "text": "\u00f6y\u00f6y\u00f6y\u00f6y", 
            "id": 1475
        }, 
        {
            "text": "normal", 
            "id": 1476
        }, 
        {
            "text": "normal", 
            "id": 1477
        }, 
        {
            "text": "koroner arter hastal\u0131\u011f\u0131 , kolit , b\u00f6brek kisti \u00f6zellik yo", 
            "id": 1478
        }, 
        {
            "text": "meme ca hastan\u0131n ailesinde ve yak\u0131n akrabalar\u0131nda hat\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 kayda de\u011fer hastal\u0131k olup olmad\u0131\u011f\u0131 soruldu herhangi \u00f6nemli bir \u015fey hat\u0131rlamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti", 
            "id": 1479
        }, 
        {
            "text": "masa ba\u015f\u0131 abide servikal ve lombar disk Mernis'i", 
            "id": 1480
        }, 
        {
            "text": "ast\u0131m , kalp kapa\u011f\u0131 de\u011fi\u015fmi\u015f ,", 
            "id": 1481
        }, 
        {
            "text": "a\u011f\u0131r bron\u015fit ( \u00e7ocukken ) halada meme ca", 
            "id": 1482
        }, 
        {
            "text": "2013 ve 2016 da paget'ye ba\u011fl\u0131 patolojik k\u0131r\u0131k nedeniyle opere olan hasta", 
            "id": 1483
        }, 
        {
            "text": "hashimato + y", 
            "id": 1484
        }, 
        {
            "text": "ustaba\u015f\u0131 ta\u015flama kaynak vs oy", 
            "id": 1485
        }, 
        {
            "text": "31", 
            "id": 1486
        }, 
        {
            "text": "07", 
            "id": 1487
        }, 
        {
            "text": "2017 -11", 
            "id": 1488
        }, 
        {
            "text": "09", 
            "id": 1489
        }, 
        {
            "text": "2017 t\u00fcm\u00f6r yata\u011f\u0131na 5400 cgy", 
            "id": 1490
        }, 
        {
            "text": "dm , mesane tm ( nonopere ) , plevra f\u00fczyon", 
            "id": 1491
        }, 
        {
            "text": "1 y\u0131l \u00f6nce yap\u0131lan tetkiklerde kan ya\u011flar\u0131nda y\u00fckseklik ve tansiyon y\u00fcksekli\u011fi saptanan ve \u0131 statik ve tansiyon d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcc\u00fc verilen hastan\u0131n 5 g\u00fcn \u00f6nceki tetkiklerinde b\u00f6brek yetmezli\u011fi saptand\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in bize gelmi\u015f d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcc\u00fc verilen hastan\u0131n 5 g\u00fcn \u00f6nceki tetkiklerinde b\u00f6bryetmezligi saptand\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in bize gelmi\u015f anne ve babada hts + kalb hastal\u0131\u011f\u0131 varm\u0131\u015f\u0131n", 
            "id": 1492
        }, 
        {
            "text": "kal\u00e7a artroskopi \u00f6p", 
            "id": 1493
        }, 
        {
            "text": "romatoloji : fibromiyalji , sa\u011f \u00f6ver de Erato'm op ( 2 y\u0131l \u00f6nce ) , pankreatit , ta\u015f nedeniyle kolesistektomi , refl\u00fc , \u00f6zefajit babas\u0131 koah ex", 
            "id": 1494
        }, 
        {
            "text": "masa ba\u015f\u0131 annede disk Mernis'i", 
            "id": 1495
        }, 
        {
            "text": "masa ba\u015f\u0131 annede disk Mernis'i", 
            "id": 1496
        }, 
        {
            "text": "dm , \u0131kby diyaliz hastas\u0131 ,", 
            "id": 1497
        }, 
        {
            "text": "masa ba\u015f\u0131 annede disk Mernis'i", 
            "id": 1498
        }, 
        {
            "text": "ucuz e\u015fi", 
            "id": 1499
        }, 
        {
            "text": "refl\u00fc-s\u0131k", 
            "id": 1500
        }, 
        {
            "text": "normal", 
            "id": 1501
        }, 
        {
            "text": "normal", 
            "id": 1502
        }, 
        {
            "text": "oy", 
            "id": 1503
        }, 
        {
            "text": "- anal fiss\u00fcr \u00f6p , 2 \u00e7ocuk , -", 
            "id": 1504
        }, 
        {
            "text": "ikh , tast\u0131m \u00f6z", 
            "id": 1505
        }, 
        {
            "text": "yok", 
            "id": 1506
        }, 
        {
            "text": "ht + -", 
            "id": 1507
        }, 
        {
            "text": "adet d\u00fczenli\u011fi i\u00e7in ila\u00e7 kullan\u0131yor n", 
            "id": 1508
        }, 
        {
            "text": "o", 
            "id": 1509
        }, 
        {
            "text": "y \u00f6", 
            "id": 1510
        }, 
        {
            "text": "y", 
            "id": 1511
        }, 
        {
            "text": "ht + -", 
            "id": 1512
        }, 
        {
            "text": "bel a\u011fr\u0131s\u0131 bel a\u011fr\u0131s\u0131", 
            "id": 1513
        }, 
        {
            "text": "26/07/2013 : sa\u011f mrm + ad ( mikropatk\u0131z\u0131lay / ankara ; prof dr \u00f6m\u00fcr atao\u011flu ; no : iki ayr\u0131 oda : pt1 : 2", 
            "id": 1514
        }, 
        {
            "text": "5 cm , pt2 : 0", 
            "id": 1515
        }, 
        {
            "text": "7 cm , infiltratif d\u00fcktal karsinomu ; hg : \u0131\u0131\u0131 , adac odaklar\u0131 : + ; lvi : + , meme ba\u015f\u0131 ve facia cerrahi s\u0131n\u0131rlar : - ; 6/20 lnm : + ; ekstrakaps\u00fcler lenf kodu yay\u0131l\u0131m\u0131 : + ; er : %70 ( + ) , pr :( - ) , \u00e7erbb2 : +3 ( + + + ) ( 02/08/2013 ) patoloji no : g\u011f-2631 -18 gg patoloji prof", 
            "id": 1516
        }, 
        {
            "text": "dr", 
            "id": 1517
        }, 
        {
            "text": "g\u00fclnur g\u00fcler Mikat \u0131nvaz\u0131v ( d\u00fcktal + pleomorfik lobiler ) karsinomu er %90 ( + ) ; pr ( - ) ; \u00e7eri ( 1 + ) ki67 %40", 
            "id": 1518
        }, 
        {
            "text": "ht + i\u015flemi + -", 
            "id": 1519
        }, 
        {
            "text": "13 g\u00fcn yenido\u011fan d\u00f6neminde rbc d\u00fc\u015f\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc nedeniyle yenido\u011fan servisinde kalm\u0131\u015f15 g\u00fcnl\u00fckken g\u00f6be\u011fi d\u00fc\u015fm\u00fc\u015fanne s\u00fct\u00fc al\u0131yordesteksiz oturam\u0131yortutunarak ayakta duram\u0131yor13 g\u00fcn yenido\u011fan d\u00f6neminde rbc d\u00fc\u015f\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc nedeniyle yenido\u011fan servisinde kalm\u0131\u015f15 g\u00fcnl\u00fckken g\u00f6be\u011fi d\u00fc\u015fm\u00fc\u015fanne s\u00fct\u00fc al\u0131yordesteksiz oturam\u0131yortutunarak ayakta duram\u0131yor 15-20 g\u00fcn \u00f6nce anne idrar yolu enfeksiyonu ge\u00e7irmi\u015fsek \u00e7ocukanne baba sa\u011fl\u0131kl\u0131", 
            "id": 1520
        }, 
        {
            "text": "13 g\u00fcn yenido\u011fan d\u00f6neminde rbc d\u00fc\u015f\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc nedeniyle yenido\u011fan servisinde kalm\u0131\u015f15 g\u00fcnl\u00fckken g\u00f6be\u011fi d\u00fc\u015fm\u00fc\u015fanne s\u00fct\u00fc al\u0131yordesteksiz oturam\u0131yortutunarak ayakta duram\u0131yor13 g\u00fcn yenido\u011fan d\u00f6neminde rbc d\u00fc\u015f\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc nedeniyle yenido\u011fan servisinde kalm\u0131\u015f15 g\u00fcnl\u00fckken g\u00f6be\u011fi d\u00fc\u015fm\u00fc\u015fanne s\u00fct\u00fc al\u0131yordesteksiz oturam\u0131yortutunarak ayakta duram\u0131yor 15-20 g\u00fcn \u00f6nce anne idrar yolu enfeksiyonu ge\u00e7irmi\u015fsek \u00e7ocukanne baba sa\u011fl\u0131kl\u0131", 
            "id": 1521
        }, 
        {
            "text": "oy", 
            "id": 1522
        }, 
        {
            "text": "15ya\u015f ayl\u0131k k\u0131z , k\u00fc\u00e7\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnden beri olan hemen herg\u00fcn olan her iki Front'la b\u00f6", 
            "id": 1523
        }, 
        {
            "text": "otomotiv sekt\u00f6r\u00fc", 
            "id": 1524
        }, 
        {
            "text": "dm", 
            "id": 1525
        }, 
        {
            "text": "katarakt ( 8 y\u0131l ) , ht 1 abla meme ca ( ex )", 
            "id": 1526
        }, 
        {
            "text": "app ve varikosel op -", 
            "id": 1527
        }, 
        {
            "text": "annede alerjik rijit - ast\u0131m", 
            "id": 1528
        }, 
        {
            "text": "ht ailede inme", 
            "id": 1529
        }, 
        {
            "text": "1 y\u0131ldan fazla", 
            "id": 1530
        }, 
        {
            "text": "sen topuk parmak inen a\u011fr\u0131", 
            "id": 1531
        }, 
        {
            "text": "arada ak\u015fama sama", 
            "id": 1532
        }, 
        {
            "text": "dm + \u00f6zellik tan\u0131mlam\u0131yor", 
            "id": 1533
        }, 
        {
            "text": "lombar mikrodiskektomi operasyonu ge\u00e7irmi\u015f", 
            "id": 1534
        }, 
        {
            "text": "15 ay \u00f6nce", 
            "id": 1535
        }, 
        {
            "text": "lar\u0131nks ca op koroner stent ( 2009'da stent ) ht ailede inme", 
            "id": 1536
        }, 
        {
            "text": "bo\u015f + tah : 3y\u0131lumblikl hernipeptik hern\u0131largopen ila\u00e7lara alerjisi mevcutmu\u015f -", 
            "id": 1537
        }, 
        {
            "text": "hastan\u0131n yak\u0131nmas\u0131 uzun zamand\u0131r mevcut", 
            "id": 1538
        }, 
        {
            "text": "hasta medikal tedavilerden fayda g\u00f6rmemi\u015f", 
            "id": 1539
        }, 
        {
            "text": "2013 meniskopati , \u00f6\u00e7b op", 
            "id": 1540
        }, 
        {
            "text": "hemivertebra +", 
            "id": 1541
        }, 
        {
            "text": "cipralex", 
            "id": 1542
        }, 
        {
            "text": "1 y\u0131ldan fazla", 
            "id": 1543
        }, 
        {
            "text": "belde \u015fiddetli batmas\u0131 da oluyor", 
            "id": 1544
        }, 
        {
            "text": "ins\u00fclin direnci -", 
            "id": 1545
        }, 
        {
            "text": "hodgkin o", 
            "id": 1546
        }, 
        {
            "text": "y", 
            "id": 1547
        }, 
        {
            "text": "\u015fa\u015f\u0131l\u0131k op -", 
            "id": 1548
        }, 
        {
            "text": "ht , dm , b\u00f6brek transplant al\u0131c\u0131s\u0131", 
            "id": 1549
        }, 
        {
            "text": "28/6/18 direkt lar\u0131ngoskopi + biyopsi gaa lokal saha temizli\u011fi ve steril \u00f6rt\u00fcnmeyi takiben orta boy blade ile Laren'se girildi", 
            "id": 1550
        }, 
        {
            "text": "dil k\u00f6k\u00fc , vallekula do\u011fal izlendi", 
            "id": 1551
        }, 
        {
            "text": "epiglot larengeal y\u00fcz\u00fc dolduran sa\u011f tarafta vokal kod \u00fczerinden ba\u015flayan sol tarafta vokal kod \u00fczerinden ba\u015flay\u0131p ventrik\u00fcl\u00fc dolduran anterior kommiss\u00fcre yakla\u015f\u0131p tutan \u00fclserovejetan kitle debulke edilerek punch biyopsi al\u0131nd\u0131", 
            "id": 1552
        }, 
        {
            "text": "di\u011fer laringeal yap\u0131lar do\u011fald\u0131", 
            "id": 1553
        }, 
        {
            "text": "kanama kontrol\u00fcn\u00fc takiben operasyona komplikasyonsuz son verildi", 
            "id": 1554
        }, 
        {
            "text": "dr", 
            "id": 1555
        }, 
        {
            "text": "erdem alt\u0131parmak do\u00e7 dr selahattin gen\u00e7", 
            "id": 1556
        }, 
        {
            "text": "-", 
            "id": 1557
        }, 
        {
            "text": "-", 
            "id": 1558
        }, 
        {
            "text": "-", 
            "id": 1559
        }, 
        {
            "text": "-", 
            "id": 1560
        }, 
        {
            "text": "-", 
            "id": 1561
        }, 
        {
            "text": "-", 
            "id": 1562
        }, 
        {
            "text": "-", 
            "id": 1563
        }, 
        {
            "text": "-", 
            "id": 1564
        }, 
        {
            "text": "-", 
            "id": 1565
        }, 
        {
            "text": "-", 
            "id": 1566
        }, 
        {
            "text": "-", 
            "id": 1567
        }, 
        {
            "text": "-", 
            "id": 1568
        }, 
        {
            "text": "-", 
            "id": 1569
        }, 
        {
            "text": "-", 
            "id": 1570
        }, 
        {
            "text": "-", 
            "id": 1571
        }, 
        {
            "text": "-", 
            "id": 1572
        }, 
        {
            "text": "28/6/18 direkt lar\u0131ngoskopi + biyopsi gaa lokal saha temizli\u011fi ve steril \u00f6rt\u00fcnmeyi takiben orta boy blade ile Laren'se girildi", 
            "id": 1573
        }, 
        {
            "text": "dil k\u00f6k\u00fc , vallekula do\u011fal izlendi", 
            "id": 1574
        }, 
        {
            "text": "epiglot larengeal y\u00fcz\u00fc dolduran sa\u011f tarafta vokal kod \u00fczerinden ba\u015flayan sol tarafta vokal kod \u00fczerinden ba\u015flay\u0131p ventrik\u00fcl\u00fc dolduran anterior kommiss\u00fcre yakla\u015f\u0131p tutan \u00fclserovejetan kitle debulke edilerek punch biyopsi al\u0131nd\u0131", 
            "id": 1575
        }, 
        {
            "text": "di\u011fer laringeal yap\u0131lar do\u011fald\u0131", 
            "id": 1576
        }, 
        {
            "text": "kanama kontrol\u00fcn\u00fc takiben operasyona komplikasyonsuz son verildi", 
            "id": 1577
        }, 
        {
            "text": "dr", 
            "id": 1578
        }, 
        {
            "text": "erdem alt\u0131parmak do\u00e7 dr selahattin gen\u00e7", 
            "id": 1579
        }, 
        {
            "text": "hasta solak ! ! !", 
            "id": 1580
        }, 
        {
            "text": "ht", 
            "id": 1581
        }, 
        {
            "text": "yeni ge\u00e7irilmi\u015f am\u0131 , ins\u00fclin direnci -", 
            "id": 1582
        }, 
        {
            "text": "dm + ht", 
            "id": 1583
        }, 
        {
            "text": "ht + dm + / ge\u00e7irilmi\u015f \u0131ch ( svh ) -", 
            "id": 1584
        }, 
        {
            "text": "hastam\u0131z 15 g\u00fcnd\u00fcr foley sonda ile takip ediliyormu\u015f , d\u00fcn dr", 
            "id": 1585
        }, 
        {
            "text": "yakup kordan sondas\u0131n\u0131 \u00e7ekmi\u015f sondas\u0131z takip edilmesini \u00f6nermi\u015f , d\u00fcn sondas\u0131n\u0131 \u00e7ekmi\u015f hasta d\u00fcnden beri damla damla idrar yapma yak\u0131nmas\u0131 ile ba\u015fvurdu", 
            "id": 1586
        }, 
        {
            "text": "1 ayd\u0131r sa\u011f dizde a\u011fr\u0131 varm\u0131\u015f , tak\u0131lma-kilitlenme - bo\u015falma hissi olmuyormu\u015f", 
            "id": 1587
        }, 
        {
            "text": "ht +", 
            "id": 1588
        }, 
        {
            "text": "sinoretik , ecopirin ,", 
            "id": 1589
        }, 
        {
            "text": "hipertansiyon , diyabet , kalp hastal\u0131\u011f\u0131 -", 
            "id": 1590
        }, 
        {
            "text": "hipertansiyon , diyabet -", 
            "id": 1591
        }, 
        {
            "text": "karaci\u011fer nakli", 
            "id": 1592
        }, 
        {
            "text": "hastan\u0131n kronik hastal\u0131\u011f\u0131 bilinmiyor", 
            "id": 1593
        }, 
        {
            "text": "hastan\u0131n kronik hastal\u0131\u011f\u0131 bilinmiyor", 
            "id": 1594
        }, 
        {
            "text": "14", 
            "id": 1595
        }, 
        {
            "text": "3", 
            "id": 1596
        }, 
        {
            "text": "2019 da kvc paul gelip kardiyolojiye \u00f6ncelikli g\u00f6nderilen i\u015flemi tetkik kah ?", 
            "id": 1597
        }, 
        {
            "text": "a\u00e7\u0131s\u0131ndan de\u011ferlendirilmi\u015f hasta", 
            "id": 1598
        }, 
        {
            "text": "lad stentli", 
            "id": 1599
        }, 
        {
            "text": "belboyun f\u0131t\u0131k , amca a\u015f ?", 
            "id": 1600
        }, 
        {
            "text": "ileri", 
            "id": 1601
        }, 
        {
            "text": "imi\u015f", 
            "id": 1602
        }, 
        {
            "text": "meme ca o", 
            "id": 1603
        }, 
        {
            "text": "y", 
            "id": 1604
        }, 
        {
            "text": "kolesistektomi , apendektomi , anjio , anjio temiz \u00e7\u0131km\u0131\u015f", 
            "id": 1605
        }, 
        {
            "text": "hipertansiyon , gut hastal\u0131\u011f\u0131", 
            "id": 1606
        }, 
        {
            "text": "kolisi , \u00e7anta , aldactone", 
            "id": 1607
        }, 
        {
            "text": "hipotiro\u0131d\u0131", 
            "id": 1608
        }, 
        {
            "text": "crohn , hashimoto , ht", 
            "id": 1609
        }, 
        {
            "text": "hastan\u0131n yak\u0131nmas\u0131 uzun zamand\u0131r mevcut", 
            "id": 1610
        }, 
        {
            "text": "hasta medikal tedavilerden fayda g\u00f6rmemi\u015f", 
            "id": 1611
        }, 
        {
            "text": "1 ay \u00f6nce ba\u015flayan daha \u00e7ok dengesizlik ve yatarken ani ba\u015fta bo\u015fluk hissi gibi tarif edilen klinik", 
            "id": 1612
        }, 
        {
            "text": "daha \u00f6nce \u015f\u00fcpheli bir Meier'e tan\u0131s\u0131 var", 
            "id": 1613
        }, 
        {
            "text": "sol carotis % 70 darl\u0131k s\u00f6z konusu", 
            "id": 1614
        }, 
        {
            "text": "yak\u0131nmalar ona ba\u011fl\u0131 olabilir mi diye gelmi\u015f", 
            "id": 1615
        }, 
        {
            "text": "ast\u0131ma i\u00e7in genkort , ecoprin 100 , karvezid 300/12", 
            "id": 1616
        }, 
        {
            "text": "5 , ventolin , spiriva , sing\u00fclair jan\u00fcvia almakta ht ve dm var", 
            "id": 1617
        }, 
        {
            "text": "xatral de al\u0131yor", 
            "id": 1618
        }, 
        {
            "text": "1 ay \u00f6nce ba\u015flayan daha \u00e7ok dengesizlik ve yatarken ani ba\u015fta bo\u015fluk hissi gibi tarif edilen klinik", 
            "id": 1619
        }, 
        {
            "text": "daha \u00f6nce \u015f\u00fcpheli bir Meier'e tan\u0131s\u0131 var", 
            "id": 1620
        }, 
        {
            "text": "sol carotis % 70 darl\u0131k s\u00f6z konusu", 
            "id": 1621
        }, 
        {
            "text": "yak\u0131nmalar ona ba\u011fl\u0131 olabilir mi diye gelmi\u015f", 
            "id": 1622
        }, 
        {
            "text": "ast\u0131ma i\u00e7in genkort , ecoprin 100 , karvezid 300/12", 
            "id": 1623
        }, 
        {
            "text": "5 , ventolin , spiriva , sing\u00fclair jan\u00fcvia almakta ht ve dm var", 
            "id": 1624
        }, 
        {
            "text": "xatral de al\u0131yor", 
            "id": 1625
        }, 
        {
            "text": "uzun zamand\u0131r mevcutmu\u015f", 
            "id": 1626
        }, 
        {
            "text": "\u00f6zellikle koku ve toz gibi etkenlerle art\u0131yormu\u015f ,", 
            "id": 1627
        }, 
        {
            "text": "hastan\u0131n yak\u0131nmalar\u0131 1,5 y\u0131ld\u0131r mevcut", 
            "id": 1628
        }, 
        {
            "text": "ht , ara \u00f6yk\u00fcs\u00fc - babada kah , annede guatr", 
            "id": 1629
        }, 
        {
            "text": "her iki taraf d\u00fc\u015f\u00fcrme \u00f6yk\u00fcs\u00fc -", 
            "id": 1630
        }, 
        {
            "text": "3-4 y\u0131l \u00f6nce sa\u011f diz artroskopi ameliyat\u0131 y", 
            "id": 1631
        }, 
        {
            "text": "aritmi , retina sorunlar\u0131", 
            "id": 1632
        }, 
        {
            "text": "kah - stent ( 2013 )", 
            "id": 1633
        }, 
        {
            "text": "ht hipotiroidi tan\u0131s\u0131 olan hastan\u0131n efor testi \u015f\u00fcpheli pozitif eko normal g\u00f6\u011f\u00fcs a\u011fr\u0131s\u0131 olan hasta ba\u015fvurdu", 
            "id": 1634
        }, 
        {
            "text": "hyzaar", 
            "id": 1635
        }, 
        {
            "text": "lev\u0131tiron", 
            "id": 1636
        }, 
        {
            "text": "ht , safra \u00f6p , guatr i\u00e7in ila\u00e7 kullan\u0131r , -", 
            "id": 1637
        }, 
        {
            "text": "appendektomi , 1 \u00e7ocuklu babas\u0131 prostat operasyonu olmu\u015f", 
            "id": 1638
        }, 
        {
            "text": "sol omuzda a\u011fr\u0131 , \u015fi\u015flik hassasiyet ve hareket k\u0131s\u0131tl\u0131l\u0131\u011f\u0131 -", 
            "id": 1639
        }, 
        {
            "text": "gastrit + -", 
            "id": 1640
        }, 
        {
            "text": "burun t\u0131kan\u0131kl\u0131\u011f\u0131 hi\u00e7 ge\u00e7meyen hasta , \u00f6zellikle tozlu ortamda dahada artan burun ak\u0131nt\u0131s\u0131 hap\u015f\u0131rmasana tarihliyor , ,", 
            "id": 1641
        }, 
        {
            "text": "ldh opere , ikh + ( stentli )", 
            "id": 1642
        }, 
        {
            "text": "1992 sol kulak / 1998 sa\u011f kulak g\u00f6ztepe e\u011fitsene arat", 
            "id": 1643
        }, 
        {
            "text": "2 haftad\u0131r \u015fikayeti oluyormu\u015f ,", 
            "id": 1644
        }, 
        {
            "text": "\u015feker hastal\u0131\u011f\u0131", 
            "id": 1645
        }, 
        {
            "text": "uzun s\u00fcredir ,", 
            "id": 1646
        }, 
        {
            "text": "2 haftad\u0131r \u015fikayeti oluyormu\u015f ,", 
            "id": 1647
        }, 
        {
            "text": "\u00e7ocukluktan gelen", 
            "id": 1648
        }, 
        {
            "text": "16", 
            "id": 1649
        }, 
        {
            "text": "11", 
            "id": 1650
        }, 
        {
            "text": "2018 dr", 
            "id": 1651
        }, 
        {
            "text": "\u00e7etin bey posterior segmental enstr\u00fcmantasyon , 7 veya fazla vertebra op", 
            "id": 1652
        }, 
        {
            "text": "opere meme ca , intraserebral hematim", 
            "id": 1653
        }, 
        {
            "text": "6 kez opere burundan", 
            "id": 1654
        }, 
        {
            "text": "hastan\u0131n kronik hastal\u0131\u011f\u0131 bilinmiyor", 
            "id": 1655
        }, 
        {
            "text": "hastan\u0131n kronik hastal\u0131\u011f\u0131 bilinmiyor", 
            "id": 1656
        }, 
        {
            "text": "hastaya paraneoplastik tarama yap\u0131lm\u0131\u015f ve patoloji bulunamam\u0131\u015f", 
            "id": 1657
        }, 
        {
            "text": "kc de multiple hemanjiom ve b\u00f6brekte kist saptanm\u0131\u015f", 
            "id": 1658
        }, 
        {
            "text": "10 y\u0131l \u00f6nce moskovada k\u0131s\u0131rl\u0131k tedavi g\u00f6rm\u00fc\u015f", 
            "id": 1659
        }, 
        {
            "text": "ismini bilmedi\u011fi ila\u00e7lar kullanm\u0131\u015f", 
            "id": 1660
        }, 
        {
            "text": "okulland\u0131\u011f\u0131 ila\u00e7lardan sonra hastada uyu\u015fma \u015fikayeti ba\u015flam\u0131\u015f", 
            "id": 1661
        }, 
        {
            "text": "hasta uygulanan ila\u00e7lar\u0131 bilmiyor", 
            "id": 1662
        }, 
        {
            "text": "-", 
            "id": 1663
        }, 
        {
            "text": "dm ( oda ) ht o\u011flu mide \u00e7abaya lar\u0131nks \u00e7aresi pankreas ca ( akraba )", 
            "id": 1664
        }, 
        {
            "text": "ailede dm-ht mevcut", 
            "id": 1665
        }, 
        {
            "text": "babada bell pals\u0131s\u0131", 
            "id": 1666
        }, 
        {
            "text": "ailede dm-ht mevcut", 
            "id": 1667
        }, 
        {
            "text": "babada bell pals\u0131s\u0131", 
            "id": 1668
        }, 
        {
            "text": "tip \u0131\u0131 dm 40 y\u0131ld\u0131r ins\u00fclin kullan\u0131yor ht glokom combigan 2x1", 
            "id": 1669
        }, 
        {
            "text": "01/12/14 total larenjektomi + bilateral fonksiyonel boyun direksiyonu + tiroit sa\u011f l\u00f6bektomi rt ald\u0131 med", 
            "id": 1670
        }, 
        {
            "text": "\u00f6nkol", 
            "id": 1671
        }, 
        {
            "text": "ek tedavi d\u00fc\u015f\u00fcnmedi", 
            "id": 1672
        }, 
        {
            "text": "postop", 
            "id": 1673
        }, 
        {
            "text": "2,5 y\u0131l oldu", 
            "id": 1674
        }, 
        {
            "text": "01/12/14 total larenjektomi + bilateral fonksiyonel boyun direksiyonu + tiroit sa\u011f l\u00f6bektomi rt ald\u0131 med", 
            "id": 1675
        }, 
        {
            "text": "\u00f6nkol", 
            "id": 1676
        }, 
        {
            "text": "ek tedavi d\u00fc\u015f\u00fcnmedi", 
            "id": 1677
        }, 
        {
            "text": "2 haftad\u0131r \u015fikayeti oluyormu\u015f ,", 
            "id": 1678
        }, 
        {
            "text": "ocak 2016'da mesane tm tan\u0131s\u0131 konularak d\u0131\u015f merkezde tur-t yap\u0131lan ( y\u00fcksek dereceli pta ) ( sol orif\u0131slateralinde arka ve yan duvara uzanan 2-2", 
            "id": 1679
        }, 
        {
            "text": "5 cm boyutunda ) hastaya sonras\u0131nda ind\u00fcksiyon ve idame \u0131ntravezikal b\u00e7g uygulamas\u0131 yap\u0131lm\u0131\u015f", 
            "id": 1680
        }, 
        {
            "text": "en son 6 ay evvel kontrol sistoskopisi yap\u0131lm\u0131\u015f ve t\u00fcm\u00f6r izlenilmemi\u015f", 
            "id": 1681
        }, 
        {
            "text": "ard\u0131ndan 3 defa intravezikal b\u00e7g de uygulanm\u0131\u015f", 
            "id": 1682
        }, 
        {
            "text": "ocak 2016'da mesane tm tan\u0131s\u0131 konularak d\u0131\u015f merkezde tur-t yap\u0131lan ( y\u00fcksek dereceli pta ) ( sol orif\u0131slateralinde arka ve yan duvara uzanan 2-2", 
            "id": 1683
        }, 
        {
            "text": "5 cm boyutunda ) hastaya sonras\u0131nda ind\u00fcksiyon ve idame \u0131ntravezikal b\u00e7g uygulamas\u0131 yap\u0131lm\u0131\u015f", 
            "id": 1684
        }, 
        {
            "text": "en son 6 ay evvel kontrol sistoskopisi yap\u0131lm\u0131\u015f ve t\u00fcm\u00f6r izlenilmemi\u015f", 
            "id": 1685
        }, 
        {
            "text": "ard\u0131ndan 3 defa intravezikal b\u00e7g de uygulanm\u0131\u015f", 
            "id": 1686
        }, 
        {
            "text": "ocak 2016'da mesane tm tan\u0131s\u0131 konularak d\u0131\u015f merkezde tur-t yap\u0131lan ( y\u00fcksek dereceli pta ) ( sol orif\u0131slateralinde arka ve yan duvara uzanan 2-2", 
            "id": 1687
        }, 
        {
            "text": "5 cm boyutunda ) hastaya sonras\u0131nda ind\u00fcksiyon ve idame \u0131ntravezikal b\u00e7g uygulamas\u0131 yap\u0131lm\u0131\u015f", 
            "id": 1688
        }, 
        {
            "text": "en son 6 ay evvel kontrol sistoskopisi yap\u0131lm\u0131\u015f ve t\u00fcm\u00f6r izlenilmemi\u015f", 
            "id": 1689
        }, 
        {
            "text": "ard\u0131ndan 3 defa intravezikal b\u00e7g de uygulanm\u0131\u015f", 
            "id": 1690
        }, 
        {
            "text": "ocak 2016'da mesane tm tan\u0131s\u0131 konularak d\u0131\u015f merkezde tur-t yap\u0131lan ( y\u00fcksek dereceli pta ) ( sol orif\u0131slateralinde arka ve yan duvara uzanan 2-2", 
            "id": 1691
        }, 
        {
            "text": "5 cm boyutunda ) hastaya sonras\u0131nda ind\u00fcksiyon ve idame \u0131ntravezikal b\u00e7g uygulamas\u0131 yap\u0131lm\u0131\u015f", 
            "id": 1692
        }, 
        {
            "text": "en son 6 ay evvel kontrol sistoskopisi yap\u0131lm\u0131\u015f ve t\u00fcm\u00f6r izlenilmemi\u015f", 
            "id": 1693
        }, 
        {
            "text": "ard\u0131ndan 3 defa intravezikal b\u00e7g de uygulanm\u0131\u015f", 
            "id": 1694
        }, 
        {
            "text": "oy oy", 
            "id": 1695
        }, 
        {
            "text": "bir hafta", 
            "id": 1696
        }, 
        {
            "text": "2 haftad\u0131r \u015fikayeti oluyormu\u015f ,", 
            "id": 1697
        }, 
        {
            "text": "- ldh tan\u0131s\u0131 -", 
            "id": 1698
        }, 
        {
            "text": "2 haftad\u0131r \u015fikayeti oluyormu\u015f ,", 
            "id": 1699
        }, 
        {
            "text": "kah , ht , hl , opere \u00e7a\u011f -", 
            "id": 1700
        }, 
        {
            "text": "dm , ht , \u0131kby , kky , cushing seni", 
            "id": 1701
        }, 
        {
            "text": "?", 
            "id": 1702
        }, 
        {
            "text": "ailede kalp hastal\u0131\u011f\u0131", 
            "id": 1703
        }, 
        {
            "text": "dm + ht2006-2007 opere ldh + 2010 lazer operasyonu", 
            "id": 1704
        }, 
        {
            "text": "endometrrium k\u00fcrtaj bx : ( analiz patoloji / sitoloji lab / ordu no : 211167/1176296 ) : siroz karsinomu", 
            "id": 1705
        }, 
        {
            "text": "uzun zamand\u0131r \u015fikayetleri var ,", 
            "id": 1706
        }, 
        {
            "text": "endometrrium k\u00fcrtaj bx : ( analiz patoloji / sitoloji lab / ordu no : 211167/1176296 ) : siroz karsinomu", 
            "id": 1707
        }, 
        {
            "text": "5 y\u0131ld\u0131r \u015feker", 
            "id": 1708
        }, 
        {
            "text": "korsal mr : \u00e7orsal spondiloz , t11 ve t12 vertebra korpus \u00f6n b\u00f6l\u00fcmlerinde hafif y\u00fckseklik kay\u0131plar\u0131 , disklerde dejenerasyon , t9-10 seviyesinde posterosantral bulging , t11-12 seviyesinde sol posterolateral bulging", 
            "id": 1709
        }, 
        {
            "text": "baba akci\u011fer ca + ( ex )", 
            "id": 1710
        }, 
        {
            "text": "bo\u011faz da tak\u0131lma hissi", 
            "id": 1711
        }, 
        {
            "text": "bph + y\u00fcksek psa nedeniyle d\u0131\u015f merkezde ( dr d", 
            "id": 1712
        }, 
        {
            "text": "ba\u015fak ) takip ediliyor", 
            "id": 1713
        }, 
        {
            "text": "2011 senesinde psa 5'li bir de\u011ferde iken biyopsi yap\u0131lm\u0131\u015f ve patoloji bph ile uyumlu gelmi\u015f", 
            "id": 1714
        }, 
        {
            "text": "bir d\u00f6nem flomax kullanm\u0131\u015f , sonra b\u0131rakm\u0131\u015f , \u015fu anda genel olarak rahat , alfa-bloker kullanm\u0131yor", 
            "id": 1715
        }, 
        {
            "text": "g\u00fcncel psa de\u011feri 5", 
            "id": 1716
        }, 
        {
            "text": "8 ng / ml", 
            "id": 1717
        }, 
        {
            "text": "mp prostat mr : median lob hipertrofisi , mesane taban\u0131nda belirgin ba\u015f\u0131 etkisi", 
            "id": 1718
        }, 
        {
            "text": "\"", 
            "id": 1719
        }, 
        {
            "text": "santral onda bahis d\u00fczeyinde posteriorda orta hatt\u0131n sa\u011f\u0131nda p\u0131rads \u0131\u0131\u0131 kategori odak", 
            "id": 1720
        }, 
        {
            "text": "takip \u00f6nerilir", 
            "id": 1721
        }, 
        {
            "text": "bph + y\u00fcksek psa nedeniyle d\u0131\u015f merkezde ( dr d", 
            "id": 1722
        }, 
        {
            "text": "ba\u015fak ) takip ediliyor", 
            "id": 1723
        }, 
        {
            "text": "2011 senesinde psa 5'li bir de\u011ferde iken biyopsi yap\u0131lm\u0131\u015f ve patoloji bph ile uyumlu gelmi\u015f", 
            "id": 1724
        }, 
        {
            "text": "bir d\u00f6nem flomax kullanm\u0131\u015f , sonra b\u0131rakm\u0131\u015f , \u015fu anda genel olarak rahat , alfa-bloker kullanm\u0131yor", 
            "id": 1725
        }, 
        {
            "text": "g\u00fcncel psa de\u011feri 5", 
            "id": 1726
        }, 
        {
            "text": "8 ng / ml", 
            "id": 1727
        }, 
        {
            "text": "mp prostat mr : median lob hipertrofisi , mesane taban\u0131nda belirgin ba\u015f\u0131 etkisi", 
            "id": 1728
        }, 
        {
            "text": "\"", 
            "id": 1729
        }, 
        {
            "text": "santral onda bahis d\u00fczeyinde posteriorda orta hatt\u0131n sa\u011f\u0131nda p\u0131rads \u0131\u0131\u0131 kategori odak", 
            "id": 1730
        }, 
        {
            "text": "takip \u00f6nerilir", 
            "id": 1731
        }, 
        {
            "text": "acile getirilen hastan\u0131n iki kranyal bt'side normal raporlan\u0131lm\u0131\u015ft\u0131", 
            "id": 1732
        }, 
        {
            "text": "\u015f\u00fcpheli bulunarak beyin mrg istendi", 
            "id": 1733
        }, 
        {
            "text": "mr da sol temposal sdh g\u00f6r\u00fclerek takip ve m\u00fc\u015fahade amac\u0131 ile interne edildi", 
            "id": 1734
        }, 
        {
            "text": "uzun zamand\u0131r devam ediyor", 
            "id": 1735
        }, 
        {
            "text": "tuvalette uzun oturmaz , hissiyat olu\u015fmuyor", 
            "id": 1736
        }, 
        {
            "text": "destekle d\u0131\u015fk\u0131lama yapabiliyor", 
            "id": 1737
        }, 
        {
            "text": "ht k\u0131z karde\u015finde sedef hast", 
            "id": 1738
        }, 
        {
            "text": "kuzende ra ,", 
            "id": 1739
        }, 
        {
            "text": "s\u00fcr\u00fcyor , etraf / kendi d\u00f6ner tarzda , dengesizlik ? i\u015fitme kayb\u0131 u\u011fultu bulant\u0131 kusma e\u015flik ediyor ,", 
            "id": 1740
        }, 
        {
            "text": "kere oluyor , ba\u015f a\u011fr\u0131s\u0131 , uzun s\u00fcredir ,", 
            "id": 1741
        }, 
        {
            "text": "ismi tipi ile takipli", 
            "id": 1742
        }, 
        {
            "text": "ventolinden fayda g\u00f6r\u00fcyor", 
            "id": 1743
        }, 
        {
            "text": "\u00f6y\u00f6y\u00f6y\u00f6y", 
            "id": 1744
        }, 
        {
            "text": "burun t\u0131kan\u0131kl\u0131\u011f\u0131 hi\u00e7 ge\u00e7meyen hasta , \u00f6zellikle tozlu ortamda dahada artan burun ak\u0131nt\u0131s\u0131 hap\u015f\u0131rmasana tarihliyor , ,", 
            "id": 1745
        }, 
        {
            "text": "tayuk \u0131", 
            "id": 1746
        }, 
        {
            "text": "hastan\u0131n hipertansiyon hastal\u0131\u011f\u0131 mevcut", 
            "id": 1747
        }, 
        {
            "text": "hastan\u0131n hipertansiyon hastal\u0131\u011f\u0131 mevcut", 
            "id": 1748
        }, 
        {
            "text": ", 2 g\u00fcnd\u00fcr devam eden kar\u0131n a\u011fr\u0131s\u0131", 
            "id": 1749
        }, 
        {
            "text": "6ay \u00f6nce sa\u011f petrol apexde menengioma tespit edilmi\u015f", 
            "id": 1750
        }, 
        {
            "text": "evde \u015feker ve ta ila\u00e7lar\u0131 var", 
            "id": 1751
        }, 
        {
            "text": "ellerde a\u011fr\u0131 ve ayaklarda uyu\u015fma geceleri daha fazla \u015fikayeti oluyormu\u015f", 
            "id": 1752
        }, 
        {
            "text": ", 2 g\u00fcnd\u00fcr devam eden kar\u0131n a\u011fr\u0131s\u0131", 
            "id": 1753
        }, 
        {
            "text": "hastan\u0131n diyabetus mellitus hastal\u0131\u011f\u0131 mevcut", 
            "id": 1754
        }, 
        {
            "text": "hastan\u0131n diyabetus mellitus hastal\u0131\u011f\u0131 mevcut", 
            "id": 1755
        }, 
        {
            "text": "3-4 ayd\u0131r mevcut", 
            "id": 1756
        }, 
        {
            "text": "5 ay \u00f6nce ba\u015flayan sol dizde kilitlenme ve a\u011fr\u0131 zaman zaman kal\u00e7as\u0131na da vuruyormu\u015f", 
            "id": 1757
        }, 
        {
            "text": "son zamanlarda aya\u011f\u0131n\u0131 bo\u015fal\u0131yor hissediyormu\u015f", 
            "id": 1758
        }, 
        {
            "text": "ba\u015fka merkezler ( baltaliman\u0131 ) g\u00f6t\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015f , bir \u015fey olmad\u0131\u011f\u0131 s\u00f6ylendi\u011fi ifade ediliyor", 
            "id": 1759
        }, 
        {
            "text": "yakla\u015f\u0131k 2-3 g\u00fcnden beri \u015fikayetleri giderek artm\u0131\u015f", 
            "id": 1760
        }, 
        {
            "text": "1 y\u0131ld\u0131r \u015fikayetleri devam ediyor", 
            "id": 1761
        }, 
        {
            "text": "rektum t\u00fcm\u00f6r\u00fc tan\u0131s\u0131yla uzun d\u00f6nem neoadjuvan tedavi alan hasta", 
            "id": 1762
        }, 
        {
            "text": "boyun ve her iki omuz a\u011fr\u0131s\u0131 \u015fikayeti ile ba\u015fvurdu", 
            "id": 1763
        }, 
        {
            "text": "hemen hemen herg\u00fcn a\u011fr\u0131lar\u0131 ortaya \u00e7\u0131k\u0131yormu\u015f sol kolda uyu\u015fma tarihliyor", 
            "id": 1764
        }, 
        {
            "text": "var\u0131k\u00f6selektomi +", 
            "id": 1765
        }, 
        {
            "text": "hep b +", 
            "id": 1766
        }, 
        {
            "text": "ht +", 
            "id": 1767
        }, 
        {
            "text": "hednavir , Cover'sel", 
            "id": 1768
        }, 
        {
            "text": "boyun ve her iki omuz a\u011fr\u0131s\u0131 \u015fikayeti ile ba\u015fvurdu", 
            "id": 1769
        }, 
        {
            "text": "hemen hemen herg\u00fcn a\u011fr\u0131lar\u0131 ortaya \u00e7\u0131k\u0131yormu\u015f sol kolda uyu\u015fma tarihliyor", 
            "id": 1770
        }, 
        {
            "text": "3-4 ayd\u0131r mevcut", 
            "id": 1771
        }, 
        {
            "text": "beta\u015fer\u00e7 , vasoxen 1x1 / 2 kullan\u0131yor", 
            "id": 1772
        }, 
        {
            "text": "g\u00fcnl\u00fck aktivitelerini diz problemi sebebiyle yapmakta zorlan\u0131yor", 
            "id": 1773
        }, 
        {
            "text": "10 sene \u00f6nce anjio olmu\u015f , temiz \u00e7\u0131km\u0131\u015f", 
            "id": 1774
        }, 
        {
            "text": "uyku annesi varm\u0131\u015f 4-5 sene \u00f6nce , o d\u00f6nem ritm bozuklu\u011fu varm\u0131\u015f", 
            "id": 1775
        }, 
        {
            "text": "kilo verince d\u00fczelmi\u015f", 
            "id": 1776
        }, 
        {
            "text": "ht , kolesterol ve dm var", 
            "id": 1777
        }, 
        {
            "text": "3 haftad\u0131r , \u00f6zellikle gece a\u011fr\u0131s\u0131", 
            "id": 1778
        }, 
        {
            "text": "beta\u015fer\u00e7 , vasoxen 1x1 / 2 kullan\u0131yor", 
            "id": 1779
        }, 
        {
            "text": "g\u00fcnl\u00fck aktivitelerini diz problemi sebebiyle yapmakta zorlan\u0131yor", 
            "id": 1780
        }, 
        {
            "text": "10 sene \u00f6nce anjio olmu\u015f , temiz \u00e7\u0131km\u0131\u015f", 
            "id": 1781
        }, 
        {
            "text": "uyku annesi varm\u0131\u015f 4-5 sene \u00f6nce , o d\u00f6nem ritm bozuklu\u011fu varm\u0131\u015f", 
            "id": 1782
        }, 
        {
            "text": "kilo verince d\u00fczelmi\u015f", 
            "id": 1783
        }, 
        {
            "text": "ht , kolesterol ve dm var", 
            "id": 1784
        }, 
        {
            "text": "3 haftad\u0131r , \u00f6zellikle gece a\u011fr\u0131s\u0131", 
            "id": 1785
        }, 
        {
            "text": "tonsillektomi ( 15 y\u0131l \u00f6nce )", 
            "id": 1786
        }, 
        {
            "text": "sol omuz a\u011fr\u0131s\u0131 k\u0131sa s\u00fcredir devam ediyor", 
            "id": 1787
        }, 
        {
            "text": "a\u011f\u0131r valiz kald\u0131rm\u0131\u015f", 
            "id": 1788
        }, 
        {
            "text": "sa\u011f omuzda ceck-up s\u0131ras\u0131nda ortaya konan humerus proksimalinde enkondrom \u00f6n tanili lezyon", 
            "id": 1789
        }, 
        {
            "text": "7 y\u0131l \u00f6nce sol urs -", 
            "id": 1790
        }, 
        {
            "text": "uzun s\u00fcredir var olan son 1 y\u0131ld\u0131r gittik\u00e7e artan , analjezik tedavilere yan\u0131t vermeyen , gece uykudan uyand\u0131ran sol kal\u00e7ada a\u011fr\u0131s\u0131 olan ve y\u00fcr\u00fcmede zorluk \u00e7eken hastaya koksartroz tan\u0131s\u0131 konuldu", 
            "id": 1791
        }, 
        {
            "text": "konservatif tedavilere yan\u0131t al\u0131namayan hasta opere edilmek \u00fczere servise yat\u0131r\u0131ld\u0131", 
            "id": 1792
        }, 
        {
            "text": "morfin ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131\u011f\u0131 \u00f6yk\u00fcs\u00fc olan hastaya enfeksiyon ve di\u011fer riskler anlat\u0131ld\u0131", 
            "id": 1793
        }, 
        {
            "text": "riskleri kabul edilen hasta ve yak\u0131nlar\u0131ndan onay al\u0131narak servise yat\u0131r\u0131ld\u0131", 
            "id": 1794
        }, 
        {
            "text": "1", 
            "id": 1795
        }, 
        {
            "text": "5 y\u0131l \u00f6nce ba\u015f a\u011fr\u0131s\u0131 olmu\u015ftu", 
            "id": 1796
        }, 
        {
            "text": "taraf\u0131mdan de\u011ferlendirilmi\u015fti", 
            "id": 1797
        }, 
        {
            "text": "ancak kr mrg yapt\u0131rmam\u0131\u015ft\u0131", 
            "id": 1798
        }, 
        {
            "text": "10-15 g\u00fcnd\u00fcr yak\u0131nmas\u0131 var", 
            "id": 1799
        }, 
        {
            "text": "gece uyku uyuyam\u0131yor", 
            "id": 1800
        }, 
        {
            "text": "zonklay\u0131c\u0131 karakterde", 
            "id": 1801
        }, 
        {
            "text": "a\u011fr\u0131 kesici alm\u0131yor", 
            "id": 1802
        }, 
        {
            "text": "\u0131\u015f\u0131k , ses tetiklemiyor", 
            "id": 1803
        }, 
        {
            "text": "kemoterapi alm\u0131\u015f", 
            "id": 1804
        }, 
        {
            "text": "sonras\u0131nda ayaklarda ke\u00e7ele\u015fmeleri var", 
            "id": 1805
        }, 
        {
            "text": "ayr\u0131ca 2x225 mg kullan\u0131yor", 
            "id": 1806
        }, 
        {
            "text": "a\u011fr\u0131 kesici al\u0131nca rahatlatm\u0131\u015f", 
            "id": 1807
        }, 
        {
            "text": "\u0131\u015f\u0131k rahats\u0131z etmiyor", 
            "id": 1808
        }, 
        {
            "text": "yol y\u00fcr\u00fcy\u00fcnce a\u011fr\u0131da rahatlama oluyor", 
            "id": 1809
        }, 
        {
            "text": "bulant\u0131s\u0131 olmuyor", 
            "id": 1810
        }, 
        {
            "text": "kky + kah + a\u00e7 tm ( opere ) -", 
            "id": 1811
        }, 
        {
            "text": "dm ( + )", 
            "id": 1812
        }, 
        {
            "text": "haziran 2018 opere ldh + dm", 
            "id": 1813
        }, 
        {
            "text": "sa\u011f omuz ve boyun a\u011fr\u0131s\u0131 2 ayd\u0131r devam ediyorel bile\u011fi a\u011fr\u0131s\u0131 -", 
            "id": 1814
        }, 
        {
            "text": "koah \u0131leus op", 
            "id": 1815
        }, 
        {
            "text": "1 g\u00fcnd\u00fcr yak\u0131nmas\u0131 var", 
            "id": 1816
        }, 
        {
            "text": "ht , dm , Renan yetmezlik", 
            "id": 1817
        }, 
        {
            "text": "yo\u011fun ses kullan\u0131m\u0131 var", 
            "id": 1818
        }, 
        {
            "text": "16", 
            "id": 1819
        }, 
        {
            "text": "03", 
            "id": 1820
        }, 
        {
            "text": "2019 tarihinde ara\u00e7 d\u0131\u015f\u0131 trafik kazas\u0131 sonucu yaralanma nedeniyle acil servisimize gelen hasta , yap\u0131lan tetkikler ve kons\u00fcltasyonlar\u0131n ard\u0131ndan ent\u00fcbe halde 3", 
            "id": 1821
        }, 
        {
            "text": "basamak yo\u011fun bak\u0131m \u00fcnitesine yat\u0131r\u0131ld\u0131", 
            "id": 1822
        }, 
        {
            "text": "genel durumu d\u00fczelen ve n\u00f6rolojik tablosunda iyile\u015fme olan hasta 18", 
            "id": 1823
        }, 
        {
            "text": "03", 
            "id": 1824
        }, 
        {
            "text": "2019 tarihinde ekst\u00fcbe edildi , 20", 
            "id": 1825
        }, 
        {
            "text": "03", 
            "id": 1826
        }, 
        {
            "text": "2019 tarihinde beyin cerrahi servisine devir al\u0131nd\u0131", 
            "id": 1827
        }, 
        {
            "text": "alkoll\u00fc iken d\u00fc\u015fme sonras\u0131 kafa ve genel v\u00fccut travmas\u0131 ile getirilen hastan\u0131n \u00e7ekilen beyin tomografide travmatik \u015fak g\u00f6r\u00fclmesi \u00fczerine takip ve m\u00fc\u015fahade amac\u0131 ile interne edildi", 
            "id": 1828
        }, 
        {
            "text": "hasta solak ! ! !", 
            "id": 1829
        }, 
        {
            "text": "dm , \u0131kby , httah bo\u015f - 20 y\u0131l \u00f6nce dm ins\u00fclin ba\u011f\u0131ml\u0131 + koah , tah + bo\u015f ailede kah +", 
            "id": 1830
        }, 
        {
            "text": "ht", 
            "id": 1831
        }, 
        {
            "text": "hastan\u0131n bilinen bir hastal\u0131\u011f\u0131 ya da ge\u00e7irmi\u015f oldu\u011fu herhangi bir ameliyat mevcut de\u011fil hastan\u0131n ebeveyni ailede her hangi bir hastal\u0131\u011f\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade ediyor", 
            "id": 1832
        }, 
        {
            "text": "14", 
            "id": 1833
        }, 
        {
            "text": "3", 
            "id": 1834
        }, 
        {
            "text": "2019 da kvc paul gelip kardiyolojiye \u00f6ncelikli g\u00f6nderilen i\u015flemi tetkik kah ?", 
            "id": 1835
        }, 
        {
            "text": "a\u00e7\u0131s\u0131ndan de\u011ferlendirilmi\u015f hasta", 
            "id": 1836
        }, 
        {
            "text": "lad stentli", 
            "id": 1837
        }, 
        {
            "text": "Parkinson + ht", 
            "id": 1838
        }, 
        {
            "text": "17ya\u015f ayl\u0131k k\u0131z , yakla\u015f\u0131k ayd\u0131r ara ara olan ba\u015f\u0131n\u0131n arka k\u0131sm\u0131nda s\u0131k\u0131\u015ft\u0131rd\u0131", 
            "id": 1839
        }, 
        {
            "text": "17ya\u015f ayl\u0131k erkek , yakla\u015f\u0131k 1 y\u0131ld\u0131r \u00f6zellikle s\u0131k\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda \u00fcz\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcnde olan", 
            "id": 1840
        }, 
        {
            "text": "yakla\u015f\u0131k 1-2 haftad\u0131r \u00f6ks\u00fcr\u00fck \u015fikayeti olan hasta poliklini\u011fimize gelmi\u015ftir", 
            "id": 1841
        }, 
        {
            "text": ",", 
            "id": 1842
        }, 
        {
            "text": "2 ayda s\u00fcr\u00fcyor , kendi d\u00f6ner tarzda , dengesizlik ? i\u015fitme kayb\u0131 u\u011fultu bulant\u0131 kusma e\u015flik ediyor ,", 
            "id": 1843
        }, 
        {
            "text": "kere oluyor , ba\u015f a\u011fr\u0131s\u0131 ,", 
            "id": 1844
        }, 
        {
            "text": "50 y\u0131l g\u00fcnde 1 paket sigara +", 
            "id": 1845
        }, 
        {
            "text": "yakla\u015f\u0131k 1-2 haftad\u0131r \u00f6ks\u00fcr\u00fck \u015fikayeti olan hasta poliklini\u011fimize gelmi\u015ftir", 
            "id": 1846
        }, 
        {
            "text": ",", 
            "id": 1847
        }, 
        {
            "text": "2 haftad\u0131r \u015fikayeti oluyormu\u015f ,", 
            "id": 1848
        }, 
        {
            "text": "mekanik karakterde bel a\u011fr\u0131s\u0131 mevcut bacakta n\u00f6ropatim a\u011fr\u0131lar var", 
            "id": 1849
        }, 
        {
            "text": "ht , koah k\u0131z karde\u015f ca", 
            "id": 1850
        }, 
        {
            "text": "ht , dm", 
            "id": 1851
        }, 
        {
            "text": "( 25/03/2019 ) gece sabaha kar\u015f\u0131 3 sular\u0131nda uykudan ba\u015f d\u00f6nmesi ve sol tarafl\u0131 g\u00fc\u00e7 kayb\u0131 yak\u0131nmas\u0131 ile uyanm\u0131\u015f", 
            "id": 1852
        }, 
        {
            "text": "e\u015flik eden konu\u015fmada bozulmas\u0131 ve a\u011f\u0131zda kaymas\u0131 farkedilmi\u015f", 
            "id": 1853
        }, 
        {
            "text": "bilinen dm ( + ) , kah ( + )", 
            "id": 1854
        }, 
        {
            "text": "antiagregan ba\u015flanm\u0131\u015f ancak hasta uzun s\u00fcredir kendi iste\u011fi ile kesmi\u015f", 
            "id": 1855
        }, 
        {
            "text": "acil serviste de\u011ferlendirilen hastan\u0131n \u00e7ekilen dif\u00fczyon mr\u0131da sa\u011f talamik b\u00f6lgede lak\u00fcner akut enfarkt ile uyumlu dif\u00fczyon k\u0131s\u0131tlanmasana alan\u0131 izlenmesi \u00fczerine akut iskemik svo tan\u0131s\u0131 ile ileri tetkik ve takip amac\u0131yla servisimize yat\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r", 
            "id": 1856
        }, 
        {
            "text": "( 25/03/2019 ) gece sabaha kar\u015f\u0131 3 sular\u0131nda uykudan ba\u015f d\u00f6nmesi ve sol tarafl\u0131 g\u00fc\u00e7 kayb\u0131 yak\u0131nmas\u0131 ile uyanm\u0131\u015f", 
            "id": 1857
        }, 
        {
            "text": "e\u015flik eden konu\u015fmada bozulmas\u0131 ve a\u011f\u0131zda kaymas\u0131 farkedilmi\u015f", 
            "id": 1858
        }, 
        {
            "text": "bilinen dm ( + ) , kah ( + )", 
            "id": 1859
        }, 
        {
            "text": "antiagregan ba\u015flanm\u0131\u015f ancak hasta uzun s\u00fcredir kendi iste\u011fi ile kesmi\u015f", 
            "id": 1860
        }, 
        {
            "text": "acil serviste de\u011ferlendirilen hastan\u0131n \u00e7ekilen dif\u00fczyon mr\u0131da sa\u011f talamik b\u00f6lgede lak\u00fcner akut enfarkt ile uyumlu dif\u00fczyon k\u0131s\u0131tlanmasana alan\u0131 izlenmesi \u00fczerine akut iskemik svo tan\u0131s\u0131 ile ileri tetkik ve takip amac\u0131yla servisimize yat\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r", 
            "id": 1861
        }, 
        {
            "text": "ge\u00e7irilmi\u015f burun op \u00f6yk\u00fcs\u00fc mevcutmu\u015f", 
            "id": 1862
        }, 
        {
            "text": "- - , hipertansiyon , diabetes mellitus -", 
            "id": 1863
        }, 
        {
            "text": "af , icd , alzheimer", 
            "id": 1864
        }, 
        {
            "text": "hipotiroidi", 
            "id": 1865
        }, 
        {
            "text": "levotiron 150 tb 1 * 1", 
            "id": 1866
        }, 
        {
            "text": "\u00f6y\u00f6y\u00f6y\u00f6y", 
            "id": 1867
        }, 
        {
            "text": "bel a\u011fr\u0131s\u0131 ve sa\u011f kal\u00e7a a\u011fr\u0131s\u0131 \u015fikayeti ile ba\u015fvurdu", 
            "id": 1868
        }, 
        {
            "text": "belli aral\u0131klarla ortaya \u00e7\u0131k\u0131yormu\u015f son g\u00fcnlerde a\u011fr\u0131s\u0131 artm\u0131\u015f", 
            "id": 1869
        }, 
        {
            "text": "idrar gaita inkontinans\u0131 tariflenmiyor", 
            "id": 1870
        }, 
        {
            "text": "sekreter annede ldh", 
            "id": 1871
        }, 
        {
            "text": "af , icd , alzheimer", 
            "id": 1872
        }, 
        {
            "text": "bilinen ht , ast\u0131m , baypas li olan hasta 15-20 g\u00fcn \u00f6nce seka daha nde kar\u0131n a\u011fr\u0131s\u0131 ile ba\u015fvurmu\u015f ve 1 hf boyunca genel c taraf\u0131ndan serviste takibi yap\u0131lm\u0131\u015f", 
            "id": 1873
        }, 
        {
            "text": "recep i\u00e7in ayaktan taraf\u0131m\u0131za y\u00f6nlendirilmi\u015f", 
            "id": 1874
        }, 
        {
            "text": "1 g\u00fcn \u00f6nce Er'ce yap\u0131lan hasta Er'ce sfinkteretomi , stent tak\u0131lmas\u0131 i\u015flemi yap\u0131lm\u0131\u015f", 
            "id": 1875
        }, 
        {
            "text": "epigastrik b\u00f6lgede ba\u015flayan s\u0131rta yay\u0131lan kar\u0131n a\u011fr\u0131s\u0131 , bulant\u0131 , kusma yak\u0131nmas\u0131yla acil servise ba\u015fvurmu\u015f", 
            "id": 1876
        }, 
        {
            "text": "amilaz lipaz y\u00fcksekli\u011fi saptanmas\u0131 \u00fczerine akut pankreatit \u00f6n tan\u0131s\u0131yla servise interne edildi", 
            "id": 1877
        }, 
        {
            "text": "bilinen ht , ast\u0131m , baypas li olan hasta 15-20 g\u00fcn \u00f6nce seka daha nde kar\u0131n a\u011fr\u0131s\u0131 ile ba\u015fvurmu\u015f ve 1 hf boyunca genel c taraf\u0131ndan serviste takibi yap\u0131lm\u0131\u015f", 
            "id": 1878
        }, 
        {
            "text": "recep i\u00e7in ayaktan taraf\u0131m\u0131za y\u00f6nlendirilmi\u015f", 
            "id": 1879
        }, 
        {
            "text": "1 g\u00fcn \u00f6nce Er'ce yap\u0131lan hasta Er'ce sfinkteretomi , stent tak\u0131lmas\u0131 i\u015flemi yap\u0131lm\u0131\u015f", 
            "id": 1880
        }, 
        {
            "text": "epigastrik b\u00f6lgede ba\u015flayan s\u0131rta yay\u0131lan kar\u0131n a\u011fr\u0131s\u0131 , bulant\u0131 , kusma yak\u0131nmas\u0131yla acil servise ba\u015fvurmu\u015f", 
            "id": 1881
        }, 
        {
            "text": "amilaz lipaz y\u00fcksekli\u011fi saptanmas\u0131 \u00fczerine akut pankreatit \u00f6n tan\u0131s\u0131yla servise interne edildi", 
            "id": 1882
        }, 
        {
            "text": "kab\u0131zl\u0131k + y", 
            "id": 1883
        }, 
        {
            "text": "boyun a\u011fr\u0131s\u0131 i\u00e7in ftr g\u00f6r\u00fcyor", 
            "id": 1884
        }, 
        {
            "text": "lombar diskopat\u0131", 
            "id": 1885
        }, 
        {
            "text": "oto \u00fcretim", 
            "id": 1886
        }, 
        {
            "text": "baba ht +", 
            "id": 1887
        }, 
        {
            "text": "* bx ( 31-10 -2018 , vm mp , 7473-18 ) : s\u00e7li", 
            "id": 1888
        }, 
        {
            "text": "bilinen hast -", 
            "id": 1889
        }, 
        {
            "text": "baba ht +", 
            "id": 1890
        }, 
        {
            "text": "ara\u00e7 i\u00e7i trafik kazs\u0131 s\u00fcr\u00fcc\u00fc bel a\u011fr\u0131s\u0131 s\u0131rt a\u011fr\u0131s\u0131", 
            "id": 1891
        }, 
        {
            "text": "* bo\u015f ( 12-10 -2018 , gazi daha , 9065/2018 ) : scli , 7r , 11r", 
            "id": 1892
        }, 
        {
            "text": "tan\u0131 : * bx ( vm , medical park , 2016 ) 1-prostatik adenokarsinom , irade \u0131\u0131\u0131-\u0131v / v , total skor 7 , 7 nolu sol orta kay\u0131tl\u0131 g\u00f6nderilen materyal * patoloji ( \u015feyh , 13226/2016 ) : prostatik adenokarsinom , gleason : 4 +3 = 7 , n : 0/5 ; pn\u0131 var", 
            "id": 1893
        }, 
        {
            "text": "-", 
            "id": 1894
        }, 
        {
            "text": "yy", 
            "id": 1895
        }, 
        {
            "text": "ht , kalp hastal\u0131\u011f\u0131", 
            "id": 1896
        }, 
        {
            "text": "k\u00f6lelithiasis , ,", 
            "id": 1897
        }, 
        {
            "text": "bilinen hast -", 
            "id": 1898
        }, 
        {
            "text": "baba ht +", 
            "id": 1899
        }, 
        {
            "text": "?", 
            "id": 1900
        }, 
        {
            "text": "oy", 
            "id": 1901
        }, 
        {
            "text": "guatr", 
            "id": 1902
        }, 
        {
            "text": "tiroidektomi , over kist op", 
            "id": 1903
        }, 
        {
            "text": "*", 
            "id": 1904
        }, 
        {
            "text": "hipertansiyon -", 
            "id": 1905
        }, 
        {
            "text": "baba ht +", 
            "id": 1906
        }
        {
            "text": "Antu'm taban\u0131nda lsc tan\u0131nd\u0131 ve intak izlendi", 
            "id": 3000
        }, 
        {
            "text": "orta kula\u011fa ge\u00e7ildi", 
            "id": 3001
        }, 
        {
            "text": "Tampa'n membranda santral 4x4 mm ilk perforasyon mevcuttu", 
            "id": 3002
        }, 
        {
            "text": "orta kulaktan kaynaklanan polisin perforasyondan d\u0131\u015f kulak yoluna sarkt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc", 
            "id": 3003
        }, 
        {
            "text": "timpanomeatal Flex elevasyonuna ge\u00e7ildi", 
            "id": 3004
        }, 
        {
            "text": "onulu\u015f rivinus \u00e7enti\u011finden ge\u00e7ilerek orta kula\u011fa girildi", 
            "id": 3005
        }, 
        {
            "text": "korda timpani tan\u0131nd\u0131", 
            "id": 3006
        }, 
        {
            "text": "kemikce\u011fizlerin etraf\u0131nda yerle\u015fen polipoid doku ve epitel dokular eksize edildi", 
            "id": 3007
        }, 
        {
            "text": "\u0130ngu\u015f uzun kollu dedektif izlendi", 
            "id": 3008
        }, 
        {
            "text": "\u0130ngu\u015f d\u0131\u015far\u0131 al\u0131nd\u0131", 
            "id": 3009
        }, 
        {
            "text": "Staples intakt\u0131", 
            "id": 3010
        }, 
        {
            "text": "fa\u015fsal kanal intaktti", 
            "id": 3011
        }, 
        {
            "text": "trag\u00fcsdan perkondriumu ile birlikte kart\u0131lar al\u0131nd\u0131 , perikondrium bir tarafta elele edilerek , perikondriumlu k\u0131s\u0131m d\u0131\u015f kulak yoluna gelecek \u015feklide kart\u0131lar yerle\u015ftirildi", 
            "id": 3012
        }, 
        {
            "text": "d\u0131\u015far\u0131 al\u0131nan \u0130ngu\u015f'a \u015fekil verilerek States ve manibrium aras\u0131na yerle\u015ftirildi", 
            "id": 3013
        }, 
        {
            "text": "ard\u0131ndan orta kula\u011fa spongel yerle\u015ftirilerek al\u0131nan kartilaj underlay teknik ile serildi", 
            "id": 3014
        }, 
        {
            "text": "Gref'ti \u00fczeri spongel ile desteklenerek antibiyotikli ekstraforlar yerle\u015ftirildi", 
            "id": 3015
        }, 
        {
            "text": "vaskuler strip yerine yat\u0131r\u0131ld\u0131", 
            "id": 3016
        }, 
        {
            "text": "cilt alt\u0131 ve cilt s\u00fct\u00fcrasyonu yap\u0131ld\u0131", 
            "id": 3017
        }, 
        {
            "text": "dky antibiyotikli tampon yerle\u015ftirildi", 
            "id": 3018
        }, 
        {
            "text": "mastoid sarg\u0131 yap\u0131ld\u0131", 
            "id": 3019
        }, 
        {
            "text": "operasyona komplikasyonsuz son verildi", 
            "id": 3020
        }, 
        {
            "text": "post aperatif fa\u015fsal s\u0131n\u0131r fonksiyonlar\u0131 intakt\u0131 olarak izlendi", 
            "id": 3021
        }, 
        {
            "text": "sa\u011f tm mikroskop alt\u0131nda incelendi , irade 4 adezivdi , anterior inferior kadrana parasentez yap\u0131larak t ventilasyon t\u00fcp\u00fc yerle\u015ftirildi", 
            "id": 3022
        }, 
        {
            "text": "operasyona komplikasyonsuz son verildi", 
            "id": 3023
        }, 
        {
            "text": "opdr f \u00f6zdo\u011fan dr s ba\u015fer ,", 
            "id": 3024
        }, 
        {
            "text": "normal", 
            "id": 3025
        }, 
        {
            "text": "normal", 
            "id": 3026
        }, 
        {
            "text": "bilinen 1 ay kadar \u00f6nce aks \u00f6yk\u00fcs\u00fc mevcut olan hastan\u0131n bypass yap\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fi s\u00f6ylenmi\u015f , tetkikleri yap\u0131l\u0131rken sa\u011f akci\u011ferde \u00fcst Bob'da kitle tespit edilmi\u015f", 
            "id": 3027
        }, 
        {
            "text": "kitle etiolojisi ara\u015ft\u0131r\u0131l\u0131yorken 15", 
            "id": 3028
        }, 
        {
            "text": "03", 
            "id": 3029
        }, 
        {
            "text": "2019 da solunum yetmezli\u011fi ile evde bulunmu\u015f , 112 taraf\u0131ndan acil servise getirilen hasta ent\u00fcbe edilmi\u015f", 
            "id": 3030
        }, 
        {
            "text": "yak\u0131n takip ama\u00e7l\u0131 devral\u0131nd\u0131", 
            "id": 3031
        }, 
        {
            "text": "periferin ve koroner stent ailede ikh", 
            "id": 3032
        }, 
        {
            "text": "augmentin +", 
            "id": 3033
        }, 
        {
            "text": "alerji *", 
            "id": 3034
        }, 
        {
            "text": "eyl\u00fcl 2018'de sa\u011f kal\u00e7ada kemik \u00f6demi oldu\u011fu belirtilmi\u015f", 
            "id": 3035
        }, 
        {
            "text": "2 kez prp , 10 seans uzun ve ftr ba\u015flanm\u0131\u015f", 
            "id": 3036
        }, 
        {
            "text": "kal\u00e7a ekleminde kire\u00e7lenme oldu\u011fu belirtilmi\u015f", 
            "id": 3037
        }, 
        {
            "text": "\u00f6neriler do\u011frultusunda hastanemiz hiperbarik oksijen b\u00f6l\u00fcm\u00fcne y\u00f6nlendirilmi\u015f", 
            "id": 3038
        }, 
        {
            "text": "25 seans hbo alm\u0131\u015f", 
            "id": 3039
        }, 
        {
            "text": "meloksikam ve hbo sonras\u0131 a\u011fr\u0131 yak\u0131nmas\u0131 b\u00fcy\u00fck oranda gerilemi\u015f fakat aktivite ile kas\u0131k \u00e7izgisinde a\u011fr\u0131 yak\u0131nmas\u0131 oluyormu\u015f", 
            "id": 3040
        }, 
        {
            "text": "diyabet ( 2 y\u0131l ) , sa\u011f koldan operasyon ( travma 25 y\u0131l ) , apendektomi ( 1973 ) , hiper ( y\u0131l ) , y\u00fcz felci ( 2017 ocak t\u0131kay\u0131c\u0131 inme ) erkek karde\u015f akci\u011fer ca ( 40 ) , abla beyin tm ( 42 )", 
            "id": 3041
        }, 
        {
            "text": "ht", 
            "id": 3042
        }, 
        {
            "text": "her 2 kal\u00e7a dekompresyon", 
            "id": 3043
        }, 
        {
            "text": "normal", 
            "id": 3044
        }, 
        {
            "text": "normal", 
            "id": 3045
        }, 
        {
            "text": "ins\u00fclin direnci ila\u00e7 kullanm\u0131yor oy", 
            "id": 3046
        }, 
        {
            "text": "ht -", 
            "id": 3047
        }, 
        {
            "text": "hastan\u0131n boyun ve ba\u015f a\u011fr\u0131s\u0131 \u015fikayeti mevcut", 
            "id": 3048
        }, 
        {
            "text": "hastan\u0131n her iki kulak a\u011fr\u0131s\u0131 ve ak\u0131nt\u0131 mevcut", 
            "id": 3049
        }, 
        {
            "text": "belli aral\u0131klarla ortay a\u00e7\u0131ky\u0131romu\u015f", 
            "id": 3050
        }, 
        {
            "text": "sigara + uyku annesi +", 
            "id": 3051
        }, 
        {
            "text": "hastan\u0131n hipertansiyon hastal\u0131\u011f\u0131 mevcut", 
            "id": 3052
        }, 
        {
            "text": "hastan\u0131n hipertansiyon hastal\u0131\u011f\u0131 mevcut", 
            "id": 3053
        }, 
        {
            "text": "hl , anjio +", 
            "id": 3054
        }, 
        {
            "text": "ailede kalp damar hastal\u0131\u011f\u0131", 
            "id": 3055
        }, 
        {
            "text": "uyku sorunlar\u0131 +", 
            "id": 3056
        }, 
        {
            "text": "dm + splenektomi ( dala\u011f\u0131 al\u0131nm\u0131\u015f )", 
            "id": 3057
        }, 
        {
            "text": "opere servikal laminektomi hasta muayeneye geldi", 
            "id": 3058
        }, 
        {
            "text": "ara ara boyun a\u011fr\u0131s\u0131 mevcut", 
            "id": 3059
        }, 
        {
            "text": "erv han\u0131m\u0131 abide ldh", 
            "id": 3060
        }, 
        {
            "text": "bron\u015fiyal ast\u0131ma sekunder ciddi pulmoner hipertansiyona ba\u011fl\u0131 ileri trik\u00fcspid kapakta yetmezlik tan\u0131s\u0131 ile takip edilen hasta efora ba\u011fl\u0131 di\u015fene ( Nuh'a \u0131\u0131 ) tan\u0131ml\u0131yor", 
            "id": 3061
        }, 
        {
            "text": "bel a\u011fr\u0131s\u0131 ve sa\u011f bacak a\u011fr\u0131s\u0131 \u015fikayeti le ba\u015fvurdu", 
            "id": 3062
        }
	]
}